転校偏　第01章

　１９９０年代最後の年の巨大隕石の衝突は、人類に大きな厄災と、大きな発展をもたらした。
　
　南極点に衝突したそれは、海浜都市 を津波で破壊し、極点すべての氷を溶かし、海面の上昇により人類の生活圏 は狭められた。
　この、巨大隕石の衝突事件は、古くの預言者にちなみ、『《大いなる厄災 》』と呼ばれている。
　
　破壊された都市の復興は速やかにに行われ、人々は直 ぐに生活を取り戻した。
　その後、五十年に渡る寒冷化のお陰で、極点の氷も元に戻り人類はかつての生活圏を取り戻した。
　そして現在では、気候も《大いなる厄災 》前と同程度に戻った。
　だが、人々の心に残した爪痕は深く、海浜部の過疎化が進み、内陸部で生活する人が多くなっていた。
　それは、極東の島国であるところの、ここ日本でも起こっている。
　首都機能の殆どを、かつての埼玉県と群馬県の間に移した。
　
　かつて東京都と呼ばれていた場所は、首都機能を失い海上貿易都市としての機能を残すのみとなっている。
　
　そこに、特殊な街があった。
　
　以前は、超能力や魔法などと呼ばれていた異能の力。
　《大いなる厄災 》がもたらした、人類発展と人類存亡の力とも言われているもの。
　現在では、『《能力 》』と呼ばれている、人類の中でも特定の人間のみがもつ特殊能力。
　それらを研究し、また、《能力保持者 》を教育・育成する都市。
　
　それが、学術 研究都市 である。
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　品川区から、神奈川県横浜市辺りを復興・再開発して作られた学術研究都市。
　総人口は、約３００万人。
　日本には他に八箇所、同様の学術研究都市が存在するが、ここ旧首都圏にある狡神 市はその最大のものだ。その中にあって更に、特殊であったり極めて強力であったりする《能力保持者 》が集まっている学校、剴園 高校。
　普段は多くの学生の姿を見ることが出来るそこも、ゴールデンウィークもまっただ中ともなると、一部の熱心な部活少年・少女の姿のみとなっている。非能力使用競技のみが集まっているらしく、半分に仕切られた校庭の手前では陸上部らしい女子生徒が運動場のトラックで健脚を披露しており、奥ではフットサル部の女生徒が、コーンの間を縫うようにドリブルの練習を行っていた。
　校庭の隅では、男子ホッケー部が用具の片付けを行っている。
　どうやら、非能力使用競技の、しかも女子部のみの練習時間らしい。
　《能力保持者 》である彼女たちは、普通の高校生に混じって競技大会に出ることは出来ない。
　《能力 》が発現した際、個人差があるにせよ身体能力が向上しており、《能力 》の使用を禁じたところでまともな試合にはならないし、その使用を完全に禁止することは出来ないからである。
　彼女たちが他校と試合ができる機会は、同じ《能力保持者 》養成学校か物好きな一般高校との交流試合のみである。
　とはいえ、普通の学校のすべてが、全国の頂点を目指して日々練習に励んでいるわけではなく、その殆どが娯楽 としてただスポーツを楽しんでいるのだろうし、一切の試合が禁止されているわけではなく、学校として記録が残る大会への参加ができないだけなので、ただスポーツを楽しみたいだけの彼女たちにとっては、然 したる問題もないのだろう。
　色 々 な 意 味 で 眩しい彼女たちを横目にみながら、のんびりと校舎に向かう人影があった。
　年齢は、今なお校庭で汗を流している彼女たちと同じくらい。
　おそらく高校生だろうと思われるが、剴園高校の制服も、各部活動のユニフォームも着ておらず、私服だった。
　黒髪、黒目。背丈は１７０台後半ほどだろうか。
　人目を引く相貌 をしているが、保護欲をくすぐるタイプではなく、精悍 な顔立ちをしている。
　肩から大きめのドラムバッグを下げ、胸には、白と黒の剣を型どったネックレスが揺れている。
　
（名門校とはいえ、こう言うところは普通の学校と変わらないんだな。とは言え―――）
「俺自身、普通の学校に通ったことはあまりないんだけどな」
　そんな事をひとりごちながら、少し歩を早めて校舎に急ぐ。
　待ち合わせの時間が差し迫っていた。
　一分一秒を気にする几帳面 な性分ではないが、それでも初対面の人物を相手に意味もなく遅刻をする気もない。
　程なく、待ち合わせ場所に指定された来客用玄関前にたどり着くと、一人の少女が立っていた。
　事前に受け取っているパンフレットに記載があった、剴園高校の制服を着用しているところを見ると、この学校の生徒だろう。
　腰まであるだろう黒髪は陽の光を浴びて美しく輝き、つり目がちの相貌だがきつい印象を与えず、女性らしい優しい印象だ。
　だらしなく壁にもたれかかることをせず、姿勢よく立っている。
　理由はよくわからないが、少し固くなって見える表情がいっそう凛とした印象を植え付ける。
　美しい少女だと思ったが、見ず知らずの女性に声をかける趣味はない。
　ことさらにジロジロ見て、礼を失する行動も取らない。
　待ち合わせの相手は学校の生徒ではないので、特に足を早めることはなく来客用玄関に辿り着き、そのまま彼女の横を通りすぎ、校舎の中に入ろうとした。
「あの、すいません」
　声をかけられると思っていなかった青年は、少し面を食らった様子で振り返った。
「俺かい？」
「あの、もし間違っていたら申し訳ないのですが、久城 　文弥 さんでしょうか？」
　身長差がある為、すこし上目遣いになりながら伺うように尋ねる。
「久城文弥は俺で合ってるよ。奥村 先生が迎えに来ると言う話だったんだけども・・・」
　そう。久城文弥と呼ばれた彼の待ち合わせの相手は、女性ではあるが大人（と言っても、二十代前半の新任教師ではあるが）の予定であった。
「申し遅れました。私、佐伯 優羽 と言います。奥村先生が急な会議に出席されることになったので、代わりに案内役を仰せつかりました。久城さんとは来週からクラスメイトになる予定です。今後とも、よろしくおねがいしますね」
　そう言って、丁寧にお辞儀をする。
「来週からこの学校にお世話になることになった、久城文弥。こちらこそ、よろしく頼む」
　そう改めて名乗って文弥は右手をさし出す。
　優羽は少し驚いたが、それでもにこやかに文弥の手をとって握手をする。
「それじゃあ、行きましょうか」
　言って優羽は校舎に足を向けるが、文弥はそれを制した。
「ちょっとまって。普段はそんな堅苦しい話し方じゃないだろ？来週からとは言え、同じクラスメイトになるんだ。もう少し砕けて話してくれ。普段『久城さん』とか男子生徒をさんづけで読んだりしないだろ？文弥でいい」
「はい、わかりま・・・いえ。じゃあ、文弥くんって呼ぶね。改めてよろしく！」
　そう言って、ようやく少し固さの取れた笑顔を文弥に向ける。
「ああ、よろしく。じゃあ、申し訳ないけど早速案内を頼むよ」
　今度は文弥から校舎に足を向けた。
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　遡 ること、二時間ほど前。
　優羽 は、奥村 女史から呼び出しをうけていた。
　全寮制の剴園 高校とは言え、ゴールデンウィークともなれば……
　帰省やら、旅行やらで何日も寮を開ける者。
　朝から、部活動の練習に行った者。
　朝から、どこへやら遊びに行った者。
　とにかくそういう感じで、まだ午前中だというのに寮生は殆ど残っていないようだ。
　優羽自身は、両親との折り合いがお世辞にもいいとは言えず、小学校の頃剴園学園幼稚舎に編入して以降帰省をしたことはないし、人混みが苦手なため旅行にも行っていない。
　好きな作家の短編小説が本日配信開始予定のため、午後になったら近くの喫茶店にでも行って読書でもしようかと思っていた。
　無事購入が終わり、喫茶店へ赴 く前に少し読み始めてしまおうか。
　いやいや、折角の休日なのだ。外で読書をすると決めたのだから、それまで我慢しよう。
　もし読み始めたら、結局外に出ないまま、読書を続けてしまうかもしれない。
　そんな事を考えていた矢先の呼び出しだった。
　どうやら、少し予定を変更しなくてはいけないらしい。
　後ろ髪を引かれる思いで読書用に購入したタブレット端末 を自室の机の上に起き、呼び出し先の食堂へ足を向けた。
　
　
　
　食堂にたどり着くと、優羽を呼び出した張本人はすでに到着していた。
　クリーム色のパンツスーツ姿で、食堂の椅子に腰を掛けて座っている。
　実年齢は二十三歳のはずだが、普段着・すっぴんでいると、本人のパーソナリティも合わさって、同い年くらいに見える。
　それでも今はそのパンツスーツ姿と大人びた化粧のお陰で、十分に女教師の様 を呈 していた。
　彼女はここ剴園第五女子寮の寮長をしており、そして優羽の担任でもあった。
　新任教師ではあるが、いや、新任教師であるが故なのだろう。
　生徒とともに笑い、生徒とともに悩む、生徒思いの良い先生だと思う。
　ベテラン教師と比べると、ありえないようなミスも多いが、それでも男女共に生徒からの人気は高かった。
　奥村は優羽に気がつくと、申し訳なさそうにしながら「おいでおいで」と手招きをした。
　手招きに合わせて少しだけ歩調を早め、奥村の前の席に向かい、
「奥村先生、お待たせしました」
　そう言って、そのまま椅子に座る。
「お休みなのに、呼び出しちゃってごめんなさい。チョットお願いしたいことがあって」
　そう言って、あらかじめ買っておいたのだろう、スクリューキャップ缶のミルクティーを差し出した。
「ありがとうございます」
　ありがたく受け取って、キャップを切って口をつける。
　奥村も、それを見て自分のカフェオレに口をつけた。
　そうして一息つくと、改めて呼び出した理由について話し始めた。
「随分前から噂にはなっていたと思うのだけれど、ゴールデンウィーク明けの来週から転校生が来ます。
　本当は私が迎えに行って、もろもろ案内や手続きの手伝いをする予定だったのだけれど、急な会議になってしまって……
　――まぁ、それも彼と無関係とは言えないのだけれど」
　後半は聞き取りにくかったが、優羽はこの段になって大体何を言いたいのかわかっていた。
　が、あえて自分からは何も言わず、もう一度手元のミルクティーを口に運んだ。
　奥村は、少し居住まいを正すと、続きを話し始めた。
「とにかくそんなわけで、私の代わりにその転校生を迎えに行って欲しいのよ。
　来週からは、同じクラスになるわけだし、お願いするなら佐伯 さんかなと思って。
　という訳で、お願いできないかしら、委員長さん？」
　最後は、少しおどけたように言って、優羽の反応を伺うように自分のカフェオレを手にとった。
「ええわかりました。今日は特に予定もないですし、お手伝いします。カフェロアールの、ミックスベリータルトのセットで手を打ちましょう。
　ところで、やはりその転校生というのは噂の通りあの小豆島 の……？」
　ちゃっかりと、対価を要求してくる生徒に、苦笑いを浮かべながら首肯 した。
「すでに知っている情報かと思いますが、先日、その四国にある小豆島にあった小さい学研都市が事故によって消滅しました。
　事故自体が深夜だったため、たまたま、近海で自主訓練を行っていた一人の学生を残して、すべての住民が犠牲となりました。
　理由は、《能力 》開発実験の失敗というのが公式な発表ですが、詳しい事故原因などは資料などが全て失われてしまっていて、依然解明できていません。
　もともと、小豆島は鎖国状態で研究を行っており、度を過ぎたと言われるほどの、秘密主義だったのでコレ以上の原因究明は難しいかもしれません。
　今回の転校生は、その唯一の生き残りの久城 文弥 くんです」
　
　香川県にある、小豆島。
　元々は、住民３００００名ほど。兵庫県の淡路島に次いで、瀬戸内海において二番目の面積を誇る島であった。
　《大いなる厄災 》時に一度面積の四分の三が水没し、水位がもとに戻ったあとも、住民はなかなか戻ってこなかった。
　そこで、住民が戻ってくる前に半公民の研究会社が島ごと土地を買い取り、そのすべてを研究施設とその付帯施設 とした。
　そういう経緯があり、小豆島の住人は、能力保持者 と研究者のみで、すべての敷地が彼らの住居と研究施設、及び訓練施設のみとなっており、此度 のような事件があったとしても、能力研究に関わりがない一般市民には一切の被害はない。その性質上、この研究施設では機密性が高い研究や、危険性の高い研究が行われており、『度を過ぎた秘密主義』と揶揄 されることも多い。
　能力研究において、唯一の完全国立施設ではないことも、それに拍車 をかけていた。
　さらに、件 の事件後は、『死国 の焦土島 』と呼ばれるようになっており、未だ復旧の目処 が立っていない。なにせ、まだ炎が燃え続けている場所があるという話まである。
　その、唯一の非完全国立能力研究施設の名は、
　
　金鵄教導 。
　
　非能力者の一般市民から見た場合、ここ狡神市も小豆島も能力研究を行っている街であり、施設であることに変わりはない。
　重要な研究内容は国家機密であり、学研都市関係者でなければ資料を閲覧することすら出来ない。
　そういった点から見ても、一般市民から見た小豆島もここ狡噛市の区別はない。
　逆に、学研都市関係者からみた場合、国主導で行っている能力研究に関しての資料は、関係者であればある程度閲覧する権利がある。
　閲覧権限は、研究者として、能力者としての階級によっての差異があるものの、それでも『すべての研究内容がすべて秘匿されている研究所』などというものは存在しない。それ故、学研都市関係者から見た金鵄教導はある意味で不気味で、ある意味で畏怖の対象となっていた。
　事件前からも、
『最強の《能力保持者 》』が存在している
　だとか、
　存在しないはずの、《複数能力 》を量産しようとしている
　だとか、
　《大いなる厄災 》以後南極点に現れ人類に厄災を振りまくようになった、忌形種 を単独討伐できる《能力保持者 》ばかりだ
　ｅｔｃ。ｅｔｃ。
　学校の七不思議の様な噂が囁 かれていた。
　そんな噂を思い出したのか、優羽はすこし表情を曇らせた。
　それをみて、奥村は安心させるようにことさらに柔和な笑顔を浮かべ、
「大丈夫。淡路島の研究施設のいろんな噂はともかく、久城君自体はいい子だったから。と言っても、入学前の面談で一回会っただけだけど。強力な《能力 》を持っているのは否定しないけど、悪い子ではないわ」
　そう、安心するように伝えた。
　そもそも、危険があるような人物を入学させるわけもないし、問題があるような生徒の迎えに自分の生徒を駆り出すわけもないのだ。
　変わった子ではあるけど。
　と心のなかで付け加えたが。
「では、彼にやっていただく手続きもろもろについて教えて下さい」
　優羽はすこしホッとしたような表情をし頷 いた。
　今は、畏怖より未だ見ぬ新しいクラスメートへの興味が勝っているようだ。
　それを見て、奥村は彼女に予定を伝えはじめた。
　

　優羽が本を読むことが出来るのは、夕方以降になりそうだった。
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥 は優羽 に連れられて学生課で剴園 学園施設内で使用できるＩＤパスと生徒手帳を受けとった後、来週から通うことになる教室の前まで案内されていた。
　剴園学園とは、剴園幼稚舎 、剴園中等部、剴園高校の三つを合わせた総称だ。
　図書館などの剴園学園内の施設を利用する際には、このＩＤパスが必要となる。
　ＩＤパスは厚みのあるセラミックのような素材で出来ており、生徒手帳に収納できるようになっている。案内役の優羽 に先ほど聞いた話によると、普段持ち歩く必用があるのはこのＩＤパスのみで、生徒手帳は生徒全員が同じものを持っており、ただのパスケースとして配っているだけなのだそうだ。
　校舎内はいっさい部活動には関係が無いため、平日とは違い現在は閑散としている。
　事実、現在この校舎内に居るのは教師を除けば二人だけだ。
　学校の歴史自体が浅く未だに増築を繰り返しているため、この校舎自体も築五年程度でまだ真新しい印象だ。一般の高等学校とは違い清掃はすべて業者が行って居るためか、掃除が行き届いており、それがより一層真新しさを強調している。
　優羽は自分の上履きを使用しているが、文弥は来客用と書かれたペラペラのナイロン製スリッパを履いているため、歩くたびにリノリウムの床がペタペタと音を発 て、閑散 とした廊下に響き渡っている。
　剴園高校は他に中等部、幼稚舎を同じ敷地内に備える広大な敷地が有り、クラス数も一学年二十クラス。約２４００人が生活する超マンモス校だ。
　中等部で一学年三十クラス、幼稚舎で一学年四十クラスもあるため、幼稚舎や中等部に通っていた生徒のすべてが剴園高校に進学できるわけではい。
　法律上十六歳から十八歳の《能力保持者 》は、学術研究都市及びそれに付随する施設で教育を受ける義務がある。十六歳以上というこの法律のお陰で能力教育を施せる学校施設が、高等教育よりも上の教育機関に集中している。
　特に初等教育機関は極めて少なく、ここ関東でも《能力 》の初等教育を行っているのは剴園高校の他に二つあるだけだ。
　他の地域で見ても、関西に二校。九州に一校。四国で初等教育を行っているのは小豆島にあった金鵄教導 のみだ。それ以外の地域には存在すらしない。
　受験のために個人で《能力 》を教える民間事業者も存在するが、公的機関として国に認められて教育を与えているのは前述の教育機関のみとなる。
　通常は、法定通りに高等教育から能力教育を受ける。
　剴園高校では、中等部からの持ち上がりは一切無く外部受験のみの入学となり、中等部に通っていた生徒も一般受験を通過しての入学となるし、高校進学と共に別な高校を選択する生徒も多いため、幼稚舎からの持ち上がりがほとんどの中等部とは違い、高等部から剴園高校に通う生徒が過半数だ。
　高校一年最初のゴールデンウィーク現在では、ようやく人間関係が構築され始めた頃愛だろう。
　古くからの馴染みだらけの中に独り放り込まれて、人間関係構築にしっくはっくする……と言った心配はなさそうだ。
　道すがらにあれこれ説明してくれる優羽の話を聞きながら、文弥はそんなことを考えていた。
「――で、私は幼稚舎からの受験組なんだけど……っと、ここが、来週から文弥くんが通う教室。一年一組。改めて来週からよろしくね！
　あ。言い忘れてたけど、クラス委員をやってます。だからってわけじゃないけど、お節介かもしれないけど、迷惑じゃなければ、学校のことでもそれ以外でもいいから困った事があれば相談してね！」
「ああ、こちらこそよろしく頼む。何分 田舎から出てきたばかりなものだから、そう言ってもらえると嬉しいよ」
　本心からそう答える。新生活に別段不安はないが、十年近くも人里離れた場所で生活していた後の急な都会暮らしだ。意図しない事故があるかもしれない。買い物などの情報も知っている人から聞いたほうが有用な情報が得られるだろう。端末の地図や、ネットワーク上の情報ではそういった有用な情報は得られないものだ。
　最も有用な情報は、これだけ文明が進んだ今もなお、人から人へ伝えられる。
「とりあえず、中に入ろっか」
　優羽がドアにＩＤをかざすと、ピピッという電子音が鳴り次いでガチャリと鍵が開いた。
　休日であるため、念のため施錠されていたのだろう。優羽はそのままドアを開け先導して中に入ると、「どうぞー」と文弥を招き入れた。
　中に入ると、五個づつ八列に行儀良く机と椅子が並んでいた。机の上には、埋込み型の情報端末が備え付けられている。事前資料によるとコレを使って課題を提出したり、学校からの案内を受け取ったりするらしい。
　この辺りは、金鵄教導 と変わらないもんだな。と文弥は手近にあった机を軽くなでた。
「この学校ってさ、成績順にクラス分けされるんだろ？一年一組といえば優等生の集まりってわけだ。その委員長ってよく考えたらすごいよな」
「ややや、そんなことないよ。押し付けられただけだし」
　慌てて手を振り振り否定する姿を見て、まぁそうだろうな。と思う。
「優羽はお人好しっぽいもんな。察するに俺の案内も体よく押し付けられたんだろ？悪 いな」
「文弥くんのことはね、押し付けられただなんて思ってないよ？文弥くんいい人っぽいし、先にお話出来てちょっとお得？転校初日とか、みんなから質問攻めにあったりとかして、お話できないかもだし」
「まぁ、漫画とかだと、転校生の転校初日って質問攻めに会って大変だ！ッて感じだよな」
　――俺の場合はそうはならないだろうが。と心のなかで付け加える。
「ふふ。確かにそんなイメージだね。さて……一応先生からは学生課の後教室に案内して、その後適当に校内を案内して、男子寮へ連れて行って欲しいとだけしか言われてないんだけど、他にどっか行きたいところあるかな？」
「いや。今日これからあれこれ案内してもらうには、この学校は広すぎる。つっても、施設の情報なら予め調べてきたし、さっき貰ったＩＤで学校内の地図情報・位置情報にアクセスできるようになったからな。明日以降生活しながら色々覚えることにするよ。
　ただ、少し腹が減ったな。ずっと移動だったから、朝からほとんど何も食べてなくてよ。ちょうど昼時だし、学食にでもいかないか？それとも、もう昼飯食べちまったか？」
「んー昼食はまだなんだけど、休日は学校の食堂はお休みで、寮の食堂だけなの。部活の生徒たちは、予め弁当を作ってもらってるんだけど、前日までの予約だから……もしよかったら、寮に戻る途中に料理も美味しい喫茶店があるからそこに行かない？」
「いいな。そこに行こう。せっかくの休日にわざわざ案内してくれるんだ。昼食ぐらいごちそうするよ」
　そうして、優羽は急な依頼をにもかかわらず、結局は予定通りの喫茶店へと向かうことになった。
　一人でもないし、読書のためでもなかったが、それは全くと言っていいほど気にならなかった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　校門を出て、坂道を下った直 ぐ外にその店はあった。
　Ｃａｆｅ Ｒｏａｌｄ と書かれた看板がかかっている、西洋風の白い二階建ての店だ。
　中庭は庇 に覆 われたテラス席になっている。
　ビルが整然と並ぶ狡神 市にあって、珍しく戸建て 風の建物だ。ビルは多いが高層ビルが殆ど無いためか、採光に問題はなく、五月の陽気も手伝って明るくモダンな雰囲気となっている。
　店内も、日光を多く取り入れるような作りになっており、照明を落としているのにもかかわらず、外と変わらず非常に明るい。
　テラス席ではなく店内の席に通された二人は、二人でメニューを覗 きこんでいた。
「すごいな。カフェなのに、カレーにミックスフライ、とんかつに、マグロ丼まであるなんてよ。コレが都会か……」
　メニューはファミレスのような節操のなさだ。
　その割には周りを見ると、パスタや、ホットサンド、デザート以外は見かけない。おそらくは女性客が多いせいだろう。
「ふふ。マグロ丼を頼んでる子は見たことないけどね。んー私は、本日のパスタセットにしようかな。文弥くんは決まった？」
「ああ、決まった。無難に『ミックスフライ定食～陸海空メガミックス盛り～』にしておく。この、『牛たんとろろ定食～麦飯って美味しいよね～』も捨てがたかったけど」
　メニューにサブタイトルをつけるルールでもあるのかと疑問に思ったが、「コレが都会か」と納得しておくことにする。
　無事注文が終わり、しばらく他愛もない話をしていると、注文した料理が届いた。これまた、他愛のない会話をしながら、お互い食事を平らげていく。
　陸がコロッケとメンチカツ。海がアジフライとエビフライなのは納得できるが、空がチキンカツなのは若干納得がいかない想いではあるが、それも話題の一つとして消化されていく。
　基本的には、優羽が剴園高校と狡神市での生活についてあれこれ話し、文弥がそれに質問をしたり、相槌を打つ形だ。
「基本的な買い物なんかは、この剴園学園前通りで大抵のものが揃うし、食べ物系のお店もたくさんあるから、普段はあまり電車に乗ってどこかに行くってことはないかな？」
　とか、
「ここで揃わないようなものなんかは、電車で三つほど入ったところに大きなショッピングモールとか、デパートとか、洋服専門の百貨店とかがあってそこに行く感じかなー」
　とか、
「女の子なんかは、みんなワザワザそこに行って買い物してるよ」
　とか、
「中学の時は相部屋でルームメイトが居たんだけど、高校になると一人部屋になるから、ちょっとさみしいかも」
　とか、
「中学の時のルームメイトがおしゃれさんで、よくアドバイスを頼まれて、デパートに行ってるみたい。私も付き合って行くんだけど、結局私もアレコレアドバイスしてもらってて役に立ってないっていうか……」
　とか。
　そうして、量も多ければ食べるのも早い文弥の食事がほとんど終わり、優羽の食事も半分ほど終わった頃。
　文弥はふと真面目な顔をつくると、
「優羽はいいヤツだな。四国や、小豆島の話題避けてるだろ？」
　そう切り出した。
「えへへ。バレたか。気になるといえば気になるんだけど、大きな事件だったし、文弥くんにあれこれ聞いたら、悪いかなって……」
「気にし過ぎだ。確かにみんな死んだかもしれないけど、運良く助かった俺がくよくよしてたら色々申し訳ないだろ？あれからしばらく経ったし、もう大分吹っ切ったよ。ありがとうな」
　本当は、身近な連中はどうせ生きているだろうと踏んでいるからだが、それを言うと「かわいそうな奴」だと思われるだろう。
　――特に、あいつは殺しても死なないからな。
　そんなことを考えていたせいだろうか。優羽が一瞬浮かべた複雑な表情に文弥が気づくことはなかった。
「強いんだね。文弥くんは」
「んなことはねぇよ。だからほら。気にするな。死国 の焦土島 から来た転校生だぜ？委員長的に言って、聞きたいこと山盛りだろう？」
「ふふ。そりゃあ、聞きたいこといっぱいあるけどね。いろんな噂があるから。そうだなーやっぱり《能力 》は絶対秘密って感じなの？」
　おかしそうに笑いながら、訊ねる。
　金鵄教導 出身の文弥だけでなく《能力 》を秘匿 したがる人はいるし、秘匿したがっている他人の《能力 》を根掘り葉掘り聞くのはマナー違反とされている。
　それでも、校内大会や実習などで他人の目に触れて、ある程度はバレてしまうのが常であるし、大会のために他人の《能力 》について間接的に（時には直接的に）調査するのは暗に認められている。
「いや、秘密ってわけでもないけどな。もう、金鵄教導もなくなって秘密を守る義務はなくなってるし。ただまぁ、十年弱の刷り込みの結果で自分からあれこれ《能力 》の話を話すのには抵抗がある。それに、チョットわかりにくい能力だしな。一応常時発動可能で発動するデメリットもないから、今も発動してるけどよ。ぱっと見どんな能力かはわからんだろ？」
「うん。私は知覚系統じゃないから、全然だめ。奥村先生みたいに、オーラの色を見る《能力 》とかなら、発動してるかどうか位はわかるんだろうけど。
　――じゃあ、代わりにと言ったらなんだけど、私の能力 を見せとこうかな」
　言うと同時に、氷が溶けてぬるくなり始めていた文弥のコップの水が、適温まで冷やされた。さらに、その中は透明な氷で満たされていた。
（《補助器 》なしでこれか。さすがは、剴園 高校の委員長ってところだな）
　レベルの低い《能力保持者 》は《補助器 》とよばれる、《能力 》の発動を補助する補助器具を使用しなければその能力 を行使出来ない。
　補助無しで能力の行使ができるようになったとしても、複雑な処理や、強力な処理を行うときは《補助器 》を使用する。どこまでその補助なしで能力を行使できるのかは本人次第。
　生まれ持ってきた力と努力によって、その幅は広がっていく。
　その《補助器 》なしで、常時能力発動をしている自分を思い切り棚に上げてそんなことを思いながらも、口にしたのは別なことだった。
「水の操作。いや、水の概念操作か。温度操作に、水流操作と、水中の気体操作で透明な氷を作る……か。水流操作しかできない能力者や、温度操作しか出来ない能力者もいるのに。大したもんだ。それに芸も細かい」
　掛け値なしに賞賛 を送ると、優羽は少し照れたように、
「《能力名 》レヴィアタン。能力は水の概念操作。なんだけど……すごいね、よくこれだけでわかったね」
「ああ。似たような《能力 》を見たことがあるからな。それも、強力な概念操作だった」
　七系統ある能力区分のひとつ、操作系統。
　操作系等は、特定の現象を自由に操る《能力 》の総称だ。操作できるのは、自然現象だけではない。未だ科学的に解明されていないはずの次元の壁を操作し、別次元上に物を無制限に保存したり、物体の高次元上における座標を変更し瞬間移動 を行ったり。人や動物の精神を乗っ取ったり、支配して操ったり。そういった《能力 》も、分類上は操作系統とされる。
　直接的な戦闘力・攻撃力で言えば、他の系統――例えば強化系統――に劣る部分もあるが、単純な暴力の強さだけが《能力 》の強弱というわけではない。
　その中でも最強とされているのが、この概念操作である。現実にあるものをただ操るのではなく、その概念そのものを操作する能力。
　水の概念操作ということは、通常の操作系統では不可能な『水を生み出すこと』も可能だろう。
　概念操作能力持ちが、のんびりクラス委員をやっている。
（なるほど。これが、剴園学園か）
　転入以降どんな《能力保持者 》に出会えるのか。そんな事を考えると、ワクワクしてくるのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　その後も、他愛もない会話を続けメインの食事が終わり食器が下げられたあと、デザートメニューを受け取り、会話は食後のドリンクとデザートへと移っていた。
　遠慮をする優羽を「一人で食うのもあれだから、大人しくご馳走されておけ」と説得し、デザートとドリンクの検討をしていた二人に、からかうような口調の女の声が聞こえた。
「あれ？優羽じゃん。どうしたのこんなところで？もしかして、デート？」
　文弥の後ろから声をかけられたため、振り向いていない文弥からは顔は見えないが、優羽からは顔が見えたのだろう。顔を赤くしながら、慌てて答える。
「ちっ、ちがうって、先生に頼まれて転校生の案内をしてて、おなかすいたけどしょくどうがあいてなかったからそれで……」
　意外と免疫がないのだろう。さっきまでのどこか落ち着いた雰囲気が消し飛び、おもしろいように取り乱しながらまくし立てるように話す優羽をなだめながら、からかった本人は文弥の顔が見える位置まで移動する。
「どーどーどー。落ち着いてー。わかった。分かったから。途中からひらがなになってるし。中学の時からいろんな男子に声かけられてたのに、一切浮いた噂がない優羽だもん。ちょっとからかっただけ……って、文弥⁉なんであんたがここに居るのよ？」
　文弥の顔を見た途端、吃驚 して声を荒げる。
「とにかく伊織ちゃん。そうやってからかうのは私はともかく、文弥くんにも失礼だよ。文弥くん、彼女は幼稚舎からの友達で、中学時代は私とルームメイトの、片瀬 伊織 ちゃん。今もクラスメートなんだけど……知り合い？」
　友人の伊織が取り乱したため、逆に少し落ち着いた様子の優羽が文弥に伊織を紹介する。
「ああ。幼なじみだ。幼なじみなんだが。俺が知ってる片瀬　伊織は、男だった気がするんだが……
　――うん。どう見ても女だな」
「あのね。私は昔から女だっての。そりゃ、あんたと居たときは髪の毛も短かったし、男の子に混じって遊んでたからね。そう思われても仕方ない…か。
　って、んなわけあるか！失礼にも程があるでしょうに！あの頃から、ちょっとおかしいなって思ってたのよね。まさか本当に男だと思っていたなんて！」
　ムキーっと額に怒りの四つ角をを浮かべて叫ぶ。
「そもそも、伊織なんて男の名前なのが悪いんだろうが……宮本武蔵に謝れ。まぁうん。先入観って怖いよな。済まなかった」
　そう言って軽く頭を下げると、改めて上から下まで観察する。
　最後に会ったのは小学校低学年の頃だった。この街からいなくなる直前まではよく遊んでいた。
　その全てが、男の子の遊びだったが。
　男だと思っていた程に、ボーイッシュだったあの頃の面影を残してはいるが、髪はあの頃より随分伸び、女性らしくなっている。
　うっすらと化粧をしているのだろう。頬 はうっすらとピンク色をし、唇はほんのり濡れているようにみえる。
　そして、首から下は、髪の長さよりもなによりも、より一層女性らしくなった部分があった。
　優羽もち い さ く な い が、伊織のそれは群を抜いていた。
「なっ、なによ……？」
　黙りこくってしまった、文弥を警戒するように胸を抑えて身構える。
「ふむ。綺麗になったな。伊織。そこに一番驚いた」
　真面目な顔に、真面目な口調。伝えられた言葉に、伊織は一瞬で沸騰し、優羽はなぜか（文や主観で）機嫌を損ねる。
「ばっ、バカなこと言わないでよ！そう言って誤魔化そうってしても、そうは行かないから！」
「久城文弥 さん。女の子のまえで、他の女の子を褒めるのはマナー違反ですよ？」
　先ほどの優羽よりも真っ赤になってまくし立てる伊織。
　口調は丁寧だが、目は笑っていない優羽。
（ってあれ？なんで私怒ってるんだろ？）
　文弥は、店員が気を利かせて隣のテーブルを寄せ四名席にしてくれたのを見計らって、立ち上がると、優羽の隣の席の椅子 を引いて伊織を座らせた後、二人の前にデザートメニューを広げた。
　優羽の心の声に文弥が気づくこともなく、声に出された二人の抗議は聞こえなかった事にした。
　下手にツッコミを入れると、長引きそうだと判断した為だったがそれをおくびにも出さず、自分は手早くホットコーヒーを注文すると、
「まぁ、優羽にはもともと約束してたけどよ、二人ともここは俺が出すから、デザートでも食ってふたりとも機嫌をなおせ」
　そう言って、自分の席に戻り腰掛けた。二人ともなにか言いたそうな顔をしていたが、それでも結局はデザートメニューに釘付けになった。
　なんとかごまかされてくれたようだと思いながら、文弥は昔のことを思い出していた。
　――遠い昔に置いてきて、今ではたったひとりしか居ない肉親のことを。
「で？なんであんたは、久城なんて名乗ってるのよ？」
　思考に意識を完全にとられていたせいか、彼女たちが何を注文したのか聞いていなかったが、自分に向けられた質問で思考を現実に戻す。
「まぁ、色々あってな。三雲 の名前は捨てたんだ。戸籍上も、三雲文弥って人間は存在しないことになってる。俺は、はじめから久城文弥だ。だから偽名ってわけじゃない」
「あんたが、それでいいて言うならそれでいいけど。アヤはどうするのさ」
　伊織につきつけられた名前に、文弥は一瞬眉をひそめかぶりを振った。思考を読まれている気分だったが、それをおくびに出すことはない。
　代わりに告げたのは、冷たい言葉だった。
「こっちに戻ってきたことは、言うつもりはないし、会うつもりもない」
「それは無理なんじゃないかなー」
　優羽が小声でなにやら突っ込むが、文弥は十分聞こえていたようで、
「どういうことだ？」
「んーごめん。話が見えてないのに、割って入っちゃって。間違ってたら悪いから、聞かなかったことにして？もし間違ってなかったのなら、直ぐにわかると思うし。
　あ、デザート来たよ！暗 い話やめて、食べよ？」
　そう言って、店員が運んできたティラミスに目を輝かせる。
　文弥は「まぁいいか」と口に中だけで呟いて、同時に運んできたコーヒーをそのまま口に運んだ。
　女の子のデザートタイムを邪魔してはいけないと、かつて口を酸っぱくして言われていたためだが、それは功を奏したようで先ほどまでの微妙な雰囲気も、その前の彼女たちの怒りもすべて鳴りを潜め、消え去ってしまったようだ。
　そして、喫茶店の本領たるコーヒーのすばらしい出来栄えに、文弥は美味しいコーヒーが飲みたくなったらここに通おうと心に決めた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　美味しいデザートに舌鼓を打ち、盛り上がる昔話に花を咲かせ、三人連れ立って寮へ向かう頃には日が傾き始めていた。高層ビルが立ち並ぶ学研都市を、茜色が照らし昼間よりもいっそう眩しさを覚える。国がノストラドに見舞われようと、その後復旧し更に近代的な街に生まれ変わろうと、夕日の色が変わることはない。
　理由もなくどこか物悲しさを誘うそれは、歳を重ねれば郷愁と表現されるのだろう。
　一日の終焉。幼子たちの遊びの終焉。そして、美しい少女と新しい転居者、美しく成長した少女と帰ってきた少年。彼らの出会いと再会の一日も終りを迎える。
　逢魔 が時。人が魔と出会うのはこんな時間帯らしい。忌形種 が現れてからは、冗談にならないかもしれない。だが、魔と言うのは忌形種 だけではない。魔が差した人間もある意味では魔なのだから。
　
　文弥たちは三人並んで歩いていた。アレほど喫茶店で話したというのに、彼らの話題は付きなかった。物悲しいはずの夕日も、今はただただに彼らの影を伸ばすだけだ。
「すっかり遅くなっちゃたわねー」
　夕日を見ながら、伊織がつぶやき、
「文弥くん。引越の荷物とかは大丈夫？」
　優羽が文弥を気遣 う。
「ああ。荷物はこいつだけだからな。問題ない。ほかは全部吹っ飛んじまったからよ」
　そう言って、ドラムバッグを軽く揺らす。
　優羽は、一瞬「しまった」と言うような表情をするが、「気遣いは無用だ」とばかりに文弥は頭 を振る。それを見て、美羽は安堵した表情へと変わる。
　そんな姿を、意味ありげな目で伊織が見つめていた。にやにやと。
　だからだろうか、それに気が付いたのは伊織が一番早かった。
「ドロボー！誰かっ！つかまえてっ！」
　遠くから悲鳴と女性の叫び声が聞こえ、こちらに向かって女性物のカバンを抱えた男が突っ込んでくる。
　サングラスとマスクで人相は分からないが、おそらくあれが犯人だろう。
　足元には、ローラーブレード。
　だが、蹴りだす様子もなければ、坂道でもないのに高速で移動している。
　なるほど、《能力保持者 》によるひったくりのようだ。何らかの《能力 》で、ローラーブレードのローラーを回転させ移動しているのだろう。原動機付自転車と同程度の速度は出ているように見える。
　声を張り上げで、他の通行人をどかせ、そうでないものは容赦なく弾き飛ばす……などということはしていないが、けがをすることを恐れた通行人が慌てて飛び退いて道をあけている。そうでない場合も、くるくると器用に曲がり次々と躱している。
　あれでは移動速度が速すぎて、飛び込んで捕まえるわけには行かない。
　それに気づくや否や、伊織は手を前に突き出し、
「――《楯縫 》」
　と短く唱えた。
　同時に、ローラーブレードに乗っていた男は何 か にぶつかったように吹っ飛んで、地面に倒れ伏 した。ぶつかった衝撃でサングラスは吹っ飛び、マスクはずれて人相が顕 になっている。
　かなりのスピードで突っ込んだたため、ぶつかった衝撃も、ふっとばされて地面にたたきつけられた衝撃も、半端なものではなかっただろう。
　それでも気を失わず、立ち上がろうとしていた。犯罪者だが根性だけはあるようだ。
　それを見て、
「《楯縫 ・イージス》」
　伊織がもう一度唱えると、ひったくり犯はそのまま動かなくなった。表情は焦りで大きく歪んでいるが、自分の意志に反して全く動けないようだ。
　一瞬ローラーが空回りを始めるが、伊織が目を向けるとローラーの空回りも停止し、伊織は「ふぅ」と息をついた。
　ようやく、カバンの持ち主だろう中年の女性が追いついてきた。伊織の横で成り行きを見守っていた文弥は、カバンを拾い上げると、その女性に手渡した。
　文弥にお礼を言おうとする女性を制し、伊織を指さすと、女性は改めて伊織に礼を述べた。
　そこへ誰が呼んだのか、警察が駆けつけてきた。
　警察は、犯人の状況を確認すると、
「協力ありがとうございます。このままでは逮捕出来ませんので、容疑者を動けるようにしていただけますか？」
　と、《能力 》を解除するよう求めてきた。
　油断。だったのだろう。なんの問題もなく一瞬で犯人を確保し、今は学研都市を任されている警察がそばに居る。油断だったとして、だれも彼女たちを責めることは出来ないだろう。
　警察に請われ《能力 》を解除された犯人が、その体制のままローラーブレードを転がし突っ込んできたのだ。
　手にはどこからか取り出したナイフが握られており、一直線に伊織と優羽にむかって突っ込んでいく。
　それを視認 した瞬間、文弥の姿が掻 き消えていた。
　次の瞬間には、犯人は仰向けに倒れ、気を失って動きを止めていた。ナイフを持った手はそれごと文弥に取られており、よく見ると地面に頭はついていない。犯人の手からナイフを外すと、そのまま手を離す。地面からはかろうじて浮いていたその犯人はそのまま地面に倒れ落ちた。
「脳を揺さぶって気絶させた。多少暴力的な解決方法だが、状況が状況だ。勘弁願おうか」
　そう言って、未だ状況を整理できていない警察にナイフを手渡し、「頭は地面強くぶつけないようにはしました。あとはお任せします」と告げ、硬直したままの優羽と伊織に向き直った。
「チョット油断してた。すまん。大丈夫だったか？」
「ううん。油断してたのは私の方。一気に《イージス》を解除するんじゃなくって、腕だけ解除して先に捕まえてもらえばよかった。助かったわ、文弥。ありがとう。優羽も怖い思いさせてごめんね」
「だいじょうぶ。チョット驚いただけだから。文弥くん助けてくれてありがとう。今のが文弥くんの《能力 》なのかな？すごかったね。伊織ちゃんも、さすがって感じ」
　さっきの、文弥の姿を思い出しているのだろうか、そう言う彼女の頬は赤く染まっている。空の茜色とは恐らく無関係であろう。
「いや、アレ自体は純粋に身体的な技術だ。《能力保持者 》は身体能力が格段に上がってるからな。疾 く動いて犯人を追い越して、背中から地面に倒れさせただけ。倒れさせる速度が速かったし進行方向と逆方向に力が加わったから脳が揺れて気絶した。と、そういうからくりでな。《能力 》は使ってない」
　警察の注意が文弥達からそれたのを確認すると、なぜか――文弥の主観だが――固まる彼女たちの肩をたたいて、
「ここにこのまま居ると面倒になりそうだからな。さっさと行こうぜ」
　そう言って、寮への道を歩き始めた。
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥 が、剴園 高校第三男子寮に入寮した翌々日。
　梅雨も近いはずだが、その気配は全く感じさせず、今日も今日とてきれいな五月晴れ。
　文弥は身支度をすっかり済ませ、朝食の検討を始めていた。
　なんだかんだで一度も利用したことがない寮の食堂に向かうか、朝から開いているという学校内の食堂に向かうか。そんなことをあれこれ検討していると、部屋のチャイムが鳴った。
　壁面埋込み型のテレビを見ると、この剴園で数少ない知り合いである二人が揃って立っていた。
　先日とは違い、二人とも制服姿だ。
　文弥は真新 しいカバンを掴むと、部屋のドアを開けた。
「おう、おはよう。二人とも。どうした？」
「おはよう文弥くん。今日、転校初日じゃない？だから、一緒に行こうと思って」
　と優羽 。
「気を利かせてくれたのか、サンキューな。でも、まだ朝飯食ってねーんだ」
「や、あたし達もまだ食べてないわよ。優羽が学校の食堂で食べるかもしれないから、早く迎えに行くって聞かなくて」
　呆れたように、伊織 が言うと、優羽は少し照れくさそうにする。
「そうか。気を使わせてすまなかったな。男子寮の食堂で女子が飯食ってると目立つし、学校で食うか？」
「んー男子寮の食堂には、普段から女子もいるから、私達はどっちでもいいよ？」
「へぇ、そうなのか」
「メニューが違うのよ。男子寮のほうがガッツリ系のメニューになってるから、そういうのがいい子は男子寮まで来て食べてるってわけ。逆に女子寮に男子は入れないけど」
　男女平等とはなんだったのか。このご時世襲われるのは女の子だけとは限らないだろうに。
　そう思いながらも、伊織の説明に納得したようにうなずいた。
「じゃあまぁ、学校の食堂まで行こうぜ。見たところ、二人とも朝からガッツリって感じでもないだろ？」
　そう言って後手にドアを閉めると、二人を連れ立ってエレベーターに向かって歩き始めた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　剴園学園敷地内にある、地上８０Ｆ建ての超高層ビル。通称スカイタワー。
　そこの、１Ｆがカフェ。２～１５Ｆが学生食堂となっている。２～４Ｆが幼稚舎専用。５～６Ｆが中等部専用、７～８Ｆが高等部専用。９Ｆが教師専用。１０～１４Ｆが共通フロア。１５Ｆが貸し切り専用席。地上８０Ｆの展望台でも食事を取ることができるが、予約するか、特定の条件で貰える利用券がないと使用することが出来ない。
　ちなみに、予約は半年先まで埋まっている。
　１Ｆにしか存在しないカフェこそ、昼休みや放課後になると席を取るのに一苦労だが、学生食堂自体は十分すぎるほどの広さを持っており、専用席と、共通席をうまく利用すれば、学生全員が座ったとしても、席が足りなくなることはない。
　とくに、朝は寮で食事を取る生徒がほとんどである為、学生食堂を利用する生徒はほとんど居ない。
　文弥達は食堂まで上がらずに、１Ｆのカフェへで食事を摂ることにした。店内に入ると、朝練終わりに食事を取る生徒や、文弥立ちと同じくわざわざカフェまでやってきて朝食をとる生徒たちで多少のにぎわいを見せていた。
　優羽は、ＢＬＴサンドとオムレツに紅茶のセット。
　伊織は、アーモンドバタートーストとゆでたまごとサラダと紅茶のセット。
　文弥は、唯一ある和食のセット。おにぎり、サラダ、茶碗蒸し、味噌汁とコーヒーのセット。
　をそれぞれ注文し、その場で受け取って席まで自分で運ぶセルフサービス方式だ。
　席に座わり、三人で「「「いただきます」」」と声を揃え、食事を開始する。
「そういえばさ、昨日どこ行ってたの？買い物とかあるなら付きあおうと思って、誘いに行ったけど居なかったからさ」
　と伊織。
「ああ。ちょっと知り合いに会いにな。知り合いっていうか、一応今の俺の保護者に当たるおっさんなんだけども。まぁ、結局は会えなかったんだけどよ。全く、どこほっつき歩いてるんだか」
「私からすれば、あんたが言うなって感じなんだけど。何も言わずに消えちゃうしさ。アヤはアヤで『どこ行ったかわからない、なんで居なくなったかわからない。』ってコレだもん」
　とジト目で文弥を見据える。
「まぁ俺にも色々あったんだよ。あの時はガキなりに事情があったってことだ。もうしばらくはこっちには戻ってこねー予定だったんだがな。運がねーことだ」
　と肩をすくめ、おにぎりにかぶりつく。
「私は、文弥くんが剴園に来てくれた事自体はとても嬉しいよ？お友達が増えるのは、いいことだよね」
　と優羽。
「文弥！良かったね！お友達だって！お友達！」
　優羽のセリフに何故か伊織が反応して囃 し立てる。
　確かに、勘違い男であったのなら今のセリフでショックを受けるのかもしれないな。と他人ごとのように考えていた。
「何を言ってるんだ。俺と伊織もブランクはあれど友達じゃねーか」
「ぐ。なんか文弥が言うと、女友達 じゃなく、男友達 って聞こえる気がするわね」
　
　
　
　―――憎まれ口を叩きながらも、伊織はほっと胸を撫で下ろしていた。
　
　幼いあの頃。自分も幼かったとはいえ、目の前で苦しむ兄妹 に対し何もしてあげられなかった。
　
　最終的には、そばに居てあげることすら出来ず、ただ、一日も早く彼らの地獄が終わりますようにと祈ることしか出来なかった。
　
　結局は、どうやって解決をしたのかわからないまま解決をし、兄妹 の兄だけが何処かへ消えた。
　
　もう一度あった時に、ただ無力なだけだった自分を、もう一度友人と呼んでくれるだろうか？
　不安だった。
　実は、文弥の姿が外から見えたから、あの日偶然を装って店に入ったのだ。
　ずる賢くなったと、自己嫌悪に駆られながら。
　あの頃とは違い力を得た。大きな力を。
　―――彼が居なくなったと知ったその瞬間に。
　なんと皮肉なことだろうと、運命を呪ったが、その後は狂ったように力を磨いた。
　次は守れるように。守れなくとも、今度こそ最後までそばにいられるように。
　いつか会えた時のために、自分も磨いた。
　その副作用で、ファッションマスターなる恥ずかしいアダ名が付いたのは愛嬌だろう。
　今度こそ、友 情 を貫き通そう。改めてそう誓った。
　他者がすべてを見ていたのなら、それは、友情という感情ではないと気がついたかもしれないが、神ならぬ本人たちには預かりしなぬところだった。
「泣いているのか？」
　問われて、初めて気がつく。
　そこまで感情が高ぶっていたとは。
「サラダのドレッシングが、わさびドレッシングだったのよ」
　思わず嘘をついてごまかす。いや、嘘なのかすらもわからない。原因がわからないのだから。
「……ごまドレにしといてよかったぜ」
　それを信じたのか、嘘だと思ってもそっとしておいてくれたのか、彼の口調からは読み取れなかった。
　ただ優羽だけが、伊織を心配そうに見つめていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　剴園 高校では、一時限目が始まる前に、学級担任による連絡事項伝達が行われる。
　その時間帯を利用して、転校生であるところの文弥 の紹介が行われていた。
「今日から、みなさんのお友達になる、久城 文弥君です！」
　ここ剴園高校一年一組の学級担任。奥村 弘子 女史は、彼らの年齢を間違えているのではないか？
　などと、思いながら、文弥は自己紹介をするべく一歩前へでる。
　伊織 曰く、
「つかみが肝心よ！つかみが！」
　と言うことだったが、金鵄教導 に対する一般的なイメージを考えると、下手なことは言わないほうがいいだろう。
　そもそも、どちらかと言えばボケよりツッコミタイプだと自分でも思う。
「今日から世話になる、久城 　文弥 だ。よろしく頼む」
　とだけ言って、軽く会釈をする。ザ・無難な挨拶。というやつだ。
　……が、注目を浴びたままなんの反応もない。
　え？それだけ？と言った空気はビンビンに感じるが。
『ただの人間には、興味がありません！』
　とか言えばいいのか？この、《能力保持者 》が集まってる中でそれを言っても、ただの皮肉だろう。
　―――ただの人間なんて一人も居ないのだから。
　とは言え、今後の人間関係が面倒なことにならないよう、ここは折れておく必要があるだろう。
　そう思い直し、
「元は、こっちに住んでたんだが――」
　と、挨拶を続けようとしたところ、
　
　ガタッ！
　
　という音を立て、一人の女生徒が勢い良く立ち上がった。
　一番後ろの席だったため、さらに派手な音を立てて、椅子が倒れる。
　
　伊織に目を合わせると、わざとらしく目をそらされた。
　
　優羽を見やると、苦笑いを浮かべている。
　
「おっ、おにいちゃん⁉」
　
　立ち上がった女生徒が、吃驚 した表情を浮かべ、大声で叫ぶ。
　黒髪の文弥とは真逆の、純白の髪色。血色の良い肌色をしている文弥とは違い、肌は雪のように白い。
　髪はその白とは正反対の、黒いリボンでツインテールにされ、普段なら兄に似て勝ち気な色を浮かべているはずの蒼玉の瞳は、今は動揺に揺れている。
　文弥の印象は、『九年前と変わらないな』。というものだった。
　なるほど。優羽が言っていたのはこういうことかと、喫茶店での出来事を思い出す。
　兄妹 なのだ。妹も《能力 》を使えても何もおかしいところはない。
　現実逃避しかけた思考を無理矢理に引き戻す。
「あー。そういうの間に合ってます」
　色々解決するべきことはありそうだが、とりあえず、文弥から出てきた言葉はそれだった。
　まぁ、無理があるだろう。と思いながらも、文弥はそのままごまかすことにした。
「あ、そうですか。じゃあ、またお願いします」
　そう言って、椅子を戻し。そのまま座る。すごすごと。
　妹は、素直ないい子に育ったらしい。新聞屋もこれくらい素直であればいいのに。あとＮＨＫ。
　両方とも来たことないけど。
「妙な乱入があったが……まぁ、見ての通りの田舎者なもんでよ。至らんところも多々あるだろうけど、これから三年弱よろしく頼む」
　そう言って、再度会釈をすると、今度こそクラスメートからの拍手で迎えられた。
「それじゃあ、佐伯さんの隣が開いてるからそこに座ってね。佐伯さん？暫くの間、久城くんの面倒を見てあげてくださいね」
　声に従って、優羽の隣の席に座ると、
「改めて、よろしく頼む」
「こちらこそ、よろしくね」
　と、軽く挨拶を交わす。
　伝達事項はそれだけだったらしく、すぐさま、日直による号令が行われた。
　きりーつ！れい！
　というやつだ。
　学校というより、研究所だった金鵄教導には存在しない文化だ。思わず、金鵄教導に移る前に通っていた小学校のことを思い出し、懐かしさを覚える。
　そのまま、教室の外に控えていた、一時限目の教師が入ってきて授業が始まる。
　こうして、文弥の剴園高校での日々が始まった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　一時限目が終わるとともに、文弥のもとに純白の少女が駆け寄ってくる。
　授業中もずっと視線を送って来ていた。ガン見というやつである。
　その態度から、おおよその予測をつけていた文弥は、ため息ひとつで受け入れることにした。
「兄さん⁉どういうことですか⁉と、アヤさんは、とっても驚いて、そしてとっても怒っています。フクザツな心境というやつです」
　約十年ぶりの再会にしては、ひねりのない質問である。
　質問そっちのけで、『おにいちゃん』はやめて、『兄さん』と呼ぶことにしたらしい。とか現実逃避気味に考えていると、文寧はさらに机を叩かんばかりの勢いでまくし立てる。
「今まで何やってたんですか？アヤさんの目をしっかり見て、さあ答えてください！さぁさぁさぁ！」
　あと、顔が近い。
「三雲 さん家 の、文寧 ちゃんよぉ。もう少し、お淑 やかにしてねーと、兄さん悲しいぞ」
　言われて、そそくさと離れる。顔が近いのは文寧にとっても恥ずかしいらしい。
「つーかあれだ。アヤがここにいる事の方が驚きだ。黙ってるつもりだったのによ」
　どうしてこうなった。と言いたげに、半眼になる。
「突然失踪した双子の兄さんが居るとは聞いてたけど、やっぱり文弥くんの事だったんだ」
　くすくすと笑いながら、隣の席から声が掛かる。優羽だ。
「まぁ、あの時は事情があってよ。それに、もう久城文弥だ。戸籍上はもう優羽とは無関係だ。望めば結婚もできるぞ？」
　と冗談めかして言う。
「なんかすげー話しかけづれーんだけど。今ちょっといいか？」
　前の席に座っている男子生徒だ。文寧は一人で、「それはそれで……」とか、「妹やめますか？人生やめますか？というやつですね」とか小声で呟いている。
　それを放置する形で、彼女以外の興味は、突然話しかけて来た生徒に移っていた。
　明らかに自分で染めました。と言うような茶髪に、両耳にピアスという出で立ちだ。田舎のヤンキースタイルとも言う。
　座ったままなので身長は分からないが、座高から言って、文弥より高いだろう。
「ああ、いいぜ。どうした？」
「俺は杉田 一誠 。大した用はねーんだけど。転校生ってのは本来この学校じゃあり得ないからな。せっかく席も近いし、声をかけてみたってわけだ」
　なるほど。空気を読まないふりをして、気を利かせてくれたのか。
　元からの知り合い以外で声をかけてくるのは、現状優羽くらいだ。その優羽も、今日はじめて話したわけではない。
　今日はじめてあったクラスメートたちはただ遠巻きにしているだけだ。
　この田舎のヤンキーは、見た目によらず良い奴らしい。
　そんなことを思いながら、改めて自己紹介をする。
「久城 文弥 だ。一誠でいいか？俺のことも文弥でいい」
「オーケー文弥。よろしくな。そうそう。いいんちょーは、倍率高いから転校生の利を活かすなら今しかないぜ」
「ええ、ここで私にふるの？倍率高いとかないから！」
　急に話を振られた、優羽がぱたぱたと手を振る。
　顔を赤くして否定しても、いまいち説得力にかけるが、朝のうちに『おともだち』とはっきり言われている文弥は、
　――そういうこと言うと、喜んでからかってくる奴が居るよなー
　とか考えていた。
　そしてその予想通り、
「そうねぇ。中学時代に撃墜しまくって、突撃してくる猛者が居なくなっただけだったりして」
　いつの間にか現れた伊織が混ぜっ返す。
「なるほど。三雲さんと、片瀬は幼なじみって話だもんな。噂のおにいちゃんであるところの、文弥とも幼なじみってわけか」
「なんで、アヤは三雲さんで、私は片瀬って呼び捨てなのよ？」
　拳を握りしめながら、半眼で睨みつける。
「そりゃ、イメージってもんさ。それに、さ行重ねると言い難 いだろ？」
「え？そういう問題？」
「まぁ、そんなことより、文弥。金鵄教導 って言えば、いろんな噂があるだろ？どこまで本当なんだよ？」
　一誠がそう訊ねると、談笑しているクラスメートの声が少し小さくなる。
　古い言い回しをするなら、おみみがダンボ。これ見よがしに聞き耳を立てている感じではないが、それでも意識がこちらに集中している。
　まぁ、聞かれて困るもんでもないし。もう守秘義務もないようなもんだしな。そう思い、素直に答えるようにする。
「どんな噂があるのか、それ自体を俺はあんまり知らないから、あれこれ聞いてくれていいんだけどよ。
　まぁ、ただの学生だったからな。答えられるのは知ってることだけだけどな。俺が知ってる噂だと、優羽には話したんだが、《能力 》を秘密にしたがるのかどうかっていうのは、イエスだ。ずっとそう言われてきたからな。今日も演習があるし、そのうち分かるだろうけど、自分からあれこれ説明するのはチョットな。必要があればその限りじゃないんだが。
　《多重スキル 》の研究をしてたってのも本当の話だな。今回の事件は、その研究の失敗で《能力 》が暴走したと聞いた。それに関しては本当かどうか俺にも分からんけどな。
　あとは、そうだな。最強の能力者云々って話か。鎖国状態で、他と競ったことがないからな。正直なところわからんってのが本音だな。戦闘訓練はすげーきつかったけどな。こんなところか？」
「んー後一個だけいいか？全員の《補助器 》が、俺達みたいに汎用型じゃなくて、専用型ってのは本当か？」
「半分本当で半分嘘って感じだな。《武器化 》が可能なことと、補助機能なしで《能力 》が使える奴は全員持ってるって感じだな。専用器 には、能力補助の機能はないからな。ああ、ついでに聞かれそうだから言っとくと、専用器 は消滅していないからな、国に回収されたって話だ」
　
　すべての《能力保持者 》が最初から自力で能力発動できるわけではなく、《補助器 》と呼ばれる能力発動を助ける補助器具を使用して能力発動を行う。そうして、微力な力の持ち主でも《能力 》の訓練を行えるようになっている。その後、その補助なしで能力発動できるようになるかどうかは、本人の努力と才能次第ということになるが。
　補助無しで《能力 》発動が出来るようになると、《補助器 》が本人にあった形に変化する。
　たいていは武器の形に変化するため、単に武器化 とか、《武器化 》呼ばれている。
　先日のひったくり犯が履いていた、ローラーブレードもこの武器化によるものだ。
　武器化したところで、能力補助の機能がなくなるわけではない。
　自力能力発動が可能と言っても、複雑な能力制御を行うため補助機能に頼るというような使い方をするため、自力能力発動が可能と言っても《補助器 》を手放すことはない。
　武器化が出来るようになると、補助機能以外にもう一つ機能が開放される。
　《特徴付与 》だ。
　《特徴付与 》は、その名の通り武器化した《補助器 》に《能力保持者 》の特性を付与する機能の事だ。例えば、電気操作系の能力なら、武器が電気を帯びる。と言った具合だ。
　ところで、《補助器 》には汎用型と専用型がある。現在では、単に《補助器 》といった場合は、汎用型の《補助器 》を指すことが多い。
　先述の特徴も、汎用型《補助器 》の話である。
　それとは別に、専用型《補助器 》が存在する。
　長いので、通常は、汎用器 ・専用器 という呼び方をしている。
　汎用器は基本的には、所有者に最も適した形へと変わるが、専用器は決められた形にしか変わらないため、汎用器の武器化形態を参考に選定する。
　武器化した汎用器が剣なら、専用器も剣。と言った具合である。
　専用器は、補助機能が無くなる代わりに、《特徴付与 》とは別に強力な能力を備え、形も人それぞれとなる。
　専用器の中でも更に強力なものは、製作者が使用者のためだけに作ったものや、特定の《能力 》との相性を考えて作られたものなどがある。
　補助機能を一切必要としない強力な《能力保持者 》でない限りは、どちらも一長一短であり、どちらが優れているということもないのだが……
「おお、すげぇ。やっぱさ、専用器って憧れるよな！男の夢っつーかさぁ！数も圧倒的に少ないから、そう簡単に手に入れられるもんでもないしな！」
　と、一誠は目を輝かせる。
「兄さんも持っているのか、アヤさんはとても気になります」
　いつの間にか、復活を遂げていた文寧が興味深そうに訊ねる。
「ああ、持ってるぞ。教室なんで展開して見せてやることはできねーけどよ」
「うちだと、中学では武器化を習わないし、授業でやるまで練習も禁止なのよね。高校になってやっと。外部組には出来る人も居るんだろうけど、中等部からの受験組はみんな出来ないのよ。ちょうど今日の授業が武器化のはずよ」
　と、伊織がつまらなさそうに言う。
「俺は、他の学校の演習は初めてだからよ。割と楽しみにしてるけどな」
　そう言って、文弥は不敵な笑顔を浮かべた。
「演習って言う演習はまだまともにやってないけどね」
　と、またもや伊織がつまらなさそうに言った。
　文弥は肩をすくめると、
「ところで、『転校生ってのは本来この学校じゃあり得ない』って言ってたけどよ、どういうことなんだ？」
　と一誠に訊ねた。
　だが、それに対する回答がもたらされたのは、一誠からではなく伊織からだった。
「この学校は、一クラス四十人、二十クラス。一学年八百人と決まってるのよ。基本的には途中退学もないし、死亡事故以外で人数が減ることもないし、転校生を受け入れるなんてことは本来ならないことなんだけど……入学式の前に、生徒が二人自主退学してるのよ。入学式後の自主退学は認められないけど、入学式前だから認められたらしくて、今の一年生は二人少ない状態だったから、文弥の転校受け入れが許可されたって噂があるのよ。自主退学した生徒は本来このクラスに入る予定で、文弥がこのクラスに転校してきたのも、そんな噂が流れる要因ではあるんだけど……」
「なるほど。急にやめた奴らどうしたんだろうな。法律で、十六歳～十八歳の間は《能力 》の教育を受けることは義務付けられてるわけだからな。どっか別な学校にでも通ってるんだろうか」
　と文弥は首をかしげる。
　そして、間を置かずになったチャイムの音で、一同全員席に付くのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　一般的な高校であれば、ゴールデンウイーク明けの転校となれば、転入試験に頭を悩ませた後、入学早々畳み掛けるように中間考査の洗礼が待っている。
　だが、凱園高校では一般出来な高等学校で言うところの、中間考査は存在しない。
　各学期末にある、実技試験と理論の筆記試験のみだ。その学期末の筆記試験も《能力 》に関係する物のみで、一般教科に関してはただ課題を提出するだけで履修完了となる。その為、一般教科の授業時間は極端に短くなっているし、効率的になっている。
　まず、資料を配布し生徒が自主学習する。一般教科の授業はそのほとんどが自習だ。自習の時間に学習が終わらなければ、寮の自室の端末や、放課後の居残りで学習を終わらせる。
　質問があれば、教科担当に質問をすることができるが、一度された質問は、資料に反映されるかＱ＆Ａに載ることになるため、教科担当を必要とすることは殆 ど無い。
　これは、学研都市は《能力 》を研究し、《能力 》を教える。それ以外のものは極力廃止するという考えに基づくものだ。そもそもにおいて、《能力保持者 》は自分の能力 に関する事象は感覚的に分かっているし、《能力 》使用のために数学や、科学、物理学などが必要になった時などは、高校程度の教育では役に立たない。
　元より通常の高等教育は、専門家を養成するには不向きなカルキュラムなのだ。
　とは言え、学研都市の学校に通ったからといって、軍に所属するわけでもなければ《円卓の騎士 》と呼ばれる忌形種 討伐組織に所属するわけでもない。
　それらの組織に所属したからといって、実行部隊に所属するわけでもない。
　国で定められた高等教育後は、普通に大学に通い《能力 》に関係ない職種に就職することもある。そういった者達のために、一般教科の授業は未だに残り続けている。
　そういった事情がある為、生徒たちが教師から直接教えを受ける形の授業はすべて、《能力 》に関係が有ることだ。
　
　授業開始のチャイムが鳴り始めた次の瞬間、教室前方のドアが開き一人の男が入ってきた。
　恐らく、教師なのだろう。あまり教師っぽさはないが。
　見た目だけを見ると、四十台前半と言ったところだが、腰は老父のように曲がっていて、恐ろしく姿勢が悪い。
　髪は伸ばしているというより、切っていないだけ。寝ぐせなのだろうか、あちこちが跳ねている。黒縁の眼鏡は、恐らく本人のだろう指紋でベタベタと曇り、顔は無精髭 だらけだ。
　服もだらしなく着崩されているが、何故か礼服だった。
　胸元には、しわくちゃになって押しつぶされたティッシュローズと、『忌形種 研究科　宗像 ひろし』と書かれていた。
　あとで聞いた話によると、「入学式に見た時からずっとあの格好なのよ」との事だった。見た目から不衛生感が漂っているが、何故か異臭はしない。文弥の席が教卓から遠い位置にあるからかもしれないが、入口近くの席にいる生徒の表情も不快そうな表情は浮かべていない。
　普通なら号令があるところだが、教卓の前まで歩くと、いきなり授業を始めた。
　ちなみに、まだチャイムは鳴り終わっていない。
　文弥以外の生徒は慣れたようなもので、そのまますんなり授業体制に入っていた。
「あー今日から転校生が来ているそうなので、今日はまずおさらいからです」
　言って、電子黒板の中心がカラーディスプレイに代わり、資料の表示が始まる。
　酒やけしたしゃがれた声だが、不思議と聞き取れる声だ。
「この授業では、忌形種 と呼ばれる物 体 について学んでいただきます。一年度のみで二年度以降はありません。なぜなら、それくらいしか分かってないからです。さて、そんな忌形種 ですが、彼らが人類の前に初めて姿を見せたのは《大いなる厄災 》以降のことでした。忌形種 は、巨大隕石が直接落下した南極大陸に多く存在しますが、南極大陸にだけ現れるわけではありません。地球上のありとあらゆる場所に降って湧いたように突如現れるのです。と言っても、地球規模で見るとそれほどの頻度ではありません。日本だけでもせいぜい週に一、二度と言った程度で、ある程度民家が集中している場所や動物が多く生息している場所には現れないという性質もあるようです。時には例外もありますが、日本での出現例の多くが、海上からの出現となっています」
　電子黒板上の液晶と自席の端末に、ヘリなどの空中から撮影したであろう写真が何枚か表示される。
　忌形種 と呼ばれる所以 をあますところなく体現したおぞましい姿。
　一枚は、イソギンチャクのように触手がうようよと生えた姿をしており、そのすべての触手には、目がびっしりと付いている。海辺に停めてあったのだろう乗用車が、触手に絡め取られへしゃげていた。
　一枚は、ホヤのような姿。赤い色をしており、イソギンチャクと比べると短い触手がうねうねして居る。さらに、もう一枚の写真には、そのホヤの真ん中が割れて大きな牙をむき出しにしてサメを飲み込んでいるところだった。
　そういった写真が、何枚か続いた後、宗像は話を続けた。
「忌形種 には、通常の武器弾薬は通用しません。通用しないだけでなく、運良く傷つけることに成功したとしても、持ち前の回復力で直ぐに回復してしまいます。核弾頭を使用した攻撃であれば、連続で何発か叩き込めば倒せるかもしれませんが、その頃には地球がなくなってしまいます。威力の高い大量破壊兵器はピンポイントへの攻撃に向きません。ピンポイント破壊可能な武器も有りますが、今のペースで襲われたのでは、製造も修理も追いつきません。現在では、《能力保持者 》達が、その《能力 》でもって忌形種 を殲滅 しています。《能力保持者 》がもつ超常の力は、忌形種 に対抗できる現状唯一の力と言っていいでしょう」
　スライドが切り替わり、忌形種 が現れたことにより復活した、日本国軍のマークと、国連のマークが表示される。
「通常、忌形種 を討伐する際は二十人から五十人。多い時では百人以上の《能力保持者 》が戦場に投入されます。
　現状の目安としては、、国連所属の対策機関である《円卓の騎士 》の指標で、過去のデータから判断した最適な戦力の二倍から三倍の戦力で事を当たります。ここ十年は忌形種 討伐で死者は出ていません。
　さて、《円卓の騎士 》や軍が忌形種 から土地を守っているのは、『世界平和と人類存続のため。』です。まぁ、それは表向きの理由ですが、もう一つ忌形種 を《能力保持者 》が倒す理由があります。
　そうですね、ずっと私の説明を聞いているだけだと眠くなるでしょうから、誰かに答えてもらいましょう。転校生の、久城君？答えられますか？もし前の学校で習っていなければ、結構です」
　呼ばれて、立ち上がる。
「いえ、大丈夫です。忌形種 からは、専用型《補助器 》の元となる依晶石 が得られる為です。現在汎用器、専用器などと呼ばれていますが、ほんの十六、七年ほど前までは、この専用器しか存在しませんでした。汎用型《補助器 》が人類の手で創りだされるようになった現在でも、専用器の有用性を唱える《能力保有者 》は多く、また、研究材料としてもこの依晶石は我々にとって必要不可欠なものとなっています。また、理由は、この依晶石だけではありません。特に強力な忌形種 は、その身に専用器そのものを宿します。専用器の中でもそれは、抜きん出て強力な性能を持つとともに、《補助器 》そのものが所有者を選ぶとされています」
　文弥の口調は普段と比べて丁寧だ。相手に害悪がない限りは、自分から波風を立てたりはしない。
「満点ですね。特に、強力な忌形種 が専用器そのものを落とす旨は授業ではまだやっていない項目でした。ありがとうございました。座ってください」
　宗像は、文弥に着席を促すと更に授業を続けた。
　文弥にとっても、他のクラスメートにとっても新たになった情報は全くなかったが、映像と説明。時には生徒を指 して質問を投げかける。テンポよく続けられる授業を真面目に聞いていると、いつの間にか修業のチャイムが鳴り、宗像は授業開始の時と同じ慌ただしさで、チャイムが鳴って早々に教室を後にしたのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　演習授業は複数クラス合同で行われる。
　理由は様々だが、効率の問題もあるが、生徒に様々な能力 を実体験させる目的もある。
　生徒数が圧倒的に少ない学校に通い、資料でしかその多様な能力 を見たことがない文弥は、この、実際に他人の《能力 》を見ることができる実習を、その実非常に楽しみにしていた。
　訓練服に身をつつみ、優羽 、伊織 、文寧 そして、前の席の、一誠 とと共に５人連れ立って訓練施設に向かって歩いていた。
　すでに、全員演習授業用の戦闘服に着替え終わっていた。
　演習授業用戦闘服は、日本軍に所属するＣランク《能力保持者 》用戦闘服に似せて作ってある。女子用の戦闘服は、純白のブレザー＋ケープと言った出で立ちで首元はしっかり保護されている。スカートも白い。ボタンと襠 のみワンポイントとして黒が差し込まれている。
　リボンは、Ｄランクの証である黄色。在籍中にランクが上がれば、別な色へと変わる。
　今日、武器化の訓練を受けるのはＤランク以上の生徒のみとなっている。
　さらに、アンダーウエアとして炭素繊維のシャツと、スパッツ（もしくはタイツ）を着用する。
　スパッツとタイツは個人の好みで選択することになっており、伊織と優羽がスパッツだ、
　そして恐らくはあれも炭素繊維製なのだろう、妙にぴったりとしたサイハイソックスを履いている。
　そしてどうやら、文寧はタイツらしい。
　伊織と優羽のスパッツの色はスカートに隠れて確認できないが、文寧のタイツは白だった。
　文弥も似たようなデザインのブレザーだ。ただし、ケープはなく代わりにカッターシャツとネクタイといった出で立ちだ。胸元には同じく黄色のチーフが入っている。
「四国だと、山とか海がそのまま訓練場になっててよ。きれいな建物の中で訓練ってのは、滅多になかったんだけど、ここは全部そうなんだろ？」
「うん。創作系の《能力保有者 》が作った素材で作られててね。建物自体は壊しちゃっても一時間ほどで元に戻るようになってるの」
「すげーな。全部コレにしちまえばいいのによ」
「創作系統で、コレを作れる人って限られてるから……うちも訓練場足りずにまだ増築してるし。コレで手一杯なんだよ」
　優羽が委員長らしく、事情通なところを見せつつ、とりとめのない会話をしているうちに、目的の演習場にたどりつく。
　建物自体はコンクリートで固められた体育館といった様子だ。広さは、野球ドームほどの広さだったが。
　中にはいってもその印象は左程変わらない。
　床も壁も天井も。すべて、コンクリートのような素材で出来ている。
　ただ、コンクリートと違う点としては、それ自体が光を発して居て光源を確保している点だろうか。
　演習場の都合上、従来の照明器具などによる光源確保ができない為の措置だろう。
「文弥はさ、もう武器化出来るんだよね？もしうまくいかなかったら、教えて欲しいなーとか」
　いつもはハキハキした様子の伊織が伺うように言った。
「構わねーけど、コツさえ掴めばすげー簡単だぞ。そもそも、なんで中等部で武器化習ってねーのかが不思議なんだが」
「うちの幼稚舎とか中等部って、《能力保有者 》の教育よりも、保護の側面が強いのよ。だから、生徒数も多いし、強力な《能力保持者 》もいるけど、そうじゃない子のほうがほとんどで、そういう子に合わせて教えてるから、外の受験用の塾とかの方が実際はレベルが高かったりするわね」
　なるほど。
　と。そう思った。自分も過去に保護された立場であることを忘れたことはないが、《能力保持者 》はそうでない人にとっては、未だに畏怖 の存在で、人数比も圧倒的少数だ。能力の種類によっては忌諱 されるものもあるし、そうでなくても、魔女裁判の再来よろしく、一部では迫害の対象になりうる。
　先天的な、《能力保持者 》と違い、後天的に能力 を得た者達の多くは、精神的・肉体的に極限状態にさらされた者達ばかりであることからも、年少者の保護は重要なファクターなのだろう。
　《能力保持者 》無くしては、国を守れないのだから。
　国防を司る《能力保持者 》を迫害し、その裏で彼らがもたらしている平和や、研究の恩恵を当たり前のものと享受する。
　それは、ノストラド以前に存在した専守防衛を謳った国防組織を、一部の熱 心 な 市 民 が批判していた構図に近い。
「兄さん？」
　急に考えこんでしまった、文弥を心配そうに呼ぶ文寧。
「いや、なんでもねーよ」
　そういって、軽く頭をなでてやる。
　心配そうな顔が、瞬時に心地よさそうな顔に変わる。
（まぁ、こいつらも色々あったんだろうが、運良くここに居るんだ。気にしても仕方ねーな）
　そう、心のなかで独りごちた。
　
　談笑もそこそこに、文弥にとっては初めての演習授業が始まった。
　生徒たちの前には一年ニ組の担任だという、壮年で髪が薄く頭部までしっかりと日焼けした教諭が立っている。
　名前は、武田と言うらしい。伊織によると、「シーセンって影で呼ばれてるんだけど、理由はみんな知らないんだよね。ハ○ス食品になったから？」とか言っていたが。
「今日は、《武器化 》を行う。この授業後は、個人練習でも《武器化 》を行って構わない。転校生の久城。チョット立ってくれるか？」
　言われて素直に立ち上がる。
「四国からの転校生で、専用器も持ってるんだったな？自己紹介も兼ねて、汎用器の《武器化 》の実演を頼みたいんだが」
「はい」
　短く答えて、前に歩み出る。
　隣に座っていた、優羽が小さく「がんばってー」と手を降っていた。
「ここに居るのは、強弱はあれど全員補助機能抜きで《能力 》発動が可能なものばかりだ。理論的に言えばコツさえ掴めば誰でも出来る状態だ。しっかり見ておけよ」
　目線を受けて頷いた次の瞬間、文弥の手には鏡のように磨かれた片刃の直刀が握られていた。
　刀身は一メートルほど。刀としては長い部類に入るそれは、波紋すらないただひたすらに美しい鏡の刃だ。
　だが――
「すまん。早すぎて参考にならんのと、変わるところを見せたいからゆっくり《武器化 》してくれ。出来るか？」
　言われて、頷くと、武器化を解除しＩＤパスを取り出す。
　セラミックのような素材で出来ているそれは、《補助器 》を兼ねているのだ。
「じゃあ、気を取り直して」
　言うと同時に、ＩＤパスが光の塊にゆっくり変わり、拡散する。
　拡散された光が、ゆっくりと直刀の形を作っていく。そうして、光が収まった時には、先ほどの鏡の剣が手に握られていた。
　左手を振ると朱色の鞘が現れ、剣を納刀する。一寸の時間を開けて、成り行きを見守っていた生徒たちが歓声を上げる。
「おおー」「なんか、かっこいいかも」「あれくらい俺も出来るし」「じゃあお前、最初の速度で展開できるのかよ」「早く試してみてー」
　と、口々に盛り上がるのも、武田が手を数回叩くと落ち着きを取り戻した。
「じゃあ、《武器化 》の演習を開始する。手順については、座学で学んだとおりだ。それでは、はじめ！」
　その言葉をまって、演習場はまた喧騒に包まれた。
　いくつかのグループに分かれて演習をしているようだが、クラスの垣根は高いのか、クラス内でいくつかのグループに分かれている。
　すでに、武器化可能な外部からの進学組が、アドバイスを請われアレコレ世話を焼いているようだ。
　前に独り取り残された文弥は、いつの間にか女子三人組と離れ、いち早く武器化を成功させ他の男子クラスメートの世話をアレコレ焼いている一誠を横目に、アレコレ首を傾げながら話をしている優羽たちのもとに歩み寄った。
「どうした？演習しないのか？」
　《補助器 》である、ＩＤパスを取り出したまま深刻な表情で何やら話している彼女たちに話しかける。
「あ、兄さん。練習はするんですが、どんな武器に変わるかわからないので、変な武器に変わったらやだなーと、三人は思いました」
　と、文寧が言うと、他の二人も頷いた。
　文弥は、「何言ってるんだこいつら？」というような表情で、
「汎用型の、武器化の形状なんて、最初のうちはある程度自由にできるだろ？イメージが完全に固まったあとは、結構難しいけど」
　言った瞬間、喧騒が小さくなった。そこはかとなく、注目を浴びている気もする。
「ある程度成熟した《能力保持者 》の能力 に応じて最適な形を勝手に選択して、武器化される。って言うのが、武器化の仕組みでしょ？自由に選べるとかあるの？」
「ああ、仕組み自体はあってるな。半分程度だけどよ。今言ってた、『ある程度成熟した《能力保持者 》の能力 に応じて最適な形を勝手に選択して、武器化される。』ってのは、武器化機能のいち部分しかねーんだよ。補助機能抜きで能力発動出来なくても、武器化はできるし、武器の形状をこちらから指定することも出来る。ただ、同じ武器を何度も展開し続けると、それをイメージとして覚えちまって、形状指定できなくなっちまうけどな。だから、体と能力 がある程度成長するまで武器化させないって言う教育方針は、まぁ理に適ってるっちゃ適ってるな。まぁ、最適な形に選択してくれるわけだからな、普通はそっちの方が良い。ただ、純粋に《能力 》の種類から判断されちまって、本人の個人的趣味嗜好 を無視したものができることはお前らが心配してる通り多いな」
　文弥のセリフを、呆然と聞いている三人組を見て苦笑すると。
「何だ知らなかったのか？せっかくだから、手動 での武器化教えてやろうか？」
　いつの間にか、喧騒は静まり返り、注目を浴びている。教師陣も興味深そうに成り行きを見ている。さすがに教師陣が、マニュアル展開を知らないとは思えないが……
　優羽はそれに気が付き恥ずかしそうにし、伊織は目を輝かせ、文寧は尊敬の眼差しで文弥を見つめている。
　肯定と受け取って、話を続けようとしたが、それは不完全に終わった。
「わっ、私にも教えて！」
　という、どこからか聞こえてきたのを皮切りに、
「俺にも教えてくれ！」「もう、武器化できちまったんだけど、まだ間に合うか？」「俺、一年くらい前にやっちまったからもう手遅れだよ……」「同じクラスなのに、先を越された……」
　なにか違うものも混じっていた気がするが、四人組の周りに人だかりができていた。
「わわわ」
　と優羽はオロオロしている。
「お前ら落ち着け。言っとくけどな、『ぼくがかんがえたさいきょうのぶき』ってのが、手動 で作った武器より強いって保証はねーからな。武器形状にかかわらず、《能力付与 》は変わらねーから、変な武器作っちまったらもうどうしようもねえんだよ。それでもいいんなら……」
「教えて！」「教えてくれ！」「参考にするだけなら問題ないはず……」「先生が黙ってるってことは問題ないってことだよ！」
　とやはり口々に懇願 してくる。
「落ち着けって言ってるだろ。あと、俺の話は最後まで静かに聞け。質問があっても最後まで静かに聞け。言いたいことがあっても最後まで静かに聞け。聞きたくなくなったら、隅っこで演習してろ。いいな？わかったか？」
　一気にまくし立て、返事を待たずに説明を再会する。
「さっきも言ったように、武器の形状にかかわらず《能力付与 》は変わらないからな。斬撃補助なのに、打撃武器なんぞ作ったら目も当てられん。何はともあれ、自動で武器化して一回くらいは《能力付与 》を発動しておいた方がいい。案外、自動で作られた武器を気に入るかもしれん。気に入らなかったら、今度は手動で起動する。ここからが手順だな。実際にやりながら説明するからな。ちょっと、一メートルくらい離れてくれるか？」
　と声をかけると、取り囲んでいた生徒たちがぞろぞろと離れる。
「まず、補助機能を有効にした状態で《能力 》発動を行う」
　特に見た目上になんの変化もないが、何らかの能力が発動されたのだろう。
　知覚系の《能力保持者 》で、《能力 》の発動状況を確認できるものがいれば、それがわかるのかもしれないが、文弥の説明を聞いている彼らは話に聞き入っていて、特に反応を示さない。
「で、補助器を武器化展開状態にする。能力は発動したままだ」
　言うと同時に、補助器が無数の光の粒子に変わり文弥の周りを漂い始める。
「そうすると、《能力 》の発動状態を切るまで補助機能の再構築が出来ないから、武器化されずに展開状態が維持される」
　言葉通り、通常なら勝手に武器化が始まるはずが、光の粒子となって漂ったままとなる。
　こうなることを防ぐために、事前の座学では補助機能を使った《能力 》発動をしたまま、武器化を行ってはいけないと習っていた。
「この状態で、変化させたい武器の形状を強く、具体的に思い浮かべる。形状。重さ。質感。どれが抜けても失敗するからな。実際に触ったことがある武器とか、思い入れがある武器とかじゃねーと厳しいかもな。んで、思い浮かべたまま《能力 》をゆっくり切る」
　そうすると、先ほどの鏡のような剣が徐々に形作られ、形をなした。
「一回作っちまえば、次から自動展開で同じものが作られるはずだ。とは言え最初の数回は、元の武器が出ちまう可能性があるから、作りたい武器を思い浮かべながら自動展開したほうがいいかもな。説明は以上だ」
　説明を終えると、武田が苦笑いを浮かべながら近づいてきた。
「ほう。詳しいな。久城。前の学校ではそこまで詳しく教えていたのか？」
「……まぁ、そんなところです」
　とごまかすように言うと、
（どうやら懐かしい面々に再開したおかげで、少し気が緩んでいたようだ）
　と気を引き締めた。
「じゃあ、安心して武器化を試せるわね！」
　と、伊織はいそいそと演習を再会する。文弥を囲んでいた生徒たちも、元以上の喧騒を取り戻し、演習を再開した。
　金鵄教導のイメージから、遠巻きにしていたクラスメート達も、多少の遠慮はあるものの徐々に文弥に話しかけるようになっており、あれこれアドバイスを送っており、結局は教師をさておいて、文弥たちを囲んでの演習となっていた。
　いち早く《武器化 》と《能力付与 》を成功させた優羽は、ここに来て腹が座ったのか、文弥と一緒にアレコレ世話を焼いているし（何故か男子生徒が話しかけてこないので、女子生徒限定だが）、
　相変わらず男子生徒に囲まれ世話を焼いている一誠がその姿を羨ましそうに見ていたり、
　身の丈以上の大鎌が顕現した文寧は、
「可愛くないと、アヤさんはとても不服に思います」
　と手動起動をすることを誓っってたが、文弥に
「昔に見た、魔砲少女みたいで可愛いじゃないか」
　と諭されると、まんざらでもないようにしていたり、
　同じ剣タイプだった伊織が文弥に『ちゃんばら勝負』を挑んだり。
　文弥は、面倒事は嫌いだが、クラスで孤立すると良いこともないか。と思い直し、問題が出てくるまでは流れに身を任せることにした。
　その姿を厳しい目で睨みつける姿があったが、目の前で見せられた新しい可能性に湧いている生徒たちはそれに目を留めることはなかった。
　
　
　ただ一人、文弥を除いて。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　一誠から友情の証として、そして、引越祝いとして『紳士の教科書』を受け取った文弥は、自らの保護者のセリフを思い出していた。
「飯とエロそして、音楽。コレが人類全てに行き届いていれば、世界はずっと平和だ。もしお前が、このドレかを他人からもらったら、必ず返礼しろ。できれば同じもので自分が最高だと思うものを贈れ」
　と。
　なるほど。
　美味しいいちごを貰ったのなら、大好きなももを返す。
　おすすめのＣＤを貸してくれたのなら、自分のおすすめのＣＤを貸す。
　そして今回は――
　
「くそっ。こんな事のために能力を使うとは……やっぱり、あんなおっさんの言うこと聞くんじゃなかったぜ。うどんかそばにしておけばよかった。前に見た魔王がバイトする本でも、うどんを送りつけてたしな。引っ越しっつったら麺類だろ」
　紆余曲折あったが、無事商品を入手できた文弥はぶつくさ言いながら帰りを急いでいた。
　何があったかは、文弥が語る気になったら語られるだろう。そんな日が来るとは思えないが。
「文弥 くん文弥くん」
　呼ばれて振り返ると、優羽 、伊織 、文寧 の三人が立っていた。
「おう」
　と片手を上げて挨拶をすると、三人がまとめて駆け寄ってくるが、
「じゃあ、俺は用事があるからな」
　と踵を返す。
　―――が
　
　ガシッ
　
　と、腕を取られる。
　躱そうと思えば躱せたが、恐らくはより一層面倒なことになるし、何よりも今は荷物を持っている。
　書籍のため、壊れたりすることはないが、人に贈るために買った為グシャグシャにするわけに行かない。
「まぁまぁ。そう急ぐ必要もないじゃない」
　と、伊織。
　ふぅ。と息をついて、
「つってもよ。プレゼントを持って行く途中でな」
　と、肩をすくめる。
「ん？プレゼントってそれ？」
　と、伊織は文弥が手に持っている、本屋の袋を指さした。
　二重の紙袋に入れられ、更に不透明のナイロン袋に入れられ、中身が一切見えない状態になっている。
「ああ。男子寮の隣の生徒が、一誠だったんだ。何やってるのかしらねーけど、あいついっつもいねーから、隣は空室だと思って挨拶してなかったんだが、居ることがわかったんで、挨拶しとこうと思って。つっても、先に向こうが遊びに来て知ったんだけどな。向こうは、俺が引っ越してきたの知ってたらしい」
「ああ、あいつ、運動神経だ け は良くて、いろんな部活に駆り出されて手伝ってるからね」
　なるほど。やたらと演習時に頼られていると思ったが、それが理由か。と得心がいったように頷くと、
「んでどうした？」
「夕飯、一緒に食べないかなーって思って」
　言われてみると、少し早いがちょうど夕飯の時間だ。
　もう少し後になると、部活組がどっと押し寄せて、混雑が始まる。
「構わんけどな。とりあえず荷物を置きに行かせてくれ。かさばるし重いんだコレ」
「なんだか、随分それ置きたがってるわね？何を買ったの？」
「ふむ。遊びに来た一誠が、お近づきの印と言ってとっておきだという書籍を置いていったからな。同じものを返すよて・・・」
　
　ヒュバン！
　
　と、大きな音を立てて、手に下げていたナイロン袋が断ち切られた。切断面に向かって空気が流れ込み、突風が生じる。そして―――
　こんな場所で突風が発生すると……
「「きゃあ！！」」
　と、声を上げて、優羽と文寧が声を上げ慌ててスカートを抑える。
　――黒と白か。
　そんなことを思いながら、ただ一人悲鳴を上げなかったホットパンツ姿の裏切り者――優羽と文寧にとってだが――が奪い去る紙袋を、諦観して見送った。
「ちょっと、伊織ちゃん⁉なんてことをするの！アヤさんはとっても怒っていますよ？」
　と、『黒』が食ってかかり、
「ぱぱぱぱ、ぱんつ。ぱんつ」
　と、『白』が泡を食っている。
「ちゃんと名前で呼んだほうがいいと、アヤさんは思いました」
　――地の文に突っ込むのはやめよう。
「白と黒は落ち着け。そんで、ピンクはとっととそれ返せ」
「青 よ！」
「そうか。ブルーか」
「図ったわね。孔明 ！」
　と言いながら、紙袋を振り回す。
　が、それくらいでは、あの中身が見えないくらい丈夫な紙袋は破れない。お約束は起こらないのだ。
「いいから、それ返せよ。女子供 が見るようなもんじゃない。紳 士 の為の本だ」
「伊織ちゃん。アヤさんはとっても怒っていますよ？」
「…………」
　アヤの言葉と、優羽の無言の抗議に、伊織はバツが悪そうに頭を下げた。
「ごめんなさい」
「文弥くんにも。あとそれ、返してあげて？」
「むぅ」
　まだ涙目ではあるが、少し立ち直った優羽に強く言われて、紙袋を文弥に返す。
「ったくよ。ひでーことするじゃねーか」
　と、文弥。
「だって、えっちなほんだと思ったのよ」
　
　………
　………………
　………………………
　
　伊織のその言葉を聞いて、優羽と文寧がぴくっと反応する。
　そして、２０秒ほどの沈黙を置いて、文寧が重い口を開いた。
「おにいちゃん？アヤさんは、その厳重な紙袋の中身がとても気になります」
　優羽もそれに続く。
「えっちな ほん だっけ？私も気になるなー」
　しかも目が座っている。
　文弥は、ふぅと溜息をつくと、紙袋の中から何冊か本を取り出して見せた。
「メンズ ｎｏｎ－ｎ○」「ｓｍ○ｒｔ」「Ｓ○ｍｕｒａｉ ｍａｇａｚｉｎｅ」ｅｔｃ。
　それらは、いわゆる代表的な男性ファッション誌だった。
　立ち読みを防ぐためだろうか？紐で縛られ、中が見れないようになっている。
「女子供 が見るようなもんじゃない。紳士服を選ぶ為の本 だ」
「男性は、そういう本を買う時、サンドイッチと言われる手法を取ると、アヤさんは聞いたことがあります。他のも見せて下さい」
「それ、人にあげるもんだからな、紐とか切るなよ？」
　言いながら、紙袋ごと渡すが、中身はすべて男性ファッション誌だった。
「ぐぬぬ」
　と、何故か悔しそうにしながら、伊織は紙袋に本を戻し、文弥に手渡した。
「まぁ、勘違いってのは誰にでもある。気にするな。取っ手付きの袋が破れちまったから、とりあえずこれ渡してくるわ。飯はその後でもいいだろ。すまんが食堂で待っててくれ」
「うん。わかった。疑ってごめん」
　文弥は肩をすくめ、「いいってことよ」と言いながら、自室がある階に向かっていった。
　優羽だけが、「なんでファッション誌なら配送にしないんだろう？」と首を傾げていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　呼び鈴を鳴らし、暫く待つ。
　文弥は、引越し祝いのお返しを携えて、一誠の部屋の前に立っていた。
　カメラに映るように、少し離れた位置で。
『おー文弥か。開いてるから入ってきてくれ。』
　招かれて、ドアを開ける。
「さっきは良い物をくれたからな、お返しを持ってきた。残念ながら、もともと持っていた奴は、全部なくなっちまったからな。さっき本屋で仕入れてきた。さすがにコレを、学生寮にデリバリーできんからな」
　言いながら、紙袋を開ける。
　外を包んでいた本屋のビニール袋は、諸事情によって破られてしまったが、中身は無事だ。
　色々ヤバかったが。
「巨乳好きの年上好きと聞いたからな。そういう趣向で半分と、ＪＫ物と、コレは俺の趣味だが、着エロものだ」
　言いながら、紙袋から取り出したのは、えっちなほん だ。
「着エロとはまた、いい趣味だな」
「そう褒めるな」
「しかし、文弥がここまで話がわかるやつだとはな！俺は、嬉しいぞ！」
「俺は、オープンを装ったムッツリだからな」
　ドヤ顔である。
「このまま語り合いたいところだが、そろそろ飯だな」
「ああ、そうだった。妹達を待たせてるんだった」
「例の三人組か？」
「ああ、一誠も一緒に来るか？」
「いや、俺は、遠慮させてもらうわ」
　少し考えた後、一誠はそう断った。
「そうか。んじゃあ、俺は行かせてもらう」
　そう言って、文弥は妹達が待つ食堂へ向かったのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　人波乱あったが、一誠に引越し祝いのお礼を渡し終わって、文弥は三人組と合流し食事をとっていた。
　男子寮の食堂で。
　男一人
　女子三人と。
　注目されている。
　心なしか、睨まれているような気もする。
　なるほど。一誠が断ったのはコレが原因か。
　まぁ単純に、今日手伝った部活の連中と食事をとる約束をしているのかもしれんが。
　ほんわか、癒し系の、優羽。
　明るく陽性の美少女、伊織。
　陰性のの美しさがある、文寧。
　文弥から見ても、『逸材』揃いだ。
　元からの知り合いと、お世話係を任された委員長ながら、最近割りと一緒にいるせいもあるのだろうと、自己完結した。
　等の女子組は、男子寮だから単純に女子が目立っているのだろう程度にしか思って居なかった。
　敵意は、全て文弥に向いているのだから。
「文弥、あんまり食べないのね？食欲ないの？」
　文弥の前にあるのは、本日の「麺類・わかめうどん」だ。
　食べ盛りの、高校生としては少ないといえる。
「ああ。夜中にトレーニングに行くからな。食べ過ぎると、いろいろつらい」
「兄さんはいつも、夜中にトレーニングをしているのですか？」
「ああ、朝もやってるけど、朝は流すだけだな。基本的に学校での演習は明るい場所での訓練がほとんどだからな。視界に制限がある状態での訓練は夜中しか出来ねー」
「でも、どこでやるの？学校の施設は使えないよね？」
「海にでも行ってやろうかと思ってる。海上なら多少無茶してもいいだろうしな」
　言って、ニヤリと笑った。
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　久城文弥 は夜型である。
　そのことを自覚している彼は、最も元気な時間帯に、最もハードな訓練をすることにしている。
　もちろん、自主的な夜間訓練だ。
　夜中の個人トレーニングは、小豆島の事故や、その後の引っ越し、転校騒ぎによって、最近ご無沙汰になっていた。
　ようやく学校も始まり新しい生活が始まったとあれば、夜間訓練も再開するべきだろうと、早速寮から二キロメートル程度離れた海浜公園近くの埠頭に来ていた。
　久々だしみっちりトレーニングを行うつもりだ。
　普段であればバスなどの交通機関で移動するのだろうが、コレはトレーニングだ。
　人を跳ね飛ばさない程度の速度で走って移動する。
　瞬発的に、極超音速を超えることもできるが、色々と面倒もあるし、しかも服も痛むのでいいことはない。
　音速を超えないように建物の間をまさしく飛ぶように移動して、一分ほどで、海浜公園に辿り着いた。
　面積は２５ヘクタールほど。そこそこの広さを持つ公園だが、遊具などは存在しない。その代わり遊歩道や芝生の広場の面積が広く取られているような、自然公園だ。
　昼間は、狡神市内で有名なデートスポットでもあるため、休日ともなると多くの人が訪れる。
　しかし、今は人の気配はなく、街灯の光が遊歩道を照らすだけだ。
　文弥は走る速度を自転車程度の速度まで落とし、公園の端へ向かう。
　端まで来ると落下防止の柵がしてあり、その下は、船が停泊する前に一時的に横付けするための埠頭となっている。
　躊躇なくフェンスを乗り越えると、上から見下ろしたとおり、然程の広さもない埠頭となっていた。
　先述の通り一次停泊にしか使用しないため、海上からではなく陸上からここへ来る方法は公園の柵を乗り越えるほかない。
　申し訳程度に、黄色と黒で海との境界線が塗られているだけで、それ以外の落下防止策は用意されていない。
　船が止まっているわけでもなく、多くのコンテナが置かれているわけでもない。人と同じくらいの高さの貨物コンテナが打ち捨てられている程度で、それ以外に目立ったものは置かれていない。
　ここへ来る前に予想していた通り、見渡すかぎり人っ子一人居ない。
　――埠頭には。
　海上に目を向けると、全身黒ずくめの人影が立っていた。ご丁寧に頭部も目出し帽をかぶっており、人相は全く伺えない。
　それでも、完全に闇に紛れるには、月明かりも、都市の明かりも明るすぎた。よく見ると、小柄で胸元が膨らんでいるように見える。
　男が、女を装っている可能性もあるが、ひとまず文弥は相手の性別を女性だと判断した。
　どちらにせよ、やることは変わらない。
　金鵄教導 出身というだけでも、狙われる理由も幾つか思いつく。
（ひとり……いや、三人だな。海上にいるあいつと、遠くから監視してる奴が一人。俺をつけてきてた奴が一人。
　後をつけてきてた奴は、気配を消して近くにいるな。まぁ、何もしてこない限りは無視してるか）
　そう結論づけると。
　
「《Alter Drop Stagnate 》」
　
　と、小声で唱える。
　まさしく枷から解き放たれたように、抑えつけられていた身体能力を開放する。トレーニング効率を上げるために体の動きに制限をかける力を発動していたが、戦闘になるかもしれない今は外しておいたほうが無難だ。
　背後で気配を消して潜んでいる気配については無視することにした。彼自身に知覚系能力はないが、有視界範囲にいて気配を消したくらいで、見失うことはない。
　能力 を使用するのに声に出して何かを詠唱する必要はない。ただ思うだけで、発動する。
　単純な能力の場合は簡単なイメージで発動できるが、やれることが多い高次能力は破綻が無いように正しくイメージする必要がある。
　それを補助するのも、《補助器 》の役割だ。
　能力の操作は能力の先天的能力が高いほど、煩雑化し、複雑化するものだ。
　そのおかげで、汎用性が高く強力な能力ほど、汎用器からの脱却は難しくなる。
　そして、《補助器 》に複雑なイメージを伝える際、イメージの補完として声に出すことがある。
　本来それは、専用器を主として使用する文弥には必要としない所作だ。
　だが、相手がそれを知っているとは限らない。汎用型を使用し、それにある程度依存していると見せかけたほうが、コチラが切れる手札は増える。
（能力使いましたよ。ってのは、伝わったはずだ。さて、どう動く？）
　実際は、発動していた能力を一つ切ったというのが正しいのだが、違いはないだろう。《能力 》の発動状態も感知できる力を持っている相手だった場合は、常時何かが発動しているように見えるはずだ。変わりはない。
　このまま、何もせずに居てくれるなら、チョット場所を変えて訓練すればいい。そう決めた矢先―――
　水中に立っている人影の隣に、海水で出来た巨大な腕が生えていた。
　腕部分は大きな渦。指の一本一本が独立した水の渦となっている。渦は勢い良く周り、轟々 と音をたてている。
　ただあの手に捕まるだけでも、その水流にもみくちゃにされるだろう。非常に強力な能力 》》だ。そして、海上にいる限りあの腕をいくら潰しても意味は無いだろう。
「なんだ、挨拶もなしにいきなりかよ？」
　相手から見えるかどうかは分からないが、皮肉げに肩をすくめてつぶやく。
　そして次の瞬間、巨大な腕は拳を握り文弥に襲いかかってきた。
　それを難なく右に躱 すと、海の上を走って黒い人影に向かって水上を走りながら一気に突っ込む。
　水流の腕の数はあっという間に増え、現在では六本になっていた。水流や、水流に巻き込まれた海水が、ごうごうざあざあと音をたてている。うるさい事この上ない。
　ひったくりを止めた際は、目にも留まらぬ速度で移動してみせた文弥だったが、水上で、しかも海面が荒れて不安定であるために、持ち前のスピードは殺されていた。それでも、右から左から、上から下から、襲いかかる複数の拳、その全てを危なげなく躱す。
　そうして、文弥は五十メートルほどの距離に近づくと、
「誰だかしらねーけど、人違いってわけでもなさそうだな。演習の時から、ずっと視線感じてたしな。おとなしく逃げ帰るなら、俺からはなにもしねーけどよ」
　聞こえるように大きな声で忠告をする。
　それに対する解答は、一際大き作られた二本の海水の腕だった。残りの四本の腕は消えているが、その巨大さとは裏腹に、今まで以上の速度を以 って挟みこむように文弥に襲いかかった。
「――《Alter Add Double Accel 》」
　声を発した瞬間、受ける海面を物ともしない速度でそれをすばやく余裕を持って躱す。そのままの勢いで、黒尽くめを追い越し背後から殴りかかった。
　結果から言うと、拳は当たっていない。寸止めだ。それでも――
　
　ドパァン
　
　という音が鳴り響き、水しぶきが上がり、そして、水上で拳を操っていた人影は十メートル程吹き飛んだ後、海に沈んだ。
　拳が音速の壁を破って、衝撃波を生み出したのだ。
（ひったくり退治の時に、身体能力をチョット見せちまってる可能性があるからな。うまくごまかせるといいが……）
　衝撃波に弾き飛ばされた海水でびしょ濡れになりながら、自分でやったことながら後悔を始めた。五月初旬の海水は、まだ冷たい。だが、監視者はともかく、追跡者がまだ存在している以上、気は抜けない。
　自業自得ながらふっとばされた、不幸な黒ずくめを助けて去るならよし。
　そうでないなら、今度はまとめて地面にたたきつけられてもらうだけだ。
　この距離で衝撃波を受けると、コンクリートにたたきつけられる程度の衝撃は負っているはずだ。能力保持者 は、身体能力や自己治癒力がダントツに上がっているとは言え、気を失っている可能性もある。放置しておくと、生死に関わるだろう。
　だが、襲ってきたのは相手のほうなのだ。しかも、仲間もいる。わざわざ助けてやるお人好しでもない。
　文弥は、海上をゆっくりと追跡者に向かって歩き始めた。じっと追跡者を見据えながら。
　気配はきちんと消しているが、《能力 》によるものでもなく単なる身体的能力だろう。そこにいるものを、完全に消しされるようなものではない。
「もう一度う言うぞ。おとなしく逃げ帰るなら、俺 か ら は 何もしない」
　打ち捨てられているのであろうコンテナの影から、逡巡 する人影が現れ、素早く海に飛び込んだ。
　文弥はそれを確認すると、そっと埠頭を後にした。監視者の視線もいつの間にか感じなくなっていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥が久しぶりのトレーニングを、乱入者によって邪魔されている頃。
　埠頭から、三キロメートルほど離れた場所。
　学研都市リーガカールトンホテルにその様子を観測する姿があった。
　部屋の電気は付いておらず、カーテンも閉めきっている為部屋は真っ暗だ。
　夕食をとった後、急いでチェックインしその後ずっと部屋で待機していたかいがあって、一部始終そのすべてを見ることが出来た。
　遠視能力を持っているわけではない。遠くにあっても距離を感じず光学的にものを見ることが出来る遠視能力。それだけが遠くのものを知覚する能力ではない。
　例えば、電磁力や電波を操れる人間は磁界の照射や、電磁波の照射によって遠距離の状況を知覚することができるし、通信端末機器の電波パターンを記憶し、それを元に現在位置を調べることも可能だ。
　監視をしながら、考える。
　どうやら彼は自分力を隠しているようだ。と。
　やはり、隠蔽体質の金鵄教導 出身だけあって、新天地でいきなりその《能力 》のすべてをさらけ出すのには抵抗があるのだろう。
　そう。たとえ、誰かに襲撃されたからといって。
　今回は、隠蔽ではなく偽装を選んだらしいと言うのは見て分かった。ただ、現場に居た彼女たちは騙されただろう。
　――彼女たちは彼の能力を知らないのだから。
　知らないからこそ、夜討ちを仕掛け能力を暴こうとした。
　だが、彼の実力と能力は、彼の妹である自分がよく知っている。ほんの少し離れて暮らしたからといって、それがくつがえるわけもない。
　――実は血が繋がっていないのもそれほど問題ではない。
『義理の妹なんざ――萌えるだけだろうがあ！』
　と昔の娯楽作品でも語られていた。問題はない。
　
　それはいいとして。
　
　能力の系統は、体系的に七系統に分かれている。
　・強化
　・操作
　・具現化
　・構築・生産
　・知覚
　・空間系
　・特殊系
　その中で最も数が多い、強化系統。それも、単純な強化系等の中で最も多い肉体強化に偽装しようとしていた。
　強化系等。力と量の増減を、正の強化 、負の強化 という概念で扱う能力である。
　操作系等とは違い干渉力さえ上回っていれば、基本的に強化できる現象は問われない。能力使用者のコントロールによって選定されるのみだ。
　基本的な強化系は現象そのものを操るのではなく、分子強度や、エントロピーそのものを操作するためだ。
　ただ、自分自身とそれ以外とでは必要となる干渉力が段違いとなるため、干渉力の弱い能力者は自分自身しか強化できない。
　《補助器 》の普及で干渉力自体が、《補助器 》によって強化される現代でも、強化されてなお、自分自身しか強化できない能力保有者 も存在する。
　強化系の能力者は数も多く、その多くが干渉力も強化率も低い。その圧倒的多数の《能力保持者 》のお陰で、強化系統は弱い能力であるというイメージが植え付けられている。実際、平均で見れば七系統中最も弱いだろう。
　だが、同レベル帯で比較した場合、最も戦闘に向いている能力は強化系統だ。
　ちょっとした程度の火花が強化によって灼熱の炎となったり、ちょっと押した程度の力でも、運動量の強化によって致命的な衝撃へと変わる。方向を操作する力はないが、自分自身とそのまわりの分子間力を強化しておけば無差別破壊を行っても自分自身が傷つくことはない。
　実際使用したのは、トレーニング効率を上げる為に身体に負荷をかける力と、（実際に確認できたのは、それを解除するところだったが）速度を倍にして、その速度に耐えられるよう、血管や筋肉などを補強する技のようだった。
　通常の強化系能力であれば基本の、自分自身に対する運動量の強化と分子間力の強化だ。
　もちろん、文弥が使用したのは別系統の能力 であるが、わかっているからこそ、見事な偽装だと思う。
　強力な強化系統能力だと思わせることで、それ以外の可能性を無意識に排除させるように仕向けられていた。そして、単純な戦闘では圧倒的に不利であると思わせ、この場は引かせる。全く見事だ。
　文弥が埠頭から立ち去り、彼女たちが無事海から上がり逃走を始めたのを確認して、監視をやめた。
　今回の監視によってわかったのは、戦闘が一瞬で終了し過ぎて実力がわからないということだけだった。
「なるほど。とりあえず、しばらくは監視が必要ですね。面倒ですが」
　彼女の独り言は、誰に聞かれるでもなく宵闇に吸い込まれていった。
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　襲撃を受けた翌日の朝。
　昨日と同じように、優羽、伊織、文寧の三人が文弥の部屋の前に立っていた。
　これまた、昨日と同じようなやりとりがあった後、文弥からこんな提案がされた。
「個人用の携帯端末の連絡先を交換すれば、色々な問題が解決すると思うんだけどよ。どうだ？」
　
　無事連絡先を交換した四人は朝食を摂りながら、話に花を咲かせていた。
「新入生対抗戦の概要発表遅いわね。先輩の話によると、毎年ゴールデンウィーク前には発表されてたってはなしよね」
「金鵄教導 から専用型《補助器 》がかなり回収されたらしく、それを賞品として大盤振る舞いするために、一旦決まったものを白紙にして決め直したと、アヤさんは小耳に挟みました」
「新入生対抗戦ってなんだ？」
　聞き覚えのない単語が聞こえたので、聞き返す。
「六月の頭から、一週間かけて新入生最強を決めるイベントがあるんですよ。兄さん。夏休みにある盛夏戦の新人戦枠の選考も兼ねているので、見学者も多く入学式後初めての大きなイベントというわけです。特に、一位の商品に専用助器が含まれていることもあって、みんなの本気度は高いです」
「ちなみに、他の商品もかなり豪華よ。半年待ちがざらにある、あのスカイデッキの指定席を一年間専有できたりするのよ」
　文寧の説明を、伊織が補強するが、文弥は首を傾げる。
「専用器ってそんなに目の色変えるほどのものか？思い切り人を選ぶし、訓練はすげー大変だし。その割に、能力自体の演算強度は変わらないしでそんなに良いもんでもないぞ？」
「それは、文弥が専用器を持ってるからよ。普通にしてたら、先ず手に入らない代物よ？この学校に居たって手に入れるチャンスが有るのは、一年に一回あるか無いかで……しかも、今回のコレは競争相手に上級生が居ないからね。超大チャンスってわけ」
「ちなみに、新入生対抗戦の優勝者はその後三年間主席であることが殆どですし、国立大学の受験が免除されるという噂もあります。とアヤさんはまだ納得できてなさそうな、兄さんが心配になってきました」
　ここまで言われても魅力を感じない。スカイデッキのほうがまだ魅力的だ。
　――ところで、
「優羽？どうした？なんだか調子悪そうだな？」
　と文弥。先程から、全く口を開いていない優羽に話しかける。
　よく見ると、いつもより顔色が悪い気がする。
「えっ？うん。ちょっと、体調悪いかな。お腹が少し痛いかも」
　と、少し顔を赤らめ、焦ったように優羽。
「そうか。まぁ、色々あるだろうからな。あんまり辛いようなら、薬飲んどけよ」
「うん。ありがとう」
　向けられた笑顔は、多少精彩 を欠いていたが、それでも魅力的なものであった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　あれから、特に襲撃も受けず平和な日々を過ごしていた。
　相変わらず監視の気配は感じるが、距離をおいて監視をされているため犯人には接触できていない。仮に、犯人の顔を見ることが出来たとして、ひと目で誰だったかがわかるわけでもないが。
　初めての演習授業以来、クラスメートとは、挨拶がてら雑談をする程度の仲にはなっていた。その中でも、優羽、伊織、文寧の三人と、前の席で寮では隣人の一誠は気のおけない仲になっていた。
　不調そうだった優羽も、三日もすればモトの元気を取り戻していた。
　
　そんな五月も後半に近づいてきたある日の、ＳＨＲ 。
「新入生対抗戦の、ルールが決定しました」
　ＳＨＲが始まって開口一番の奥村 のその一言で、クラスメートが一斉にざわついた。
「四人一組でのスイスドロー方式の団体戦です。
　詳しくはみなさんの端末に配布した資料を確認して下さい。内容の決定が遅れてしまって申し訳ないのですが、チームのエントリーは三日後までです。それまでにエントリーされない場合は、こちらで自動で割り振られることになりますので注意してください。新入生対抗戦は、盛夏戦の新人戦出場者選別を兼ねていますので皆さんがんばってくださいね」
　奥村の話が終わると、机に備え付けられた情報端末に、資料受領の通知が現れた。これでＩＤカードさえあれば、どこの端末でもこの資料にアクセスできるようになった。
　早速開いて確認する。簡単に言うと、勝つと３点、負けると０点、引き分けで１点で点数を競うルールのようだ。対戦相手は、同じ点数か近似点数内で決定されるというルールらしい。
　賞品の目玉は、伊織達と文寧が力説していたところによると、専用型の《補助器 》だ。
　他には、学校に聞ける範囲でわがままを聞いて貰える権利や、部屋が広くなるようなものあるようだ。
「お願いを増やすお願いはできません」とわざわざ書いてあるところを見ると、過去にそういう猛者 が居たのだろう。
　聞いて欲しい願いもなければ、すでに専用器を所有している彼からすれば、特に魅力を感じない。
　部屋が広くなっても掃除が大変になるだけだろうな……などと詮なきことを思いながら、資料を確認していると、インスタントメッセージ受信のアイコンが点滅した。
　開封してみると、優羽からだった。
　通常、授業中はインスタントメッセージの送受信はできないようになっているのだが、文弥の面倒を見る名目上、期間限定、相手限定で許可されているのだ。
　だが、事今回にいたっては――
『一緒のチームになってくれませんか？（〃∇〃）』
　思い切り私的なメッセージだったが。
　少し考える。
　ざっと見たところ、正直優勝賞品に魅力的な賞品はない。自分のパーソナリティ上負けず嫌いの為、結果的に優勝は狙うだろうが、必死になるつもりもない。
　ただルールを見ると、全敗する以外の方法だと、全勝するほうが結果的に試合数が減り楽になる仕組みだ。
　楽をしようと思うならば、結局は勝つほうがいいのだ。
　優羽の能力は折り紙つきだが、優勝を狙えるレベルではない。
　そう思う。
　文弥にとっては非常に驚いたことだが、専用器を使用している生徒はほとんど居ない。
　と言うか、一組から四組の合同演習授業でも使用している生徒は、文弥を含めてもゼロだ。授業で必要ないのだから仕方ないといえば仕方ないが。
　それでも、物によっては、高次能力と同じかそれ以上の厄介さを誇る専用器を所持している生徒がいたならば、大怪我をするかもしれない。
　腕がちぎれても、ちょっと体に穴が開いても、治療能力と能力保持者 の生命力ならば命に別状もなく、直ぐに回復するだろう。
　更に今回は、円卓の騎士 の出資により特殊なフィールドが使用され、死んでも大丈夫らしい。
　――だが――と。文弥は思う。
（痛いものは痛いんだよな……身近な女くらい守らねーとな）
『わかった。文寧と伊織も誘おうと思うんだがどうだろう？』
『ありがとーｍ（＿　＿）ｍもともと、もしチーム戦になったら同じチームがイイねって話してたから、大丈夫だと思う（・∀・）ちょうど、四人だしラッキーだね。ＳＨＲ終わったら改めて声かけてみるよ（〃∇〃）』
　顔文字が散らばった、インスタントメッセージに苦笑しながら、改めて資料に目を通す文弥だった。
　
　ＳＨＲが終わるとともに、前言通り優羽は伊織と文寧の元へと向かった。
　文弥と優羽の席は隣同士。伊織と文寧の席は前と後ろ（文寧が前の席で、伊織がその後ろとなっている）だが、文弥たちの席からは少し離れているため、あれこれ話し始めた彼女たちが何を言っているのかまでは聞こえない。先ほど奥村が話した新入生対抗戦の話題でどこももちきりだからだ。
「ようやく決まったかって感じだな」
　前の席に座る一誠が椅子に逆向きに腰掛け、話しかけてくる。
「俺自身は、先週くらいにさらっと聞いたくらいで、よく知らねーんだよな」
　改めて資料を確認していた文弥は、端末から目を離し肩をすくめた。
「そうなのか？今回は、専用型の《補助器 》が多めに配られるて噂があったせいか、みんな浮 ついてアレコレ言ってたんだがな。まぁ、優勝チームに所属するメンバー四人全員に権利があるっていうんだから、噂は事実だったってことだな」
「アレコレって？」
「実は、最近闇討ちが流行ってるみたいなんだよ。まだ、うちのクラスで襲われた奴は居ないから、このクラスではあんまり話題になってなかったかもしれないけど。俺は、いろんな部活に出てて他のクラスの連中と話す機会も多いからな。隣のクラスなんて、すでに五人もヤラれたらしい。こっぴどくヤラれてはいるけど、命に別状はないみたいだけどな。だけど、かなりビビっちまってるらしい。襲われた理由も、この新入生対抗戦が原因だってのが有力な説だな。一部の被害者がそう言ってたってのもあるけど。まぁ、何にせよお前も気をつけろよ」
　言われて思い出すのは、一週間ほど前に夜中のトレーニング途中に襲 われたあの事件だ。
　しつこく襲われたわけではなく、ちょっと抵抗したら直 ぐに逃げていったので、別段誰に報告するわけでなく放置していた。
　自分以外に被害が出ていたのは意外だった。てっきり、金鵄教導 出身なのが原因で襲われたのだと思っていたが、認識を改めなければいけないらしい。
「そうなのか。新入生対抗戦が原因か……。有力な生徒をあらかじめ闇討ちして、少しでも有利になるように……ってことか？ソコまでやるってのがいまいち信じられん」
「ここのクラスは、強力な能力者が揃ってるからな。専助器が無くても好成績が取れるし、努力次第で好成績を維持できるだろうけどな。そういう奴らばっかりのクラスにいるし、文弥自身は専用型持ってるもんな。だからイメージつかないかもしれないけど、ここが剴園とはいえそうでない生徒のほうがやっぱり多いんだ。そういった生徒にとっては、専用器ってのは、どんな手を使っても欲しいものだと思う。自前の《能力 》が脆弱 でも、《補助器 》自体が強いとそれだけで脅威 だからな」
　もたざるものの苦悩というものだろうか。
　それは単なる甘えではないか？
　そういう風に思わないでもないが、《能力 》は持って生まれた才能がモノを言うのも事実だ。もちろん、努力なくしては、宝の持ち腐れだ。
　強力な才能を持っていても、凡才でも努力を積み重ねている、《能力保持者 》にはかなわない。だが、いくら努力をしても強力な才能を持ちながら、更に努力をしている人間にはかなわない。専用器は銀の弾丸ではないが、努力の天才がより一層努力が報われるようそれを強く欲する気持ちは想像できるような気がする。
　しかし……
「でもなんで、このクラスの連中は襲われないんだろうな。成績順でクラスが決定されるこの学校的に言って、このクラスは成績優秀者ばかりなんだろ？このクラスの連中潰したほうが、優勝に近づけるんじゃないのか？そりゃあ、新入生対抗戦直前に潰したほうが効率的だと思うけど、それでも今まで一度も潰しに来ないってのもおかしいと思うんだよな。さすがに」
「それについても、色々噂があるみたいだな。うちのクラスで戦闘向きの《能力保持者 》には、たとえ闇討ちであっても勝てないって判断して、現在準備中ってのが有力な説らしい。他はチョット愉快じゃない噂もあるな」
　妥当な判断だろう。そう思う。いくら強力な能力を持っていたとしても、まだ新入生なのだ。先日武器化 を習ったばかりだ。技術面から言っても、精神面から言ってもはっきり言って未熟だ。突然の襲撃者に対して手加減をするほどの精神的余裕がなかった場合、過剰に防衛され逆に返り討ちに合うだけならともかく、命を失うこともあるだろう。
「愉快じゃない噂か。犯人は、この一年一組だとかそんな感じか？」
「まぁ。そんなところだ。と言っても、このクラスの連中からすればバレた時のデメリットのほうが大きすぎるからな。あんまり考えにくくはあるな」
　珍しく真面目な顔になる一誠につられて、文弥の表情も少し深刻なものになる。
「探偵のマネをする気はないが、身内が傷つくのは嫌だからな。機会を見て被害者に話を聞きに行くか。一誠。悪いがその時は紹介してもらっていいか？」
「ああ、任せろ。いつでも言ってくれ。俺も気になるからな、一人で行くって言ってもついて行ったさ」
　快く受けてくれた一誠礼を言って、話題をチームの話に転換した。
「顔が広いと、こういう時逆に大変だな。あちこちから声がかかってるだろ？」
「そうなんだよ。さっきから、ＩＭ の着信がひっきりなしだ。まぁ、どこのチームに入っても角が立つからな。俺は、運営の自動振り分けかな。文弥と一緒なら優勝まちがいなしなんだろうけど――」
　言って、ちらっと優羽たちの方をみる。
　つられて文弥も優羽たちの方を見ると、優羽と目があった。そのまま目をそらすのも愛想がないと思ったので、雑に手を振ると視線を一誠に戻した。
「悪いな。先に誘われたから受けちまった」
「いいってことよ。彼女たちは色んな意味で注目株だからな。あの三人が集まるだけで、優勝候補筆頭だし単純に容姿 で言っても、男子人気高いからな。それに、女子人気もだ。いいんちょーは、面倒見が良くて優しいし、片瀬はアレでファッションマスターであれこれ相談受けてるって話だしな。三雲さんは学年一位の秀才だからな。男子が勉強聞きに行ってるのは見たことがないけど、女子はよく質問しに行ってるな。あのチームに、男子生徒が入ったとなったら……昼休みには上の学年まで話が回ってるんじゃないか？」
　口調こそ冗談めかしていたが、なぜか冗談には聞こえなかった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　無事文弥とチームを組む約束を取った優羽は、ＳＨＲが終わるとともに伊織と文寧の元へ向かった。
　文寧の後ろの席が伊織となっているため、自分だけ席が離れている格好だ。
「予定通り、同じチームでいいかな？」
　と話しかけると、二人とも笑顔で頷いてくれた。
「三人が収まる人数になってくれて、アヤさんは安心しました」
「よろしくー。三人でかかれば優勝まちがいなしね」
　幼稚舎 からの長い付き合いの三人組だ。お互いの能力も力も知り尽くしている。敵になると非常に厄介だが、その分味方になると、息を合わせやすい。この三人なら、凝 った作戦など必要ないだろう。
　
　優羽の、水の概念操作。レヴィアタン。
　伊織の、気体の概念操作。フレースヴェルグ。
　文寧の、電気・電磁の概念操作。雷神 。
　
　操作系最高位の概念操作能力 保持者が揃っている。他の系統が一人も居らずバランスが悪いが、それを補って余るチート具合だと思う。
　
　
　戦うまで相手がわからない形式になってしまったため、事前の作戦などまともにたてられないだろうが。やれるとしても、せいぜいがコンビネーションの練習くらいだ。
　そう。このメンバーなら、伊織の言うように優勝も出来るかもしれない。
　優勝賞品の目玉は、やはり専用器だろう。
　以前どこかでちらっと話題になったときには、文弥はピンときていなかったようだが、専用器を手に入れられる機会はめったに無い。球数 自体が少ないからだ。
　今回のようなチーム戦でチーム全員に権利があることなど、おそらく今までなかったはずだ。せいぜいが、対抗戦自体が個人戦になるか、チームの中で一人のみ権利があるとかだろう。
　その上で、専用器の恩恵は学生生活において大きすぎるほど大きい。
『専用器保持者は国立大学への入学試験が免除になる』という噂があるが、それ以前に高次能力と同等かそれ以上と呼ばれる力を供給してくれるそれは、単純に言って毎学期末の対抗戦で大きな武器になる
　。扱えるかどうかは本人次第だが、入学したてのこの時期に手に入れられたのならば、非常に有利になるだろう。
　毎学期末の対抗戦も、この新入生対抗戦程豪華ではないが、賞品もある。力を持つものが、どんどん力をつける。それが、この学研都市の側面である以上、殆どの生徒が必死で優勝を狙うだろう。
　しかし、優羽自身はあまりそれに興味はなかった。
　身に余る力を手に入れても、しかたがないと思っているし、何より《補助器 》は補助器 といいう名前が付いているのにもかかわらず、能力操作を補助する機能がついていない。
　併用すればいいように思うかもしれないが、複数の《補助器 》を使用するのは、両手でそれぞれ違う絵を緻密に書くようなもので、ほぼ不可能とされている。
（でも、もしも……優勝できて、専用型を手に入れることができたら、文弥くん色々教えてくれるかな？うん。なんか名案な気がしてきた）
　優羽自身は、何が名案なのかわからないまま、うんうんと頷いていた。
「――兄さんも誘いたい、アヤさんは思いました」
　思考がそれていたせいか、前半部分がうまく聞き取れなかったが、重要な部分だけは聞き取れた。
「あ、もう声かけてあるよ？いいんちょー特権で！」
　えへんと。胸を張る。
　服が苦しい。気がする。また少し大きくなったような……
　――伊織ちゃんほどではないけど。
　と、伊織の方を見ると、何やらニヤニヤしている。
「ほう。紅一点……いや、白一点ですな。リーダーは文弥に決定ね。アヤが心配してた、まだ能力を隠したがってる云々ってのも、まぁ、問題ないでしょ。よし、早速エントリーしちゃおう」
　聞き逃していた部分は、そんな事を心配していたらしい。言いながら、伊織は早速端末に向かい登録を始めた。
　優羽自体は、自分から文弥に話して入るが、伊織と文寧は伝えていないはずだ。
　何度か目の前で能力 を使用しているので、気がついている可能性はあるが。
　自分が言いたくないから、他人にも聞かない。
　非常に彼らしいと、優羽は思った。
　ちらっと文弥の方を見ると、一誠 に話しかけられていた。ふと、目が合うとやんちゃな少年のような笑顔で、あとは任せたと言うように手をふっていた。
　新入生対抗戦のチームに誘われているのだろう。先に声をかけておいてよかった。と思いながら、声を抑えて文寧に話しかける。
「文寧ちゃん。例の件は問題無さそうだった？」
「いえ、芳 しくないです。手段を選んでいる場合ではないとアヤさんは思いました」
　正直戦いは好きではない。この学校がそれを奨励していたとしてもそれは変わらない。
　それでも、目の前の友達のためにできる限りの事をしようとそう思った。
　自分のためにも。
　と最近はそう思うようにもなった。
「きつい戦いになると思うけど、今までどおりなんとかなるよ」
　と、エントリーを終えた伊織が二人をねぎらった。
「そうだね。本当はこんなだまし討みたいなやり方はどうかと思うんだけど、仕方ないか」
　と優羽は諦めたように言うと、続きの言葉を飲み込んだ。
　
　――文弥くん、怒らないかな……
　
　
　
　　――――――
　
　
　新入生対抗戦資料
　
　はじめに
　
　新入生対抗戦は、毎年、６月第１月曜日に行われる新入生総当りの対抗模擬戦闘訓練です。
　夏休みに行われる、８都市対抗戦―通称、盛夏戦―の選抜は、各学期末に行われる同様の模擬戦闘訓練の成績により決定されますが、新入生はこの新入生対抗戦の成績によって決定されます。
　これは、盛夏戦のエントリーが、６月末であるため、学期末対抗戦後では間に合わないための措置となります。盛夏戦にエントリーされた生徒は、怪我を防ぐため１学期の学期末対抗戦は免除となり、全員一律、最高のＳ判定の成績となります。その他の盛夏戦エントリー選手における特殊事項は、学則の「盛夏戦エントリー選手における特殊事項」を参照してください。
　
　
　賞品
　
　・優勝
　・メダル
　・スカイデッキ指定席使用権　一年分
　・図書券　５０００円分
　・ＫＯＮＯＺＡＭＡ　ギフト券５０００円分
　※１０名がけのスカイデッキ指定席使用権が、グループに対して付与されます
　・副賞（次の中から２つ選択できます)
　・専用型補助器
　※１人１機付与されます。
　・寮部屋のスイートルーム移動権
　※一年ごとに更新のため、新たに移動権を得られなかった場合は、再度引っ越しとなります
　・飛び級挑戦権
　※飛び級試験を受ける権利を付与します。飛び級試験に合格できれば飛び級となります
　・パ○プンテ
　※なにがおこるかわかりません
　・学校に対して一つだけお願いができる権利
　※実現可能なモノのみとなります。協議の結果不可能となった場合、権利の失効は行われません
　※他者の利益を直接損なうお願いは無効となります
　※お願いを増やすお願いはできません
　・準優勝及び３位
　・メダル
　・学食指定席使用権　一年分（準優勝のみ)
　・図書券　５０００円分
　・ＫＯＮＯＺＡＭＡ　ギフト券５０００円分
　※４名がけの学食指定席使用権が、グループに対して付与されます
　・副賞（次の中から１つ選択できます)
　・飛び級挑戦権
　※飛び級試験を受ける権利を付与します。飛び級試験に合格できれば飛び級となります
　・パ○プンテ
　※なにがおこるかわかりません
　・学校に対して一つだけお願いができる権利
　※実現可能なもののみとなります。協議の結果不可能となった場合、権利の失効は行われません。
　※他者の利益を直接損なうお願いは無効となります
　※お願いを増やすお願いはできません
　※専用型補助器 の付与は出来ません
　・４位から、８位
　・賞状
　・図書券　５０００円分
　・ＫＯＮＯＺＡＭＡ　ギフト券５０００円分
　
　
　大会ルール
　
　・概要
　　・予戦と本戦の二回に分けて行う
　　・予選２日・本戦３日で執り行う
　　・予選は５０チームごとの４ブロックに分かれて予選を執り行う
　　・予選でベスト８を決定し、本戦は３２チームで行う
　　・マッチング方式は、変則スイスドロー方式（詳細は、マッチング・順位決定の項目を参照)
　・試合形式
　　・試合は４名１チーム、４ＶＳ４のバトル・ロワイアル形式の団体戦
　　・ただし、人数の都合上で３人以下のチームが出来た場合、そのチームは、予選の勝ち点+２からのスタートとし、本戦に出場した場合は、予選で敗退したチームの中から、一人補充することが出来る。
　　・補充しなかった場合は、３人で戦うことになるが、本戦では勝ち点のハンデはない
　　・制限時間は６０分
　　・試合場所は、５０のフィールドからランダムで選択
　　・時間切れは引き分け
　　・ただし、リーダーが離脱している場合は、敗退となる
　　・双方とも、リーダーが離脱している場合は、引き分けとなる
　・勝敗決定
　　・全員がフィールドから離脱すると、負けとなる
　　・時間切れとなり、リーダーが離脱している場合は敗退となる
　　・フィールドからの離脱条件
　　・転送チップの破壊
　　・転送チップが体から離れて、６０秒を経過する
　　・命の危険があるダメージを与えられた場合
　　・非紳士的な行いがあった場合
　　・投了した場合
　・マッチング方式・順位決定
　　・予選と本選でルールが一部異なるため、異なる部分は分けて記載する
　　・これは、消化試合を減らすためである。
　
　・共通部分
　　・勝利点を取得し、その勝利点によって順位を決定する
　　・勝利点は下記の通り
　　　　勝利:３点、負け:０点、引き分け:１点
　　・マッチングは獲得勝利点が、同じ、もしくは近似のチーム同士で行われる
　　・勝ち点が同一の場合は、対戦相手が獲得している勝ち点に応じて順位を決定する
　・予選特別ルール
　　・２１点以上の獲得で、予選突破とする
　　・５回の敗退で、失格となる
　　・１ブロック内のチーム数が奇数となり、マッチングできなかった場合は、最低点数の中から１チーム不戦勝チームをだす
　　・全勝チームが１チームだけとなった場合は、予選突破とするが、他チームの点数調整のために試合が、マッチングが行われることもある。
　・本戦特別ルール
　　・合計１０試合行い、勝ち点の合計を競う
　　・ただし、優勝チームと準優勝チームは下記の条件によって、強制的に決定される
　　・優勝
　　　・第１～５戦全勝
　　・準優勝
　　　・優勝チームが確定し、敗戦が優勝チームによるもののみであるチームが、１チームになったとき
　・特記事項
　　・補助器 の使用に制限はない
　　・威力レベルＢ-１（能力者に対する即死攻撃及び、中規模破壊攻撃)以上の能力使用を禁止する
　
　――――――

転校偏　第二章

　剴園 高校から三駅ほど離れたそこは、ショッピングモールが建ち並び、近くにはファーストフード店や、ファミリーレストラン。果ては、回転寿司や、牛丼屋さん、果てはラーメン屋までもが建ち並ぶ激戦区だ。
　そこの一角のとあるファミリーレストラン。シーラーク。
　片夕暮れという時間帯なのにもかかわらず、子供連れは一組も居ない。
　普通の社会人にとっては、未だ就業中な人が殆どだからだろう。
　席を埋めるのは、買い物の帰りに寄ったのだろう主婦や大学生。学校帰りであろう高校生たちだ。
　食事を取るわけでもない彼らは、ファミリーレストランにとってみれば、客単価が低い割りには長時間席を占領するありがたくない客に違いない。
　それでも、席が埋まらずガラガラであるよりはいいだろう。それに、あと数時間もすれば客並みは自然と入れ替わる。
　そんなファミレスの一角。奥まった場所にあり、他の席からは見ることが出来ず、ソコからも他の席を見ることは出来ない隔離された席。
　乳幼児が入店する時間帯であれば、ソコへ通すことで問題なく授乳も行えるような、そういう席。
　しかし今は、８名ほどの学生が席を占領していた。
「入学時点で優勝候補が２人も減っているこの状況下。コレはチャンスだ。何としてでもモノにしなければならない。」
「とは言え、我々が優勝するためには、やはり不確定要素の排除が必要だと思う。情報さえあれば、弱点をつくことも可能だろうけど……全く情報がない相手ではどうしようもないよねぇ。」
「情報の取得も失敗、闇討ちも失敗。しかも、逆に潰されて失敗していると来た。確かに、不確定要素は排除するべきだろうが、このまま同じ手を続け、被害を増やすわけにも行かないだろう？」
「闇討ちが失敗というがな、実際には最初の一回以外はすべて実行前に潰されている。さらにだ。その最初の一回というのも、俺達がやったわけじゃない。」
「くそっ、あいつら。協力するとか言っておいて、あの後姿すら見せやがらねぇ。対抗戦の内容が正式発表されてからが勝負だってのによ。その前に、消えやちまいがって。」
「あんな、覆面の三人組なんて信用するほうがどうかしている。」
　口々に発言をする。何やら話し合いをしているらしい。
「予想されていたとおり、団体戦になったのも痛かったよなー現在の有力候補達が固っちまった。」
「いっそ標的を彼女たちに方針転換しますか？」
「いや、ただでさえ噂が広まっているのに、コレ以上噂が広がるのはまずい。それに、顔が広い彼女たちが被害者となったなら、とたんに犯人探しが行われるだろう。相手が、あの転校生だからいいようなものだ。」
「そう。今は、相手が彼自身だからこそある程度泳がされているだけで、標的を変えた途端一気に潰される可能性があります。」
「まぁ、その余裕を突くように、アレコレ考えてるわけで。」
「コレ以上、彼にちょっかいをかけるのはやめにしない？」
「怖気づいたのか？」
「そんなわけはないでしょ？もう対抗戦も近いわ。事前計画ばかりに気を取られて怪我をして、実際の対抗戦に影響があるのは避けたいのよ。それに、闇雲にちょっかいかけるだけじゃ何も変わらない。」
「何を甘っちょろいことを。夜中に毎日出かけてくれてるんだろ？ワザワザ。計画もくそもねぇ。みんなで囲んでやっちまえばいいのさ。」
「そういう適当なことで、被害を増やすならやりたい人だけでやってちょうだい。そもそも、私は」
「ああ、いいさ。やってやるよ。なぁ？」
　瞳に好戦的な色を浮かべた五人が大きく頷き、のこりははため息を付き話は終わりだとばかりに立ち上がった。
　こんなことで、無駄に怪我をしても意味は無いし、意見を割っている場合ではないのに。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　狡神 市某所。時刻は、丑三つ時。
　室内は、墨をぶちまけた様に昏 い。時刻によるせいではなく、日中でもここは同じように闇の中。常闇の場所だ。
　こここそが、陽の当たる場所に存在できない、彼の居場所だった。
　それは、物理的な意味ではなく比喩的な意味だが、それは彼にとって『臥薪嘗胆 』。
　目的を忘れない為だ。
　もっとも、今はもうひとつ理由が存在しているわけだが。
「いつもココは陰気臭いナ。電気も何も通っていないってンだから仕方なイのかもシれないがな。全く不快。不快だヨ。」
　油の切れた自転車のように、キィキィと耳につく不快な声音。
　闇の向こうに居るはずの人影は、なんの反応も返さない。
「そろそろ、草は刈り尽くサれそうダ。間者 だと思っていルのは本人達だけ。本当は、ただの雑草 だがなァ。クキキ」
　嫌らしく笑って、独白をつづける。
「刈り尽くされるまえに、アレ使うゾ？なァに、刈り尽くされる彼らに対するサービスだヨサービス。オレって、ちょっとイイヤツだからラ？クヒヒ。」
　彼の声に答えるものはその闇の中には何もなく、ただ不快な声だけが闇の中に響いていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　新入生対抗戦で文弥が優羽達と同じチームなることが決定した翌日。
　一誠の冗談が、冗談ではなかったことをまざまざと見せつけられていた。
　あれ以降の、もっと怨恨めいた闇討ちを受けるとか、逆に、女子生徒に根掘り葉掘り聞かれるとか、実は、彼女たちに親衛隊が居て……ナドということは一切無かったが、朝から見知らぬ生徒からのゴシップな視線にさらされ、クラスメートからは、
「クラス内で、刃傷沙汰 だけは、避けてくれ」
　と言われ、一誠からは『俺の幼なじみと彼女と妹が修羅場すぎる』という長ったらしいタイトルの小説を渡され、
「頑張れ、Ｂ太！」
　とか言われていた。一誠に至ってはただ状況を楽しんでいるだけだろうが、それでも文弥は彼との友情を見直そうかと割と真剣に検討をし始めていた。
　優羽が、
「お友達だから一緒にいるのは当たり前！」
　といった後は、クラスメートから憐憫 の眼差しと、ありがたくもない慰めを貰うことになった。
　一連の騒動に疲れた文弥は、校舎の屋上に来ていた。
　屋上は別段立入禁止などにはなっていないが、食事を取るなら食堂に行くしかないし、数少ない弁当派やパン派の連中も、屋上にはベンチもなく遊具などもないため、ワザワザここに来る物好きは居ない。
　目の前にはスカイデッキと呼ばれる地上６０Ｆからなる別校舎が建っており、恐ろしく見通しが悪い。
　背後は自分の背丈以上ある排気口がずらりと並んでいる。
　景観は最悪。空気も悪い。
　それでも、空は梅雨の気配すら感じさせずバカみたいに蒼い。
　屋上に来たのは単純に人が居ないところに行きたかったからだが、一連の騒動はキッカケにすぎない。
「兄さん」
　後ろから風鈴のように涼やかで澄んだ声が聞こえた。
「アヤ。待ってたぜ。」
　と振り向いてニヤリと笑う。
「付いてきていたのに気がついていたのですか？」
「ああ、別にお前も気配消したりしてたわけじゃないだろ？普通に気がつくさ。」
「気配を消すなんて出来ませんよ。兄さんとふたりきりで話したいとアヤさんは思いました。」
　文寧は基本的に落ち着いた物腰で話し、表情もあまり変えない。
　感情がないわけでもなく感情表現をしないわけではない。
　大きくは変わらないだけだ。
　転校初日に思わず叫んでいた文寧。その驚きは如何程 だっただろうか。
「だろうな。言いたいこと、聞きたいこといっぱいあるだろう。いいぜ、何でも答えてやるし何でも聞いてやるよ。時間が許す限り……だけどな。」
　長年離れていたと言ってもそこは兄妹。今彼女が無表情に見えるのは、感情が複雑すぎてうまく感情表現できていないからだと理解できていた。
　文寧は目が少し潤んで、頬も少し赤い。文弥は泣かせてしまわないようにできる限り明るく言って、まっすぐに彼女を見据えた。
「お母 さんはなくなりました。兄さんが居なくなって、二年後くらいです。兄さんも知っての通り、兄さんとアヤさんには他に身内が居ません。しょうがないので、剴園幼稚舎に保護される形で入学しました。兄さんもあの時《能力保持者 》として覚醒していましたから、どこかの高校に入学しているだろうと思って国立高校の入学者情報をかたっぱしから調査しましたが、アヤさんは結局兄さんを見つけることが出来ませんでした。」
「母 さんの事は知ってる。墓参りには行ったことないけどな。実はお前のこともな。知り合いに頼んでちょくちょく見守ってもらってたんだ。剴園幼稚舎に手早く入れるように手を回してもらったりよ。まぁ知り合いっつーか、一応は今の俺の保護者にあたる人なんだけどよ。」
　それを聞いて、文寧は目を丸くした。
「そうですか。知っているとは思っていましたが、まさかずっと見守られていたとは……アヤさんはとても驚きました。」
「俺自身も四国に行くまでの間は、ちょくちょく様子を見てたんだぜ。最初のうちは見てられなかったけどよ、俺が居なくても何とかやっていけるようになったのを見て、金鵄教導 に行ったんだ。保護者のおっさんには止められたけどよ。理由はどうあれ、あんなことがあってまともに生きていられるわけがないからな。結局、名前を捨てて戸籍を変えて俺自身を法的に殺して、ここに居る。」
「兄さんに守っていただいたので、ここにこうして居ることが出来ます。あの時だけでなく、その後も守っていただいたと分かって、アヤさんは、殊更に感謝の気持が増えました。たとえ、三雲文弥 がもう居ないのだとしても、貴方は三雲文寧の久城文弥 です。本当に有難うございます。」
　言って、文寧は姿勢を正し、マナー通りのきれいな所作４５度の立礼をした。そのまま、顔を上げようともしない。
　文弥は文寧に近づくと、そのまま彼女を抱きしめた。
　この、無愛想で不躾なコンクリートの地面に彼女の涙が落ちる前に。
　文寧は、しばらくそのまましがみつくと方も震わせずじっとしていた。文弥は何も言わずにずっと抱きしめている。
　そうして、五分ほど経つと、
「生きていてくださって本当に良かった。アヤさんは兄さんが最悪亡くなっているかもしれないと覚悟をしていました。」
　と小さく言うと、文弥から離れた。眼と鼻が少し赤くなっているが、涙の跡はもう見えなかった。
「まぁ、正直死のうかって思ってた時期もあったけどよ。お前たちが立ち直っていく姿を見て正直元気づけられた。立ち直るまで付き合ってくれたおっさんには感謝しねーとよ。」
「先ほど言っていた、保護者の方ですか？アヤさんも一度お会いして挨拶をさせてください。」
「いや、こっちに帰ってきた翌日に、家に行ったんだけど、誰もいなくてよ。しばらくすれば帰ってくるだろうが、今すぐは無理だろうな。紹介できるようになったら、お前も連れて行くよ。」
「しかし、そうですか。外に別な保護者を……兄さん。外に別な妹を作ってないですよね？とアヤさんは不安になりました。」
　文寧は浮気を疑うカップルよろしく文弥に詰め寄った。
「いや、なんだよ外に妹って。外に女を～～つって怒るなら気持ちはわかるけどよ。」
　それだって、妹が兄に対して持つ感情としては不穏当であろうが。
「何を言っているのですか兄さん。女なんていくらでも作ればいいです。アヤさんは気にしません。アヤさん自身は他に男を作るなんて言うのはゴメンですが。せっかく優秀な遺伝子を持って男として生まれたんです。並列で子作りするといいとアヤさんは思います。兄さんが本気を出せば入れ食いですよ、入れ食い。」
　妹の嗜好 に疑問を持たざるをえないが、高校一年生ともなれば性に敏感な年頃だよな。と自分のことを棚に上げて考えないようにする。
「お前は兄をなんだと思っているんだ？鮭みたいにポコポコ子供を大量生産するわけに行くわけがないだろう。」
「知っています。鮭じゃないんですから、ぶっかけただけでは……」
「女子高生がそんな言葉を遣うな。なんだか悲しい気持ちになる。」
　口調が平坦なので、エロさがないのが幸いである。女子高生の発言と言うよりは、幼いころのままの印象で止まっている妹ということが問題なのかもしれなかったが、文弥には珍しくがっくりと肩を落とす。
「とにかく、妹と言うのはアヤさんのアイデンティティなので、他に作られると大問題なのです。」
「とりあえず、続きはパンでも食いながらでいいか？」
　いいながら、ランチパックを取り出し封を開ける。
「兄さん？それだけで足りますか？アヤさんのお弁当を分けてあげますので、一緒に食べましょう。」
　言いながら取り出したのは、カップラーメンが二個、ニクロム線、水、アルミ鍋だ。
　ニクロム線の上にアルミ鍋を置き水を注ぎ、その上に手をかざすこと二分ほど。水が勢い良く沸騰した。
　二人分のカップ麺にお湯を注いだ後、携帯で時間を確認し、「三分で出来上がりです」と告げた。
　ニクロム線に電流を流し、お湯を沸かしたのだろうがなんとも回りくどいことである。
「たしか、アヤは電気系統の概念能力だったよな。お湯をわかすだけなら、マイクロ派の照射とか、電磁誘導で鍋を加熱するとか色いろあるだろう。」
「兄さん知らないんですか？アルミ鍋はＩＨ非対応です。ＩＨ対応鍋って重いんですよ。持ってくるのはちょっとつらいです。マイクロ派はですね、携帯の電波が悪くなるのと、マイクロ波照射でゆでたまご作った時に、伊織に二度とそれを料理に使うなって言われてしまって……アヤさんはそれに従っているのです。兄さん知ってますか？卵って爆発するんですよ！」
「うん、なるほど。二度とマイクロ波を料理に使うんじゃないぞ。コンビニおにぎりも爆発するからな。まぁ、それで電熱線か。すごいんだかすごくないんだか。」
「それにですね、ＩＨ調理って制御が結構難しいんですよ……電熱線なら、ただ電流流すだけですからね。アヤさん的に言ってちょーらくちんです。」
「しかしカップラーメンとはな。」
「習慣みたいなものです。コレと、栄養補助食品しか口にしてなかったですからね。あ、そろそろいいですよ。二分三十秒から麺を混ぜ始めるのが、アヤさん的ジャスティスなので。」
　言われて、割り箸とカップラーメンを受け取ると、文寧にならって麺を混ぜすすり始めた。
「しかし、文寧の《能力 》は便利だな。さすがは、学年一位といったところか。」
「隣の芝生は青く見えるというやつです。兄さん。ちなみに兄さんが受けた転入試験は入学試験と全く同じものでした。その上で、アヤさんの合計点数を６０点以上も上回っていました。平均で言っても、１０点も上です。」
　淡々と、麺をすすりながら文寧。どういう原理かは分からないが、食べながら話しているはずなのに、声はくぐもったりせず涼やかで凛としたままだ。
「言っとくが、ハッキングは犯罪だからな。」
　高校に入ってからあれこれ調べたと言っていたが、それもハッキングだろう。
　電気系統の概念能力を扱う文寧にとって、その程度の情報を調べるのは、グーグル検索をするのと対して変わらないのだろう。
　その気になれば、携帯電話の電波を勝手に拾い暗号化を解除、通話内容を盗聴することも出来るだろう。
　実際にやるかどうかは別として。
「兄さんの《能力 》に関する情報は、この学校のＤＢ にも載っていませんでした。金鵄教導のネットワークは完全に独立していて外部からは入れませんし、現在は完全に消滅していて復旧は不可能です。今のところは、兄さんについてアレコレ調べることは出来ないと、アヤさんは思います。」
　と、すこし不満そうに。おそらくは、調べられないことがある事自体に不満を覚えているのだろうが。
「別に隠してるわけじゃねーんだけどよ。学校にはきちんと資料を提出してるぜ？って、そういえば奥村先生が資料が遅れてたとか言ってたな。そのせいか？二段階で登録するはめになったから、登録が漏れたのかもしれないな。」
「そうですか。でもちょうど良かったかもしれませんね。アヤさん以外が兄さんのパーソナルデータにハッキングを仕掛けた跡がありました。閲覧だけで、改竄 された形跡はありませんでしたが、名前と性別生年月日と、金鵄教導出身であることくらいしか書かれてません。アレでは何もわからなかったかと思います。ああ、後はさっき言ったテストの点数くらいですか。」
「まぁ、この学校は定期テストの成績は公表されるんだろ？まだ生徒じゃないってんで、入学試験の結果は公表されないってだけで。遅かれ早かれ分かることだ。」
「そうですね。興味本位で覗いた可能性も有りますから、実害が出そうになるまでは静観でいいとアヤさんは思います。」
「ああ、元よりそのつもりだ。もともと、アレコレ詮索されるのを覚悟の上でここに来てるからな。」
　すっかりぬるくなったカップ麺のスープをすべて飲み干すと、手を合わせて「ごちそうさん」と言って、立ち上がった。
「アヤさんは、積もる話がまだまだあるのですが、そろそろ時間ですね。行きましょう。午後は演習授業です。着替えもあるので、急ぎませんと。」
　二人でゴミと荷物を手早くまとめると、午後の演習授業の為更衣室に向かった。文寧が手を差し出し、文弥が手をとる。九年前と何も変わらない姿がそこにはあった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　午後からは予定通り演習授業が始まった。
　演習授業自体は毎日行われているため、四月に入学した生徒は元より、転校生の文弥も授業自体はすでに慣れたものとなった。
　ここ最近は、新入生対抗戦を見据えた個人練習がメインとなっていた。座学で学んだ自系統の新しいワザの練習をしたり、武器化 された《補助器 》の形状が特殊な者はその扱いに慣れるべく、組手を繰り返している。
　《能力保持者 》すべてが、武器による攻撃技術を予め習得しているわけではない。高校から本格的な教育が始まるのだから、普通に考えると武道の嗜みなどない者が殆どだ。
　だが、剴園高校に入学できるような者達は、高いレベルで武器による攻撃技術を習得しているのが普通だ。そうでなければ、倍率の高い剴園高校に入学はできない。
　特に、剴園の中等部、幼稚舎出身の《能力保持者 》はその在学中武器化 を学ばない代わりに、武器による攻撃技術を徹底的に叩き込まれる。
　すでにチームが決まっているものは、チームで演習を。そうでないものは適当に三～四人組を作っての演習。
　各所に散らばって訓練をしている彼らは、ただの演習とはいえ非常にレベルの高いものだ。
　
　その中で、一際注目を浴びているチームがあった。
　それは、学年随一の才女達が集まるチームだ。
　《能力 》の強力さもさることながら、武器術にも長け、ペーパーテストの成績も良い。
　容姿についても、三人が三人とも黙っていれば、気後れするような美少女たちだ。本人たちのパーソナリティが人を突き放すものではないので、幾分気易いものとなっているが、それでも高嶺 の花であろう。
　対する、相手は一人の男子生徒だ。
　美少年というには、覇気が強すぎる容姿。
　好青年というには、意志が強すぎる瞳。
　彼にも彼女たちと同じくらいの視線が集まっている。
　一切母性本能をくすぐるタイプではなく、女性として違う部分が刺激されるような精悍な容姿だ。
　注目しているのは、彼と彼女たちの容姿だけではない。
　学年随一の才女達相手に、一人で立ち回り余裕を崩さない彼と、絶えず三人がかりで強力な攻撃を繰り返す彼女達の戦闘技能 に注目しているのだ。
　ほんわかと癒し系の美しさを持つ佐伯優羽の表情は、戦闘中の今ばかりは厳しく引き締まっている。手には弓と、細長い氷柱 のような矢。
　弓矢の見た目は洋弓風だが、引き絞る所作は和弓そのものだ。
　標的を狙い矢を放つ。銃弾よりも早く氷の矢は標的を貫いたように見えた。
　だが――
　標的が手に持った鏡のように美しい片刃の剣を振るうと、矢は粉々に打ち砕かれた。刃渡りだけで一メートルほどの鏡のような剣をその重量すら感じさせず軽々と振り回す。
「狙撃が有効なのは、どこから飛んでくるのかわからないものだけだ。姿を晒した射撃手が出来るのは面で責めることだけだ。」
　標的は目にも留まらぬ速さで、狙撃手との間合いを詰める。そこに新しい人影が割り込んだ。
　優羽とは違う意味で陽性の美少女だ。今は後ろで束ねている長い髪が、剣を振るう度 にしっぽのようにゆれている。
　標的から放たれる斬撃を左手に構えた盾で受け流し、右手の細剣 で刺突するが、ことごとく躱され、受け流す毎 に、そして攻撃を躱される毎に、速度が増す剣戟にだんだんと防御が間に合わなくなり、剣が掠るようになる。
　敵ながら舞踊 と言えるほどの美しい剣戟 だ。しかも、大怪我をさせないように、気を遣って斬撃を放っているのが分かる。かすり傷で済んでいるのはそのためだ。
　余裕を見せられている……悔しいことだが。
「あーもうっ！なんかそれズルくない？どんどん早くなるしさっ！」
「こんなのはただの基礎だ。」
　こちらの剣を弾き飛ばす為に放たれた疾くて重い斬撃を、真正面から盾で受ける。
　戦闘における隙と言うのは、動作の起こりと終わりに生ずる。足を止めての盾での防御は、完全に隙となっていた。足が止まった居着きの状態からでは、どうしても動きが鈍くなる。居着きをなくすのは、基礎中の基礎だ。
　対する相手は、足どころか動作全体が止まることがない。すべての動作の終わりは、すべての動作の始まりであり、すべての動作の始まりは、すべての動作の終わりだ。円を描くように、流れるようにそれでいてランダムに斬撃が放たれる。描かれる円の数が増えるほど、その速度を増していく。
　そして、速度は威力に直結する。斬撃自体は盾で防いだが、衝撃は殺しきれずたたらを踏む。
　このまま盾を構えていたところで、覆いきれない部分を狙われればそれで終わりだ。今なお加速をつづける彼の剣舞は彼女を斬り伏せるだろう。
　
　――コレが、殺し合いなら。
　
　速度がのった強烈な剣撃が盾の上から叩きつけられる。盾は弾かれ、足は踏ん張り切ることが出来ず、そのまま後方にふっとばされる。
「盾で防御、剣で攻撃と動作を決めてしまっているから動きが読みやすい。」
「そりゃどうもっ！」
　射撃手の優羽が改めて次弾を装填したのを見てとって、ふっとばされる勢いを利用し、大きく飛び退く。
　次の瞬間、再び細長い氷柱 のような矢が文弥に向かって飛翔する。今度の矢は、標的の剣に砕かれることはなかった。標的に砕かれる前に破砕し、無数の細かい刃となって標的に襲いかかる。
　同じ動作で矢を砕こうとしていた標的はとっさに動作を変えバトンのように剣を回転させた。ただそれだけで、氷の散弾はすべて粉々に砕かれ、標的の戦闘服をかすめることすらしなかった。
「いい案だったけど、威力が足りないねぇ」
　言いながら、剣を地面に叩きつけた。闘技場の床が砕かれ、榴弾 となって優羽を打ち据える。伊織が盾を片手に助けにはいろうとしたが、間一髪間に合わなかった。
　上がった土埃に紛れて、標的に襲いかかる人影。
　髪も肌も白い。どこまでも白い陰性の少女だ。基本的に表情を表に出すことはなく、感情表現は控えめでいつもどこかぼーっとした雰囲気を出しているが、今は同様に表情も引き締まっている。
　比較的小柄な彼女の姿に似合わわず、手には大きな鎌が握られている。その鎌の刃は彼女の特性である電気を帯びているのか、それとも、電気そのものなのか、稲光そのものの色をしている。
　恐らくは、ふれるだけで黒焦げになるだろう。
　標的は、躱すでもなく、受け止めるでもなく一気に距離を詰めデスサイズの持ち手にに剣を叩きつけた。
　
　パキン
　
　という澄んだ音をたてて、彼女のデスサイズは持ち手部分から半分に断ち切られた。
「大鎌 は、間合いの取り方が難しい。対人戦では特にな。」
　これで、伊織一人となってしまった。こうなれば、小細工は無用とばかりに盾を片手に突っ込む。
「やああああっ！」
（―盾を使用しての体当たり。ぶちかました後、細剣で切り裂く！）
　標的は気合一発で突っ込む伊織を横に躱すと、細剣の腹に鏡色剣を叩きつけた。
「剣は側面からの衝撃に弱い。特に細剣 は武器破壊に弱い。」
　次の瞬間ソコから、細剣はポッキリと折れてしまった。
「ああっ！もうっ！」
　と毒づいて、降参を宣言する。
「んーまぁ惜しかったな。」
　と彼女たちの標的である、文弥が彼女たちに話しかける。
「うーん。全然手も足も出なかった感じなんだけど……」
　と優羽。土砂の直撃を食らったはずだが、演習用の戦闘服が汚れている程度で外傷は見られない。
「まぁ、《能力 》の使用を禁止してやったらこんなもんだろう。都会っ子と、田舎育ちじゃ鍛え方が違うっての。単純に武器の扱いに長けてるほうが優勢だ。幼稚舎や、中等部で練習してたからってその武器専用で練習してたわけじゃないだろ？こういうのは慣れの問題だ。それに、お前ら相手に《能力 》ありならこうは行かないさ。」
　と冗談めかしていう。鍛え方が違うのは事実だが、田舎育ち云々は全く関係ない。彼なりの冗談だ。
「私達に手も足も出させずに淡々と追い詰める兄さん。アヤさんはとても素敵だと思いました。」
　と、文弥を見上げるようにして言う。
「文寧の武器は忌形種 の子 なんかを、大量に狩るには都合がいいけど、単独で対人戦に使うには、もう少し工夫が必要かもな。あとは、間合いの取り方が特殊だから早くなれないとな。つっても、《能力 》を併用すれば随分楽になるだろ。刃自体が電気っぽいからな。もしかしたら、作り変えなくても形を変えられるんじゃないか？」
　アドバイスを受けて、文寧は何やら考え始めたらしく、ぼーっとし始めた。
「いくら、手に制限があるからと言っても、ここまで三人がかりでしかもここまで余裕見せられると流石に自信なくすっていうか……剣術には自信あったんだけどなぁ。剣道だけじゃなくて古流も学んだりしてさ。」
　と、肩を落とす伊織。
「まぁ、武器の特性もあるけど、基本的な停止状態からの剣速は伊織の方が速いと思うぜ。剣の使い方は上手いが、盾がネックだな。まだ慣れてないだろ？強撃を真正面から受けすぎるから、吹き飛ばされる。受け流すって動作を覚えないとな。あとは、さっきも言ったけど防ぐだけじゃなくて、打撃武器としても使えるようになれば、グンとよくなるさ。」
　一般的に言って、盾を持つと剣速は鈍る。
　だが、伊織の剣はそれを感じさせない程速く鋭かった。事実、序盤はその持ち前の速度で、文弥をおしているように見えた。
　それもいつの間にか彼の剣舞によって、覆されていたが。
　剣で最速の攻撃であるはずの刺突が、斬撃のよりも遅くなるほどに。
「最初はいけるって思ったんだけどなぁ。おっしゃるとおりでございます。精進しないと。っていうかさ、どんどん早くなってくあれズルくない？《能力付与 》すら使ってなかったってことは、純粋な体術でしょ？金鵄教導って、そんなことまで研究して教えてたの？」
　《能力 》を使わずに演習訓練を行っていたのには理由がある。彼女たちが新しい武器に慣れる為と言うのもひとつの理由だが、もうひとつ理由があった。
　この三人を含め、新入生の中でも有力な生徒は情報がかなり出回ってしまっている。それでも、有利にな戦いになるだろうが、対抗策を打たれるのは間違いない。
　新入生対抗戦を勝ち進めば、あるいは苦戦を強いられ、敗退はしないまでもかなり消耗させられるかもしれない。
　そこで、転校生であり本人の性質から、そして運良くその情報が秘匿されている文弥の能力 を新入生対抗戦まで秘匿することで、メタをはられる のを防ぐことにしたのだった。
「金鵄教導には《補助器 》を使った独自の武器術を研究してるところもあったけどよ。俺の絶刀剣舞 自体は、別なところで―――」
　言いかけた文弥は、急に苦虫を噛み潰した様な表情をしたと思うと、
「今すぐ、ここから逃げろ！」
　と伊織たちに向かって叫んだ。
　なんのことかわからず、目を丸くしていると、得も言われる悪寒がからだを走り抜けた。
　なにもないはずなのに、手は脂汗に濡れ、足が震える。
　優羽を見ると、顔を真っ青にして演習場の真ん中を見つめ、文寧は表情こそ変わらないものの、血の色が引いてしまっている。
　伊織が、優羽の目線を追って演習場の中央に目を向けた瞬間―――
　
　どぉん！
　
　と演習場の地面が吹き飛び土煙が上がる。土煙の向こうには、五メートルくらいのずんぐりと丸みを帯びた影が見える。どうやら悪寒の原因は、その影のようだ。
「なに……？あれ……？」
　怯えながら、声を絞り出すように優羽がたずねる。誰かに答えを期待したわけではなかっただろう。だが、答えは意外なところから帰ってきた。
「――忌形種 が第三演習場に出現しました。生徒の皆さんは、授業を中断し落ち着いて避難してください。」
　演習場の壁奥に備え付けられたスピーカーから、避難勧告がされたのだった。
　
　
　スピーカーから流れた避難勧告も虚しく、生徒たちは指一本動かせないでいた。
　恐怖に飲み込まれていた。
　死を恐れ、恐慌し演習場出口に殺到するわけでもなく、死を覚悟させる圧倒的な恐怖。それがあった。
　徐々に晴れる土煙をただ呆然と見つめている。
　それでも、教師たちは入口付近の生徒から無理やり正気を取り戻させ、外に避難させていた。
　剴園高校の教師たちは皆忌形種 との戦いを経験している《能力保有者 》達だ。さすがに、冷静に対応している。そんな姿にも気が付かず、伊織、優羽、文寧の三人は、演習場中央を見つめていた。
（からだが言うことを聞かない……せめて、一歩でも足が動いてくれたら……）
　恐怖に耐えながら、それでも気丈に体を動かそうとしていた伊織たちに、怒声が降りかかった。
「おら、三人とも！ぼさっとしてんじゃねぇ。死にてぇのか⁉」
　文弥だ。焦りの表情を浮かべているが、そこに一切の恐怖はない。
　怒声を受けた三人は我に返ると、文弥に駆け寄った。
「あれが、忌形種 ……映像資料を見るのと実物を見るのとでは大違いね。」
「五メートル程度の小型みたいだけどな。まだ砂が舞い上がってて見えねーけど。お前ら、動けるようになったんなら、さっさと逃げろ」
「逃げるのはわかったけど、アレどうなるのかな？」
　と、優羽は土煙は徐々に晴れ、顕になった茶色い毛色と尖った鼻をしたもぐらのような忌形種 を指さした。
「まぁ、五メートルくらいの大きさなら、軍や《円卓の騎士 》の基準に照らし合わせて、Ｃ～Ａ級ライセンス持ちの混成部隊五十人ほどだろうが、ここであのデカブツとやりあうには五十人は多すぎるからな。少数精鋭っつーことで、Ａ級ライセンス持ちが十人もいれば殺 れるだろ。」
　《能力保持者 》はその能力 の強弱、戦闘成績、見識の深さによって、ＳＳランク、Ｓランク、Ａランク、Ｂランク、Ｃランク、Ｄランク、Ｅランクとなっている。
　通常、一年入学時はＥかＤランク扱い。卒業時にはＣランクになるのが剴園高校の目標となる。もちろん、他の高校には、Ｄランクで卒業できる学校もある。あくまで剴園高校の卒業目安が、Ｃランクなのである。
　Ｃランクになると《能力 》を使用した仕事につくことが出来る。主な仕事先は、《円卓の騎士 》に入るか、軍に入るかの二択となるのだが。
　そこで、ある一定の成績を残すと、Ｂランクとなり、Ｂランクの中でもさらに優秀であると認められた《能力保持者 》はＡランクとなる。
　Ｓランク、ＳＳランクは、そんな彼らの上に立つ頂点の存在であるが、Ｓランクは世界に七名。ＳＳランクに至っては過去に一人も到達したことがなく、Ｓランクに到達した人間しかＳＳランクへの到達方法はわからないようになっている。
　この学校の教師は、Ｂランクがほとんどだ。Ａランクの教師も数名居るが、実戦での功績を認められたわけではなく、研究者として授与された側面が多く、期待できないだろう。
「先生の殆どはＢランクだったと、アヤさんは記憶しています。率直に言って、今逃げたところで、アレを早急になんとかするのは無理ですね。」
　Ａランクの戦闘能力は、Ｂランク十人分と言われている。あのたった五メートルの忌形種 を倒すのに、学校の教師を出来るほどの実力者が百名も必要になることになる。
「ここは、学研都市なのよ？Ａランク保持者なんてそこら中に居るでしょう？」
「学研都市内に居住しているＡランク保持者は、すべて研究者です。アヤさん的に言って、大人の事情なんてクソ食らえなのですが、学研都市は《円卓の騎士 》と軍の共同出資・共同経営となっており、お互いが学術研究に関係ない必要以上の戦力を置いてはならないことになっています。忌形種 は他の生物が多く棲息する場所には基本的に現れないことになっていますし、日本の場合は海に出現することが多いので、軍は、狡神 市両端と、東京湾の両端に駐留させているだけで、中の詰め所にはＢランクの《能力保持者 》が十名ほど。《円卓の騎士 》も同数程度。警察にも《能力保持者 》がいますが、彼らの殆どがＣランクかＤランクです。ありていに言って、めんどくさい手続きを取って、軍が駆けつけてくる頃には、大きな被害がでているでしょうと。アヤさんは思いました。」
　言い終わる頃には、煙は晴れ忌形種 はその姿を表していた。
　ずんぐりとしたからだに、尖った鼻。するどいツメを持った両手。土竜 のような上 半 身 だ け を穴からだしていた。
　伝わる恐怖はそのままだが、姿だけ見るとどこか愛嬌がある姿をしていた。
　上半身だけで五メートルだったのだ。下半身の姿は穴に入っていて見えないが、上半身と同じだったとして、十メートルの大きさがあることになる。
　付近に立っていた男子生徒が、破れかぶれと言ったように武器化 した《補助器 》を持って突撃を敢行した。
　伊織と優羽は「あっ」と小さく声を上げ、文寧は小さく眉をひそめた。
　
　――次の瞬間、
　
　忌形種 の口から、粘性のある透明な液体が吐出 された。
　飛びかかった彼は慌ててそれを躱そうとしたが、右半身に受けてしまったようで、液体をまき散らしながらそのまま後方に飛ばされた。付着した液体は回りにいた他の生徒達に振りかかった。
「大丈夫⁉」
　慌てて駆け寄ると、液体が触れた部分が石と化していた。液体が触れた部分だけでなく、その部分から徐々に石化されるらしく、最初に触れてしまった生徒はすでに殆どが石となっており、飛び散った液体に触れてしまったものも、徐々に石化が進行している。
「触るな！」
　彼らを思わず抱きかかえようとした優羽を文弥が叱咤した。
　優羽は思わず手を引っ込めると、「ごめん」と小さく謝って、忌形種 を睨みつけた。
「見た目は痛々しいが、石化したからといって直ぐ死ぬわけではないらしいからな。専門の治癒能力持ちに直ぐ見せるか、あいつを倒して依晶石 を手に入れられれば、石化は解ける。」
　と、冷静に諭すが、かえって闘争心に火を付けてしまったようだ。今にも忌形種 を氷漬けにしそうな勢いで睨みつけている。普段のふわふわした印象を知らなければ、氷の女王とでも名付けたくなる、冷たく強い眼差しだ。
　だが、今はその闘争心が火を吹くことはなかった。
「お前たち大丈夫か？早く逃げろ！」
　と、声をかけながら、武田が走ってきたからである。
　伊織は、首を左右に振りながら、
「この人達が、アレにやられて、石に……」
　と伝え、優羽がいつも以上の積極性でもって、
「私達が、忌形種 を足止めしますので、彼らを！」
　と伝えた。だが返ってきた反応は、
「同じように石化してしまう可能性がある。今ののままでは、彼らに触れることが出来ん。」
　という、反応だった。武田の表情は苦悩で彩られていた。
　伊織、優羽、文寧の三人は、改めて文弥に向き直った。表情の多寡はあれど、一様にすがるような表情と、どうにも出来ない悔しさと、そして一厘の期待に彩られていた。
　
　
　―――しょうがねぇな。アイツとこいつらを四人でなんとかするぞ。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　伊織は、石化した生徒たちを空気で包み、軽く浮かせた状態で待機していた。
　文弥から伝えられた、作戦はこうだ。
　文寧が渾身の電撃をあの土竜 のような忌形種 に叩きこみ、意識を石化した生徒たちから逸らす。
　意識を逸らしたら、今浮かせている彼らをそのまま外の安全な場所まで運搬する。
　砕かれでもした場合、いくら《能力保持者 》でも致命傷だ。絶命してしまう。
　優羽は、伊織と石化している生徒たちを守りながら一緒に後退戦線を離脱する。
　これは、あの粘性のある液体を再度飛ばされた時に、水の概念操作 で完全防御できそうだからである。
　電撃で気がそれた、土竜を文弥が叩く。文弥と土竜の戦闘が始まり次第、文寧も退却。
　残った文弥は、教師陣の準備が整うまでの間、つまり、十五分間足止めを行い教師陣に討伐を任せるか、土竜を行動不能にするかして離脱。
　という流れだった。作戦というほどの作戦ではない。不確定要素が多すぎるし何よりも、文弥の負担が大きすぎる。
　三人で文弥と一緒に戦う旨を強く主張したが、却下されてしまった。
　自分たちでは足手まといだと。そう言われてしまった。
　直接そう言われたわけではなかったが、彼の表情が、彼の態度がそう語っていた。
　突き放されたことよりも、頼ってくれなかったことよりも、それが事実だと認識できてしまう自分たちの実力が悔しかった。
　武田が、
「十五分で準備を完了させて救援にくるから、それまで頼む。」
　と言うまでは、あの土竜を倒しきると言った体で話していたように見えたが……
　いや、いつもの何処か不敵な彼の姿からそう見えた勘違いに違いない。彼は自分の実力と相手の実力を測れない愚か者ではない。
　だか――Ａ級十人分のあの忌形種 を倒しきる戦闘能力が彼にあるとしたら、すでに彼はＳランクの《能力保持者 》ということになるのではないか？
　そんなことを考え、伊織は身震いをした。
　改めて周りを確認すると、すでに、他の生徒は脱出を済ませている。
　さあ、作戦実行だ。
　土竜も何故かすぐに暴れだすようなこともなく、じっとしているが、いつまでこれが続くかわからない。
　《能力 》のコントロールに問題がないことを確認すると、伊織は他のメンバーに合図を送った。
　直後。
　
　――雷鳴。
　
　
　恐ろしく暴力的な電流と電圧の槍が、土竜を貫いた。
　
　ゅぐぅぅおおワおォおおお
　
　と、人には発音できなさそうな叫び声が上がると、手を振り上げ、勢い良く振り下ろした。
　――こちらに向かって。
　ぎょっとした次の瞬間、土竜の手の前に分厚い氷で出来た壁が何枚も構築される。
　金剛石と同等の硬度を誇る、氷の壁が構築された途端に砕かれていく。
　土竜の手は、氷の壁に阻まれることはなかったが、それでも速度を弱めることには成功し、伊織は土竜の爪が当たらない距離まで移動する。
　だが、大きく空振った土竜の爪はそのままの勢いで、優羽に突き刺さろうとしていた。先ほどの氷の壁も、この爪の前では然程の遮蔽にもならないだろう。
　伊織の叫び声が上がり、優羽に爪が突き刺さる瞬間、土竜の爪ごと手が切り落とされていた。
　生物の欄外の存在たる忌形種 からは、血しぶきなどは上がらない。切り落とされた手は、塵となって消え失せる。
　土竜を挟んで反対側。五十メートルほど離れた位置に立っている文弥が剣を振りぬいたような姿で立っていた。
　ただ、手には何も握られていないように見える。武器化 した鏡のような輝きを持つ彼の剣は握られていない。
　まるで、目に見えない剣を持っているかのようだ。
　文弥の、
「いいから走れ！」
　という声に、我を取り戻すと、優羽は伊織たちの方に向かった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥 は、雷撃を与えたのにもかかわらず、石化した生徒の破壊を優先するとは、思っていなかった。この点は、歳相応に読みが甘かったといえよう。
　優羽 が防御しきれなかったのもまた読みが甘かった。
　結局文弥は手札を一枚切ることにした。そうせざるを得なかったとも言うべきだが。
　光の剣。クラウ・ソラス。
　それが、彼が今手にしている専用型《補助器 》の名前だ。
　クラウ・ソラスを展開した瞬間、透明化したままのそれを一気に振りぬいた。ただ何もない空中を切っただけだが、五十メートル先では、優羽を貫こうとしていた凶爪 がその手ごと叩き切られていた。
　因果律を逆転させ、斬るという結果が先にあり、それに合わせて剣を振る。
　たとえ、距離が離れており絶対に当たらない斬撃でも、相手に剣自体が受け止められたのだとしても、剣を振るえる状態にあるのなら絶対不可避の一撃を与える、クラウ・ソラスの能力の一つ《運命の一撃》だ。
　《運命の一撃》を放った後剣を振るうまでは、その剣で何かを切ったり、何かを弾いたりすることは出来ないなど、デメリットも大きい。
　さらに切り裂いてから剣を振るう動作を行うため、一撃で絶命させることができる相手とは違い、一撃で倒すことが不可能な相手の場合、隙が大きすぎて多用できない。
「アヤも逃げろ。」
　そう短く言うと、アヤの姿が消え去った。そこから、居なくなったわけではない。
　光を操り、幻を見せたり、こうやって何かを透明化する能力《幻惑》だ。
　今は、クラウ・ソラス本体も《幻惑》を使用して透明化を行っている。
　他者からはその姿を見ることが出来ないが、文弥の心眼にはその美しい刃の刀身が見えていた。自らの片翼たる聖剣だ。たとえ刀身が目に見えずとも、その剣の手足のように扱う事ができる。
　通常、忌形種 は恐ろしい再生力を持ち、手を切り落とした程度では直ぐに新しい腕が生える。
　だが、目の前の忌形種 は腕を再生することもなく、文寧の雷撃に打たれ焦げ付いた体毛や皮膚も回復の兆しが見られない。
　文弥はおかしな事だと思いながらも、目に見えぬ剣を正中線に構えた。
「近付いて、一気に勝負をつける！
　―――ここからは、一方的な蹂躙 の時間だ。」
　言いながら、一気に肉薄する。絶対的に安全な位置から《運命の一撃》を連続で放ち倒しきるという選択もあるにはあったが、《運命の一撃》は、自分が狙った場所を因果律を逆転させ切り裂く能力だ。必ずしも目に頼る必要はないが、基本的には目で見て目標を定める。対してあの忌形種 は、土竜 のような姿をしている。
　地中に潜られるようなことがあれば、どんな事故が起こるかわからない。
　土竜が後ろを向いてくれているうちに接近を終えると、そのまま高く飛び上がった。
「絶刀剣舞　肆の型。《双龍牙 》っ！」
　四連撃ずつ、二箇所。計八連撃。
　目に見えぬ剣閃がひらめき、左右の腕を肩から先を同時に吹き飛んだ。いや、刀身が隠されていなかったとして、目に止まらなっただろう。
　金剛石すら砕く強度も、竜の牙の如く穿たれた突きになす術 もなく砕かれる。
　普通の土竜と同じなら、鉤爪のように長い爪で地面を移動するのだろう。それさえ奪ってしまえば、穴を掘ることも、穴の中を進むこともできなくなる。
　突きを放ったような体制のまま、自らの技の勢いにわざと飛ばされて、少しだけ距離をとる。先ほど、手を切り落とした時のようなきれいな切り口ではなく、肩口はズタズタに引き裂かれており、切り落とされた腕だけではなく本体も肩口から徐々に塵へと変わっていく。
　しかしそれは、非常にゆっくりとした変化。完全に滅するほどのダメージは与えられていない。
　塵化は唐突に停止した。
　よく見ると、先ほど生徒たちを石化させた粘液のようなものが土竜の体全体から滲み出し、切り落とした傷口だけが石化している。
　体半分を地中に埋め、底から出ることもなかに逃げることもかなわず、攻撃手段である腕すらも奪われ、怒り狂ったように身体を捩って暴れるが、粘性の高い体液が辺りに飛び散ることはない。体を守るように、ただ包み込んでいるだけだ。
　突如、土竜は文弥に向かって勢い良く倒れこんだ。脅威である爪と腕を奪ったところで、上半身だけで五メートルもある巨体だ。ただ、倒れこまれるだけでも脅威である。しかも、今は体表面を粘液で覆われている。それに触れて石化し、あの巨体にのし掛 かられたなら、それだけで砕け散ってしまうだろう。
「絶刀剣舞　漆の型。《無拍 》！」
　文弥の姿が掻き消えたかと思うと、瞬時に土竜の反対側二百メートルほど離れた位置へ移動し、剣を振りぬいた姿で動きを止めていた。居着きを無くし、剣速を上げる絶刀剣舞において、居着きを許された技。一刀のもとにすべてを切り裂き離脱する、高速居合いの奥義。
　土竜の躰 が、唐竹割りに真っ二つに両断される。
　最初に生徒たちを石化させた粘液。それを、剣で受けたなら専用器・汎用器を問わず、通常の《補助器 》で触れればそれごと石化するか、粘液自体がそのまま石化し切れ味を鈍らせるだろう。
　事実、石化させられた生徒たちは、汎用器ごと石化させられていた。
　しかし、あの粘性に触れたクラウ・ソラスは、なんの変調もきたしていない。
　クラウ・ソラスには、所有者以外が触れることが出来ない。
　クラウ・ソラスの特性の一つであるそれは、物理的に触れることが出来ないのではなく、剣自体がコレを拒否する。故に、粘性が付くことはなく、生物を切った時も血糊や脂が付くこともない。たとえ剣を奪われても、握ることすら出来ない。
　次の瞬間。文弥の真後ろから巨大な蚯蚓 が出現し、その牙が文弥へ襲いかかった。
　地中に隠れ続けていた、それはすべてを地上に出し姿を表していた。
　結果から言えば、今すべてを塵芥 へと化しているあの土竜部分こそが尻尾であり、この蚯蚓こそがこの忌形種 の本体だった。
　《無拍 》は威力こそは高いが、その分隙も多い。
　背中は無防備にさらされ、剣を振りきった体制では、回避も難しい。
　だが、蚯蚓の牙が文弥に届くことはなかった。
　尻尾であった土竜と同じ運命をたどったからだ。
　すなわち、唐竹割りに真っ二つに断ち切られていた。
　文弥の体制は、無拍 を放った体制のままだ。
　今度こそ、全てを塵芥 へと変え忌形種 の脅威は去った。
　だが、やるべきことがもうひとつ残っている。
「絶刀剣舞　漆の型。《無拍 》。」
　何もない空間に対して、《無拍 》を放つ。
　そして、やはりそれはただの空振りに終わった。
　《運命の一撃》を放ったのなら、その後必ず剣を振らなければならない。
　そのルールをただ実行しただけにすぎない。
　文弥は、自分の仕事が終わったことを確認すると、演習場を後にするのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　演習場を出ると、そこには文寧 が立っていた。
　伊織 達と合流せず、ここで様子を伺っていたのだろう。
　約束の十五分が過ぎたらすぐさま飛び込めるように。
　そうでなくても、文弥がピンチになれば、文弥の叱責 を恐れず直ぐにでも飛び込めるように。
　現に、文弥が背後から蚯蚓 に襲われたときは、飛び出して行きそうになったものだった。
　すぐさま、剣閃が奔 ったのを確認できなければ飛び出していただろう。
「兄さん。ご無事で何よりです。アヤさんはとても心配でした。しかし、まさか倒してしまうとは……」
　電磁波を演習場に投射することで、戦闘の状況を監視していたのには文弥も気がついていたので、何も言わずに笑顔を見せた。
「ああ。大丈夫だといっただろ？俺は、あの頃より強くなった。今度こそお前を完璧に守ってやれる。……それに、あの忌形種 は妙だったからな。」
「はい。兄さん。兄さんはたしかに強くなりました。アヤさんの心配は、取り越し苦労だったと。そう思わざるを得ません。ですが……強くなりましたが、それを得るまでにどれほどの……いえ、今はそんな話はどうでもいいですね。伊織たちの元へ向かいましょう。あちらに居るはずです。」
　先ほど石化させられた生徒たちの元へと足を向けた。文弥は、何も言わずに文寧の横に並んで歩いた。
　文寧は早歩きで歩いているが、文弥にとっては普通の歩調だ。普段は文弥が合わせているに過ぎない。
「文弥くん！」
　近づくと、石化した生徒たちを心配そうに見守っていた優羽が、文弥たちに気が付いて声をあげた。
　石化した生徒以外にも怪我を負った生徒が居たらしく、あちらこちらで手当を受けている。
　人数は多いが、幸い軽傷者ばかりなので、医療具をここに運んで手当を行っているのだろう。
　文弥を認識した瞬間、優羽の思いつめたような表情が安堵の表情に塗り替えられ、いそいそと文弥の元へと駆け寄ってくる。
　それと入れ替わるように、文寧が地面に横たわる生徒たちの元へと移動した。
　伊織は、十人以上の生徒をゆっくりと、しかも絶対に落とさないよう《能力 》で運ぶという重責をまっとうし、疲労したのであろう。地面にへたり込んでいた。
　文弥は、優羽からのねぎらいも、伊織への心配もそこそこに、
「石化は？」
　と短く訊ねた。
「先程から、徐々 に解け始めました。一番進行していた人でも、後十分ほどで完全に解けるでしょう。ただ、アヤさんは疑問があります。忌形種 によってもたらされた、石化などの変化は依晶石 を使用しなければ解けないと授業では習いましたが、どうして解け始めたのでしょう？」
「それが、依晶石 は手に入らなかった。最終的には、穴から身体を全部出していたから、穴の中ってわけではないと思う。」
「うーん。忌形種 じゃなかったのかな？」
「確かに、忌形種 にしては再生力が弱すぎたな。まぁ、そのおかげで何とかなったってのはあるけどな。つっても、それ以外は忌形種 そのものだったが。」
「新種とか？」
　優羽と伊織も頭を捻るが、有意義な答えは得られそうにもない。
「とりあえず、この件は先生たちに報告して後は任せよう。今は、俺達ができることやろうぜ。」
　そう言って、文弥はさっさと負傷者の手当を手伝いに向かってしまった。
　優羽たちも慌ててそれに続くのだった。
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　教師に一連の報告を終えた文弥 達は、教室で生徒たちに囲まれていた。
　本日の演習授業は中止となり、その後は教室での待機が命令されていたため、全員が教室に残っている。
　早々に脱出した彼らは、事の顛末を知らない為、あれやこれやと質問をぶつけてくる。
　まだ、文弥に対しては遠慮があるのか、主に優羽と伊織に対して。
　質問の数よりも、ねぎらいの言葉や、お礼の数が勝っているのが救いといえば救いなのだろう。
　二人とも褒めそやす声に照れくさそうにしているだけで、質問に対する回答は控えているようだ。
　文寧は、文弥の判断を待つようにじっと文弥を見上げている。
　こう言うとき、よくも悪くも空気を読まないのが、この男、杉田 　一誠 と言う男だ。
「文弥よー。あの忌形種 を殆ど独りで倒しちまったって本当か？」
　ぎょっとした空気で文弥に視線が集まる。
「ああ、アヤが一撃入れてくれたけど、その後は一人でヤった。」
「それって、アレだろ。文弥の実力派Ａランク上位か、Ｓランクって事になっちまわねーか？」
「いや、金鵄教導 ではランク制は採用してなかったから、分からんけどよ。ランク云々はひとまず横に置いて、あの忌形種 は、色々通常の奴らとは違ってたな。有り体に言うと、恐ろしく弱っちかったってことだ。忌形種 ってのは、そいつ自身の醜悪さ凶悪さに合わせて、バカみたいな頑丈さと、バカみたいな力。そして、能力 を大きく上回る特殊能力。そもそも、能力 ってのは原則一人一つだが、あいつらには制限がないからな。そして、何より生命力と、回復力が段違いなんだ。腕を切り飛ばしても、物の数秒でまた生えてくるような馬鹿げた回復力。痛覚なんて存在しないかのような頑丈さと、生命力。そいつがあるから、忌形種 って奴は大人数で寄ってたかって討伐される。だが、あいつにはその回復力や、生命力がなかった。電撃を浴びせた時に悲鳴をあげてたし、切り落とした腕も生えては来なかった。」
「なるほど、それで独りで倒しきれたってわけか。しかしそうなってくると、アレはなんだったんだ？見た目には全くわからんかった。映像どおり。いや、映像の情報がいかに陳腐かっていうのをまざまざと見せつけられるようだったぜ。」
「ああ、ソコ以外は忌形種 そのものだった。それは、アイツに相対 した武田も同じ意見だったな。」
「シーセンは、未だに前線で戦うこともあるらしいからな。現役がそういうんなら、間違いねーんだろうな。他には、変わったことなかったのか？」
「依晶石 を落とさなかったな。コレは俺が見過ごしている可能性があるがな。弱い忌形種 ほど依晶石 のサイズは小さくなるからな。見つけられないほど小さかった……という可能性は大いにあるけど、おそらくは本当に落とさなかったと見て間違いないと思う。コレに関しては、今調査中ってかんじだな。何にせよ、アレコレ調査するのは、ようやくたどり着いてきた軍と学校がやるって話で、話を聞くだけ聞いたら早々に追い出されちまった。」
　もたらされた情報が、意外感に満ちていたせいか、それでも、忌形種 を単独で葬り去った事実には変わりはなく、その実力は高ランクであることに変わりはない事に誰も気がついていないようだった。
　文弥達への質問や興味は段々と、奇っ怪な忌形種 に対する推理へと変わり、教室のあちこちで推理ショーが繰り広げられたのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　剴園高校には門限はない。
　門限はないが多くの生徒が夜八時以降に出かけることはないし、夜九時には寮に戻っている。
　寮生すべてが、品行方正だから。というワケではない。れっきとした理由がある。
　寮での食事の時間が決められているのと、学研都市内すべての店が夜九時には完全閉店を義務付けられ、遅くても夜八時半には閉店し、その三十分後には閉店作業を終えて完全閉店する。
　もちろん自動販売機は２４時間営業だが、コンビニ自販機とジュース自販機が各寮に完備されているため、わざわざ寮から外に出る必要はない。
　学研都市から外まで出ればその限りではないが、《能力保持者 》の学生が学研都市の外に出るには、コレまた煩雑な手続きが必要となる。
　店が開いているうちであれば、学研都市の外より学研都市内の方が利便性が高いし、コジャレた店も多く、モノも揃う。学研都市の住民がわざわざ外に出ることは少ないが、その逆は往々にしてあることなのだ。その上で、どうしても手に入らないようなものがあったとしても、ネット通販で早ければ数時間後、遅くても翌日には届く。
　そういった事情から、夜九時以降は店の明かりも消え、街灯の光が道を照らすのみとなる。
　夜十時を過ぎると、家路を急ぐ人の姿も見当たらなくなる。
　そこからさらに一時間ほど経った頃。街頭の明かりも照らさぬビルとビルの間を疾走する人影があった。
　今が陽光照らす昼間であったのなら、彼の恐慌と焦燥に彩られた表情をはっきり見ることが出来ただろうが、あいにく今日は新月であり、彼らを照らすのはビルの隙間の狭い空から照らす星明りのみだ。手にはどこから持ってきたのか、鉄パイプのようなものが握られている。
「はぁ…はぁ…。くそっ。なんなんだ、いきなり襲ってきやがって……」
　毒づくが、回答があるわけではない。
　二人ほど仲間がいたが、逃げる途中でバラバラになってしまった。恐らくすでにヤラれているだろう。そう思わせられるほどの圧倒的な力だった。幸いにも追っ手は入り組んだ路地裏を熟知しているわけではないらしく、今現在はなんとか逃げ切れているが、それもいつまでもつかわからない。自分を追う足音は、徐々に近づいてきていた。
　野良猫や野良犬のたぐいは一切居らず、生ごみが外に放置されていることもない。学研都市のビルはすべて集中空調で、屋上から排気するためビルとビルの隙間を走っている限りにおいては、室外機にけ躓くこともない。路地裏と言ってもちょっと狭いだけで、問題なく走れる。
　だが、それとは別の問題があった。ずっと走り続けているため、そろそろ体力も限界に近い。このまま、逃げ切れるまで頑張って逃げるか、いっそ迎え撃つか……どちらにせよ悲惨な未来しか見えない。手に握られた鉄パイプを投げ捨てるか検討し、結局は、
「っ、どうせ、ヤラれるなら一矢報いてやる……」
　そう結論づけた。鉄パイプを改めてぎゅっと握り締めると、覚悟を決めて後ろを振り向いた。
　次の瞬間―、
　鉄パイプが真っ赤になる程激しく発熱した。しっかり握っていたのが災いし、皮膚は一瞬で焼けつき鉄パイプに張り付いてしまい手を離すことも出来ない。灼熱がそのまま手を焼き続け、激痛が脳を焼く。
「ぐあああああっ！！」
　たまらず叫び声を上げ、絶叫が夜の闇を裂いたが、その向こうに居たはずの影はすでに消え失せていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　五月最終週の金曜日。来週の月曜日からは、新入生対抗戦が開始される。
　文弥 は、文寧 、優羽 、伊織 の三人といつもの様にスカイタワー１Ｆのカフェで朝食を食べていた。
　文弥と文寧が和食、優羽と伊織が洋食といった内容になっている。
　転入初日からすでに約三週間が経過したが、初日に一緒に朝食を食べて以来、なんとなく三食を共にしている。
　転入初日の朝食時から比べると、文寧がメンバーに加わってはおり一名多くはなっていたが。
「今年は空梅雨で、このまま夏入りしそうな感じらしいわよ。雨はあまり好きじゃないけど、季節感ないのもなんだかなーって感じ。」
　現在では海水から飲料水を大量に確保できるため、水不足に悩むことはない。
　昔はよく水不足になっていたという香川県も、現在ではガンガンうどんをゆでている。同じ香川県である、小豆島にはあまりセリフうどんのたぐいはなかったのだが、たまに島から出た時には、文弥もセルフうどんの類を食べていた。
　伊織が言うとおり、もう六月まで数日だというのにもかかわらず、今日も今日とてきれいな五月晴 れだ。
　せっかくなので、店内ではなくテラス席だ。スノコ状の木製のテーブルの上に、深緑色のパラソルが立っている。
　対抗戦が間近に迫っているため、自然と会話は新入生対抗戦の話題となる。
　相変わらず、『チーム久城』の面々は新入生対抗戦に向けて、特に作戦会議を開くでもなく、チームワークの練習を行うわけでもなく、別段の準備を行うことはしていなかった。
　文弥を除いて、残りの三人は、定期考査においても『毎日予習復習をしっかり行い、別段テスト勉強を行うことはない』というような性格であるため（請われてテスト勉強に付き合うことは多いが。）、普段の鍛錬で自信が裏付けされ、アレコレジタバタしないのだろう。
「まぁ、対抗戦の会場が外になった場合に、雨だと水を扱う能力者が強くなっちまうからな。逆に火は辛くなるわけで。対抗戦の間はカラッとしててくれたほうが、都合がいいけどな。優羽は別意見かも知れないが。」
「うーん。概念操作のメリットって、水を生み出せることだから、雨みたいな常に水がある状態だと、ソコの差が埋まっちゃうわけだから、私も雨じゃない方がいいなぁ。」
　上品にパンを小さくちぎりながら、優羽。
　なるほど、そういうもんかと納得して、おにぎりを頬張る。
　小ぶりのそれは、育ち盛りの文弥にとっては物足りないものであったが、そこはそれ。食べ放題なので問題はない。文弥の前のトレーには、現在六個のおにぎりが並んでいる。
「兄さん。来週からの予選なんですが、全部アヤさん達に任せてくれませんか？」
　食事が始まって以来、じっと何かを考えていた文寧が深刻な表情で切り出した。
「アヤ？急にどうしたの？」
　伊織が思わず聞き返すが、文弥は無言で続きを促した。
　口の中におにぎりが入っていたから。
「この間の忌形種 の時。最後まで一緒に戦えず、アヤさんはとても悔しい思いをしました。役立たずだと、そう思われているのが悔しいのです。今後似た様なことがあったときは、兄さんの隣で最後まで戦いたい。それに、同じように思っているのは、伊織も、優羽さんも一緒です。だから兄さん、アヤさんたちの力を見てください。」
　文弥が先日の演習場での戦闘で、この三人を離脱させたのは、石化した生徒の避難を優先させるためと、彼女たちが万が一にでも怪我をすることを恐れたためだ。
　彼女たちまで石化した場合、潰されないよう守りながら戦うリスクを減らすためだ。
　決して過小評価していたわけではない。
　過小評価していたのなら、石化した生徒の避難を任せたりしない。
　それが、文弥の言い分だが、どう言い訳をしたところで、結局は、
　リスクになるかもしれない。
　守らなければならない。
　そう、判断してしまった事自体が彼女たちにとっては納得がいかないことだったのだろう。
　背中は任せられない。
　そう、判断されたと思ったに違いない。
　彼女たちは証明したいのだ。守られるだけのか弱いだけの女の子ではないのだと。
　背中を預けられないのなら、せめて隣で戦いたいのだと。
　その覚悟を見せたいのだと。
　文弥は、文寧の言葉を正しく理解し。そして、伊織と優羽もまた正しく理解していた。
　文寧の表情はいつもの様に感情が読み取りにくいものだったが、目が、そして言葉を伝える口調がが、恐ろしく真剣味を帯びていたから。
　それに、文寧は感情が無いわけではなく、感情表現が乏しいだけであり、無表情というわけではない。
　現に、文弥の転校初日には驚きのあまり、大声を出していた。キャラが壊れるほど吃驚 したのだろうが。
　付き合いの長い彼女たちや、兄妹 である文弥には、きちんと読み取ることが出来る。
「優羽と伊織もそれでいいのか？」
「うん。文弥くんに実力を見せるいい機会だと思うしね。私は構わないよ。文寧ちゃんが言ってたように、悔しいって気持ちも無いではないから。」
「私からも同じことを言おうかと思ってたくらいだから、願ったり叶ったりよ。私の力見せてあげる。」
　文弥が問うと、優羽と伊織は口々に承諾した。
「じゃあ、予選は楽させてもらおうかな。ただし、誰かがヤラれたりした場合は、手を出させてもらうからな。あと、直接狙われた場合は、俺がリーダーなわけだし、防御ぐらいはさせてもらう。俺の身は気にしなくていいから、実力を見せてくれるってんなら、完勝してくれ。」
　そう言って、最後のおにぎりを頬張る。
　守らなければならないと。九年前必死に守った妹は、思っていたより強く成長したらしい。
　そう考えると文弥は、嬉しいような寂しいような少しだけ複雑な気持ちになるのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　教室に入っても、漏れ聞こえてくる会話は新入生対抗戦一色だ。
　一誠も、先日宣言通りに自動マッチングで決まったらしいが、他のクラスの生徒と組み合わさったらしく、度々よそのクラスへ出かけていた。
　現に今もどこへ行ったのか教室には居ない。
　一誠の他何人かは、同じ部活の友人などとチームを組んだらしいが、それでも、同じクラス内でチームを組んだ生徒たちがほとんどだ。
　それもそのはず、成績順でクラス分けが行われるため、同じレベル帯がクラス内に揃っているためだ。
　もちろん、学年一位から学年四十位までなのだから、クラス内でも多少の差はあるが。
　それでも、漏れ聞こえてくる会話は作戦についてなどではなく、有力候補の情報とか、当日発表予定の各ブロックの予想とか。
　かく言う、文弥達の話題も予選の組み合わせについてだ。
　予選は、二百チームを五十チームごと、四ブロックに分けて行う。
　学校が判断した強豪チームは同じブロックに固まらないようにするはずなので、優勝候補、準優勝候補、はバラバラのブロックになるだろうし。よそうされる、ベストエイトまではうまく散らばる配置となるだろう。
　トーナメント方式のスイスドローは、勝ち点を設定し、同じ勝ち点同士で対戦することによって、少ない試合数で、且つできる限り運の要素を排除し上位を決定するのに向いた試合方式だ。
　資料の内容をまとめると、下記のような形でマッチングされる。
　
　・一回戦はランダムな組合せ。
　・二回戦は、勝者同士と敗者同士が対戦。
　・三回戦は、全勝、一勝一敗、全敗のそれぞれが、同じ成績同士で対戦。
　・四回戦以降もできるだけ同じ成績同士、且つ今まで当たっていない相手との対戦を繰り返す。
　
　勝ち点は
　・勝利：３点
　・負け：０点
　・引き分け：１点
　
　予選では、順位を決めることが目的ではないので、２１点先取で本戦出場確定でトーナメントのマッチングから外れ、その逆で五回負けると失格となる。
　チーム数が減ってマッチングされなかった場合は、不戦勝となる。
　と、いうルールになっており、もつれ込んだ場合は十試合を超えるが、連勝なら七試合で本戦出場を確定し予選を終了できるルールだ。
　予選は昼夜問わずの二日間。３６時間かけて行われるが、七試合先取できれば後は休むなり試合観戦するなりして過ごせばいいだろう。
　《円卓の騎士 》から提供があったという、大会用の特殊フィールドの中はリアルタイムで中継され、剴園学園関係者であればだれでも観賞することが出来る。
　幼稚舎の生徒たちには、イマイチ人気が高くない新入生対抗戦だが、中等部や、高等部の二年三年は視聴率９０％以上で閲覧される。
　本戦ともなれば、予選敗退の一年も見ることになるので、注目度は非常に高い。
　来 る盛夏戦の準備のため。他能力者達の戦闘を見ることによっての学習。理由は様々だが、一番の目的は、娯楽だ。
　いわゆる格闘技観戦よりも単純に派手で見応えがある為、一般公開されている《能力保持者 》達の試合には、どっと人が押しかける。
　そういった理由もあって、観賞者に対するサービスとして、試合内容はわざと派手なものになりがちだ。
　作戦が光る、地味な戦いも玄人 ウケしたりするわけだが。
　とにかく、過去の新入生対抗戦を観賞したことがない文弥は、アレコレと過去の試合に付いて話を聞くだけの、聞き役に徹していた。
「生徒会長はやっぱり圧倒的だったわねー」
「去年の優勝者も強かったけど、現生徒会長と比較すると確かに見劣りするかも。」
「圧倒的ですが、アレはパワー馬鹿というものではないのかと、アヤさんは思うわけです。」
「幼稚舎からずっと見てるけど、団体戦なんて初めてだよね？随分思い切ったのかな。」
「実際の戦いだと、一対一で戦うことってあんまりないから。賞品を用意できるなら、団体戦って決断になるのも頷けるわね。」
「アヤさん的には、ここの三人と戦わなくて済んで良かったです。」
　とこんな具合だ。口を挟む余地すらない。
　勝手にわーわー話して、ほしい情報を提供してくれるのだから、口を挟む必要もないのだが。
　文弥が、聞き役どころか置物になっていると、
「文弥、ちょっといいか？」
　いつの間にか教室に戻ってきていた一誠が話しかけてきた。
「ああ、構わないぜ。混みいった話しか？」
「あーそうだな。一応は文弥の耳にだけ入れる形にしておきたいかな。」
「まだ、時間的には大丈夫だな。屋上行くか。」
「オーケー。っつーわけで、ちょっと文弥借りてくぜ。」
　そう言って、連れ立って屋上へ向かう。
　朝のホームルームまで、あまり時間がないが、道すがらに話を急かしたりはしないし、一誠も珍しくいつモノおふざけが抑えられた真剣な表情で黙って歩いている。
　文弥達の教室は最上階にあり、屋上へは階段一つ登ればたどり着く。
　ホームルームも近い時間。屋上には、文弥と一誠以外誰もいない。
　落下防止柵まで歩き、外で聞き耳を立てても聞こえない程度の距離を取ると、一誠は唐突に切り出した。
「闇討ちの件な。まだ続いてるらしいんだよ。オレのチームには被害者は居ないんだけど、昨日襲われた被害者ってのが、まぁ俺の知り合いなんだよ。部活仲間ってやつ？で、んで、犯人に心当たりあるか？って聞いたら、文弥か、三雲 さんのどちらかだって言うんだよ。俺は、そんなはずは無いって言ったんだけど……頭に血が上ってるのか、要領を得なくてよ。文弥。なんか心当たりないか？」
「客観的に見ると、俺も文寧も犯人である証拠も、犯人でない証拠も無いな。だから、ちょっと判断できん。だからお前も、俺に相談したんだろ？もちろん、主観的に見た場合は、俺は無関係だし、文寧がワザワザ二組の生徒を襲う動機がないだろ？一組の他の強力な能力者を潰すなら別だけどよ。」
　自分も襲撃を受けたことは、まだ伏せておく。
　こうして、話をしにきたということは、一誠も似たような意見なのだろう。
「さっきも言ったけど、俺は疑ってるわけじゃないんだ。ただ、そういう噂がひとり歩きするのはよく無いからな。昼休みにでも、直接話を聞きに行かないか？そこで疑いを晴らせればいいし、そうじゃなければ、別な方法で疑いを晴らす方法を考えた方がいい。逆恨みされると面倒だからな。」
「分かった。昼休みに話を聞きに行こう。文寧たちには、一応この事は伏せておいてくれ。真犯人探しに躍起 になってしまうだろうしな。」
「オーケー。じゃあ、昼休みにな。ゆっくり昼飯食う時間はなくなっちまうかもだけど。」
「それはお互い様だ。こっちこそすまんな。殆 ど、こっちの事情なのによ。」
「水臭いこと言うなよ。友達なんて迷惑かけて、迷惑かけられて、助けて助けられてなんぼだ。三時限目の間にパンでも食べとこうぜ。」
「ああ。そうだな。じゃあまぁ、戻るか。そろそろ本鈴がなっちまう。」
　言って、教室に戻る。
　屋上へ向かった時のような重苦しさはなく、馬鹿話をしながら。笑い声を上げながら。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　昼休み。
　四時限目の授業が宗像 教諭授業だったため、文弥と一誠はフライング気味で教室を後にし、二組へ向かった。
　いつものメンバーには、昼休みに一誠と用事があるとすでに伝えてあるため、恐らく文弥を除いたメンバーでこれから昼食だろう。
　二人が駆け込んだのは、丁度礼が終わった直後らしく教師はまだ退席しておらず、生徒も全員揃っていた。授業自体は終了しているためか、教師は眉をひそめただけで何も言っては来なかった。
　目的の人物は、先に教室に入った一誠をみて何事かと目を見開いた後、続いて入室した文弥を見てその表情を険しくさせた。
「よお。山崎。」
　と、一誠は教室一番後ろ端の生徒に声をかけた。
　彼が山崎と呼んだ生徒は、髪を五分刈りにしたガタイの良い生徒だ。それが部活の決まりによるものなのか、本人の趣味なのかはわからない。
　どこの部活にも所属せず、ただのヘルプとして様々な部活に参加している一誠は、細やかな各部活のルールとは無縁だ。
「ヘルプに来てくれ。ただしその茶髪はバリカンで刈ってくれ。」
　などという依頼をしたところで、断られるのがオチだからだ。
　危険があるからだろう。ピアスホールは、学校にいる時に限り透明の物を使用しているようだ。
　その反動か、寮で見かけるたびに違うピアスをしているが。
　耳はピアスだらけなのに、他には開けないのかと聞いたところ、
「痛そうだからヤダ。」
　と言っていた。
　
　
　
　そんなことはおいといて。
　
　
　
　山崎ににこやかに近づく一誠とは違い、彼の表情は険しいままだ。
　敵意を向けてくる相手に、振りまく愛想など存在しない文弥はただひたすらに無表情だ。
　ああ、三雲文寧は確かに久城文弥の妹なのだ。
　と思わせる。見事な無表情っぷりである。
　別に機嫌が悪いわけではなく、これが素なのだ。
　普段はコミュニケーションを円滑に行うため、ワザと大げさに、しかもワザとらしさが出ない程度に、感情表現をしているだけで、愛想をふりまく必要のない相手だと文寧以上の無表情っぷりだ。
　まるで、自分が人間扱いされていないかのような。その瞳で見つめられたなら、人間以下に落とされてしまうような。感情が見えず、底冷えする瞳。
　山崎に意識が向いているため、一誠は全く気がついていないが、山崎はその表情にあてられたのか、不機嫌そうな表情が少しづつ恐怖の色に染まっていく。
　一誠がどう考えているのかは分からないが、文弥が行うのは、下手に出てちょっと話を聞かせてもらうという平和的な手段ではない。
　誤解だろうがなんだろうが、大過 なく学校生活を送ろうとしている文弥の障碍 でしか無い。
　守ると決めた人間に類を及ぼすものに対しては、容赦はしない。
　故に、洗いざらい話させ、全てを叩き潰し、その上で二度とくだらない妄想をし、その妄想を広げようなどとしないよう、しっかり教 育 する。
　が、それにしても怯えすぎな気がする。
　前もって、恐怖を植え付けられていたかのように。
　険しい表情。怒りの表情は、その恐怖から抗うために作っていた虚構 であったかのように。
　妙なことだと思いながらも、結局やることは変わらない。
「一組の久城だ。一誠から話は聞いた。闇討ちをされたらしいな。心当たりはあるのか？」
　目の前まで辿り着いた瞬間。唐突に切り出す。
　山崎は少しの間を置いた後、
「とっ……、とぼけるな。その心当たりから言ってお前らしか居ないんだろうが。」
　どうやら、その心当たりとやらは言う気はないらしい。
　チラチラと一誠を見ているところを見ると、一誠には知られたくない内容みたいだと判断し、ソコを尋問するのはとりあえず諦める。
　別な方向から攻めたほうが手っ取り早そうだ。
「闇討ちにあったのは事実のようだな。相手は《能力 》を使ってきたのか？」
「ああそうだ。持っていた鉄パイプが急に発熱して大やけどだよ！」
　そう言って、痛々しく包帯が巻かれた右手を突き出す。
　話を聞いて思い出すのは、先日の文寧との会合だ。
　ニクロム線を使ってお湯を沸かしていた。
　ニクロム線。つまりは電熱線だ。高圧で電流を流しその物体が持つ抵抗によって発熱させる。
　人体に感電させないように電流を操作すれば、手に握られた鉄パイプでもそれは可能だろう。
　だが、回りくどすぎる。
「電流を流して鉄パイプを発熱させた。とそう言いたいわけだな。ワザワザ、感電させないように表面は絶縁させて。んで、彼女がそれを行う動機に文弥が関わっていると。ちょっと回りくどいやり方に聞こえるんだが。」
　と一誠。
「そっそうだ！」
　とやけくそのように山崎が叫ぶ。
「普通なら、分子加速操作能力 とか、炎具現化能力 とかを疑うもんじゃねーのか？」
　と文弥も一誠に追従する。
　文弥に対する反論は、山崎からじゃなく一誠からもたらされた。
「この闇討ちが新入生対抗戦に関係あるっていう前提で話をすると、それは難しいな。分子加速操作能力 とか、炎具現化能力 とかは、操作系具現化系の中でメジャーな能力ではあるんだけどよ、一年生の今の段階で、一瞬で金属を灼熱させるほどの温度を作り出せる《能力保持者 》は今のところ一人も居ないんだ。もちろん上の学年にはいるし、何人かの強化系の《能力 》と合わせれば可能かもしれないが、聞いた話だと襲ってきた犯人は一人って話だからな。」
　新入生対抗戦と名を打っては居るが、実際に戦闘に耐えうる能力を持っているのは、一組から四組くらいまで。さらに、そのクラスに所属している全員が、戦闘に向いた《能力 》を所持しているとは限らない。
　それ以下のクラスともなると、分子加速を行っても、ハロゲンヒーター程度の熱量しか得られず、発火すらしなかったり。
　ライターのほうがまだましというレベルでしか、炎を具現化出来ないだろう。
　《補助器 》がアレば、もう少し強力な能力になるかもしれないが、それでも劇的に変わるものではない。
　更に下位のクラスになると、《補助器 》を使用してその結果だろう。
　また、有用な非戦闘スキルを持っている生徒も、好成績と認められ上位のクラスに入れられる。
　一瞬で金属を灼熱させるほどの能力ともなれば、確実に一組の生徒となるだろう。
　だが、一組には、分子加速操作能力 も、炎具現化能力 も居なければ、長距離から、他人の《能力 》を十倍以上の単位で強化できる《能力保持者 》も居ない。
　気体を操作できる伊織であれば、あるいは似たようなことが出来るだろうが、山崎は最近同じチームになった妹と仲のいい女子程度にしか認識していないだろう。
　間接的なつながりなのだと。そう思っているに違いない。
　もしくは、もたらされた恐怖によって思考停止してしまっている可能性があるが。
「闇討ちに対する心当たりは、新入生対抗戦に関係有ることだけなんだな？」
　と文弥。
　返事は返ってこないだろうと思ってたが、
「とぼけるな。違うとでも言うのか？」
　と、怒りに任せて肯定してくる。
「なるほど。大きな声では言いたくない心当たりが、自分の中にあって、それが原因で闇討ちされたと。で、その証拠は闇討ちされたと言う、お前自身の証言と、しょぼいやけどを負ったその右手だけか。お前自身犯人を見たわけではなく、状況から推測しただけと。なるほど、なるほど。」
　と少し声を張り上げて言う。
　口調こそバカにしたような口調だが、山崎を見据える表情は一切替わらない。
　一番角の席で影に隠れるようになっているため、ワザワザ覗きこまない限り文弥の表情は見えないだろう。
　そして、周りからはっきり見える山崎の驚愕した表情は、見方によっては『自作自演がバレた』ように見えるかもしれない。
　一誠はどう思っているのか分からないが……
（頃合いだな）
　そう思うと、文弥は、
「邪魔したな。一誠行こうぜ。多分コレ以上何も出てこねーよ。」
　と、先ほどまでとは打って変わった、人間らしい表情を浮かべて促した。
　昼休みが始まって、まだ１０分ほどしか経っていない。
　二回行動で昼食をとっても時間がまだ余るだろう。
「ああ、そうだな。邪魔したな山崎。」
　そう言って文弥に続く。
　教室のドアを開ける瞬間。
「ちょっと飯食いに行こうぜ。もう一回。」
　と文弥が誘い、
「俺も、誘おうと思ってたぜ。」
　と、一誠が承諾し、連れ立ってスカイタワーへ向かった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
「席は俺に任せてくれ。」
　そう言って、一誠が文弥を案内したのは、スカイタワー１５Ｆにある貸しきり席だった。
　全フロアを二人で貸しきっているわけではなく、個室になっている部屋が幾つかあり、半数程度が何らかの景品として定期使用権が配布され、残りの半数が予約を取る形で使用できる。
　スカイタワー最上階にある、いわゆるスカイデッキ程ではないが、度々景品として定期使用権が渡される程度には予約で埋まっている。通常は、二週間ほど前から予約を取らなければ無理だろう。
　ＩＤパスをかざし個室の鍵を開け、中に入るとロックが掛かる。
　これで、中からは自由に開けることができるが、外からは開けることは出来ない。
　間仕切りとドアを除いて、個室の壁自体はガラスで出来ているため、そう大きな音を出さない限り音は漏れないが、基本的には外から丸見えだ。
　内緒話をするにしても、読唇術でバレバレだ。
　男二人の会話をソコまでして聞きたい者がいればの話だが。
「よく予約が取れたな。」
「昼休みだけの特別ルールでな。昼休みが始まって、十五分経ったら開いてる予約席の方は使っていいんだそうだ。定期使用席は駄目だけどな。」
　そう言って席に座る。
　指定席とスカイデッキ以外はセルフサービスだが、ここ１５Ｆの指定席は自動配膳だ。
　卓上に備え付けられているタッチパネルで注文を行い、料理ができ次第、机の中央部分から運ばれてくる仕組みだ。
　食べ終わった後は、空の食器類を中央において下げてもらう。
　手早く注文を終えると、早々に文弥が切り出す。
「一誠からも言いたいことがあるだろうが、とりあえず、俺からでいいか？」
「大丈夫だ。」
　言いながら、先んじて運ばれてきた温茶をすする。
「実は、俺も襲撃を受けている。」
「まじかよ。」
　一誠は目を丸くして、それだけ言った。
「ああ、だが襲ってきた相手の能力は、水の操作系能力者だった。」
「なるほど。それで黙ってたのか。いいんちょーにまで疑いがかかっちまうからな。」
「転校してきて直 ぐの事だったし、俺も初めは、優羽の可能性を疑ったんだけどな。どうやら、相手は男ではなさそうだったしな。」
「どの程度の力量だったんだ？」
「威力だけで言えば優羽と同じくらいの力があったな。」
　文弥のセリフを聞いて、一誠はうーんと唸ると。
「あのレベルで、水を操作できるやつなんて同じ学年には居ないよ。概念操作じゃなくて、普通の水の操作や、水流操作能力だったとしても、ちょっと心当たりはないかな。」
　顔が広く、それゆえに情報通な一誠が言うのだから、間違いなくそうなんだろう。
　そう思って、文弥は別の方向から責めることにした。
「あの時、何キロか離れたところからずっと視線を感じてたんだよな。監視されてる感じで。何キロって単位で監視できるような、視力強化系の能力者に心当たりはないか？」
「うーん。それなら、一人だけいるな。二組に一人いる。」
「じゃあ、とりあえずそいつに話し聞きに行ってみるか。連絡取れるか？」
「分かった。だけど、ちょっとだけ時間をくれ。今日の放課後には話ができるように手を打っておくさ。」
　と、一誠が気安く行ったところで、注文した商品が届く。
　すでに三時限目の休み時間に、パンを食べているとはいえ、ソコは、食べ盛りの二人。
　
　定食だけど、ご飯おかわりしなければ、関係ないよねっ
　
　と言った感じである。
　一誠は、レンゲでチャーハンを書き込みながら、片手でなにやらメールを打ち始めた。
　行儀的には良くないのだろうが、それを気にする文弥でもなければ、一誠でもない。
　手早く、メールを打ち終わると、本格的に食事にとりかかる。
「しかしあれだな、こーやって文弥と飯を食うのってなにげに初めてだよな？」
「ああ、そうだな。なんか伊織たちを避けてるように見えるからな。何かあるのか？」
「そういうわけじゃないけどな、あんまり、他の女と一緒にいると怒る奴が居るんだよ。」
「何だ、恋人か？」
　黙ってるなんて水くさい。そう思ったが、
「いや、妹と姉だ。」
　と頭を振る。
「ああ、なんかお前も大変なんだな。」
　と曖昧に言って苦笑する。
「妹はともかく、姉 ちゃんは鬼つえーんだよ。マジ逆らえんって感じでよ。」
「とにかく、シスコン・ブラコンなんだろ？」
「お前が言うなってかんじだけどな。俺からするとよ。『姉の私に男が出来ないのに、弟に先を越されるのは許せん。姉より優れた弟など居ない！』ってことらしいからな。現実は悲惨だぜ。あと、妹は六歳だ。」
「ロリコンだったのか。」
　餃子を、タレにつけながら冷たく言う。
「ロリが好きなんじゃない。ロリ巨乳が好きなんだ。ロリ巨乳ってのはな、巨乳＋ロリであって、ロリ＋巨乳じゃないんだよ。合法って素晴らしいよな！」
「ああ、ここが個室で本当に良かったと思う。」
　文弥のつぶやきは、更に熱弁を振るう一誠の声にかき消されたのだった。
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　彼女は、今日もそこに立っていた。
　別に目的があるわけではない。こんなものは、ただの付き合いだ。
　入学早々変なことに関わってしまったものだと、今は後悔しかない。
　部屋には、一人の男と、彼女。そして、彼女の傍らに立つ女子生徒の三人だけだ。
　他は皆怪我を負うなどして、居なくなってしまった。
　目の前の男が、一通のメールを受け取ってほくそ笑んだ。
「向こうから接触してくるとはな。もうチャンスはないかと思っていたが、最後の最後で引き寄せるとは、俺も運がいい。」
　いって、ニヤニヤしながら視線を、彼女の隣に立つもう一人の女子生徒に向ける。
「悪いけど、私はもう降りるわ。義理でここまで付き合ってあげてたけど、ここまでバカだとは思わなかったわ。」
「私も同じ。あなた達で勝手にやってちょうだい？それに彼は……」
　何やら言いかけた、女子生徒を遮って、男が話を続けた。
「ひと足遅かったな。お前に、話があるんだとよ？」
「コレで最後よ。コレが終わったら、失敗しても成功しても手は引かせてもらう。あと、もうあんたの指示には従わない。こっちで勝手にやるわ。もし情報が取れたら取ってきてあげる。それだけよ。」
　言い捨て、絶句する女子生徒の肩を抱いて早々に退室する。
　獅子の目の前で、乳幼児が遊んでいるようなものだと何故わからない。
　コレだから男は嫌なのだ。
　バカで、幼稚で、愚鈍。
　まぁいい。自らに宿るのは、その為だけの《能力 》なのだ。
　相手が男なら、確実に破滅させることが出来る力。
　今までは恐ろしくて、中途半端にしか使ったことがない力。
　中途半端に使用しただけでも、十分に情報は引き出せるだろう。
　だが、あの男なら。勇気を出してこの力をすべて、振るえるかもしれない。
　そもそも、自分は新入生対抗戦のような戦いで活躍できるような能力ではないのだ。
　ならば。と思う。
　彼にそれだけの価値が有るだろうか？
　こうして悩んでいるだけでも、十分な価値が有るはずだとそう思う。
　今までは、悩むことすらしなかったのだから。
　見極めなければならない。
　見極められたのなら、その時は――――
　そう覚悟を決め傍らの彼女を労りながらも、震えだそうとする膝を抑えるのに精一杯だった。
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　授業中、文弥 が一誠 から携帯端末で受け取ったそのメールには、
　
「『放課後、第三医務室に一人で来るなら、話し合いに臨 んでもいい。』と言っているんだが、どうする？」
　
　と書かれていた。
　それに対しては、一時間前に返信済だ。
　そうして、今は第三医務室に向かっていた。
　剴園 高校には、医療免許を持った校医が常駐しているが、それは普段第一医務室に居る。
　スカイタワーには総合病院も入っているため、医務室では簡単な処置しか行わないが、それでも生徒数が膨大で、しかも訓練で大なり小なり怪我が絶えない事情から、処置を終えた生徒が休む場所として、第一医務室があふれた場合に、第二医務室が用意されており、そこが更にあふれた場合に、第三医務室を使用する。
　つまるところ、第三医務室という施設は、滅多に使用されない場所なのだ。
　加えて本日は、来週からの新入生対抗戦の準備のため校医はそちらに出払っており、剴園高校内の医務室は本日使用不可能となっている。
　怪我の応急手当等に限り、教師から一時ＩＤが発行され第一医務室のみ使用できる。
　本来なら、第三医務室の使用はあり得ない日なのだ。
　そんな場所を話し合いの場所に指定したという事は、人目を憚 るということだろう。
　もちろん第三医務室に来ている相手が一人とは限らない。
　入室した瞬間、攻撃を受ける可能性も無くはない。
　だが恐らく、低確率だろうと文弥はふんでいた。
　使用禁止のはずの医務室で、攻撃性の《能力 》をぶっ放すような事があれば、さすがに学校からお咎 めがあるだろう。
　下手をしたら、謹慎 で新入生対抗戦どころではない。
　もし、相手の目的が新入生対抗戦に関することであれば、そんな本末転倒なことはしないだろう。
　実際のところは、新入生対抗戦は強制参加の為、謹慎を命じられたとしても参加可能なのだが、まだ剴園高校の情勢に疎い文弥がそれを知る由もない。
　文寧達には、放課後も用事があると言って、先に帰してある。
　伊織あたりは、ぶーぶー言っていたが、今日の夕飯の時には機嫌は治っているだろう。
『すでに相手は到着し、中で待っている』と、一誠から追加でメールの着信が来ている。
　文弥は、第三医務室の前に付くと、軽くノックをした。
「どうぞー」
　という声がした後、直 ぐにドアが開く。
　けが人が手を使えない可能性があるため、自動ドアなのだろう。
　中へ入ると、ドアは勝手に閉まり、カチャリという音を立てて鍵が閉まる。
　目の前には目隠しなのだろう、白いカーテンがかかっていて、奥に居るのであろう人物の影を写している。
　どうやら、相手も一人らしい。
　現状は閉じ込められた形だが、そうなることは予想の範囲であるため、気にせず目の前の白いカーテンを押しのけ部屋に入る。
　中は、簡素な鉄パイプ製のベッドとその間仕切りのカーテンが並んでいるだけの部屋だ。
　最新の医療ベッドが必要な場合は、総合病院の方に入院するのだろう。
　処置室が第一医務室にあるため、ここは本当に休むためだけの部屋なのだろう。
　今は、すべてのベッドのカーテンが開いている状態だ。
　カーテンが開いているとはいえ、部屋全体がくまなく見渡せるわけではなく、閉じられたカーテンが目隠しになり、部屋の全容は見渡せない。
　だが、目の前の少女以外の気配は感じない。その少女が放つ圧倒的な存在感によって覆い隠されている可能性は大いにあるわけだが。
　その少女は、部屋の中央のベッドに腰掛けていた。
　顔立ちはどこか幼さが残るものの、そこからは一切の子供っぽさは感じられない。
　場所が医療室ながらも、彼女から伝わるイメージには、病弱やら儚げやらと言った陰のイメージは一切無い。
　おそらくは、彼女の瞳の力強さによるものだろう。
　だが、そこには健全さが大きく欠けていた。
　学年は文弥と同じのはずだが、歴戦の娼婦のように、男を惑わせる蠱惑的な表情。そして、雰囲気がそこにはあった。
　たとえ女衒 の類 いであったとしても、彼女の魅力には逆らえないだろう。
　さわやかにショートに切りそろえられた髪も、見方を変えればボーイッシュに見えるその双眸 も、彼女が身にまとう淫靡 な雰囲気を打ち消すに至っていない。
　ここ最近で、（幸いにも？）美少女なら見慣れているが、こうも不健全に偏っているのは剴園高校に来てから初めてだった。
　そんな、ともすれば礼を失するようなことを考えながらも、文弥から出てきたのは無難な挨拶だった。
「一年一組、久城文弥だ。わざわざ時間を取ってくれて、すまない。」
　山崎の時は慣れ合う気ゼロで向かったが、今回はそうではない。
　別に相手が美少女だからというわけではない。文弥が女性に甘いのは事実ではあるのだが、事コレにいたっては、それが理由ではない。
　ひとつは、彼女がまだ何もしていない可能性があること。
　こうして、一対一で人気のないところに呼び出されている時点で、なにもない事などはあり得ないかもしれないが、今回は話を聞かせてもらうスタンスなのだ。
　もう一つは、あの日襲ってきた奴らの仲間だったとした場合、『おとなしく下がれば、こちらからは何もしない。』と伝えてあるのからだった。律儀すぎる理由ではあるが、現状それを違 えるほどの理由もない。犯人が彼女達であったとしても、今はまだおとなしく下がったままなのだ。
「ふふ、構わないよ。丁度こちらからもお 話 し してみたかったしね。」
　そう言って、おもむろに制服のリボンを外した。
　伊織ほどのサイズは無いが、それでも十分すぎるほどのボリュームを備えたそこに、思わず視線が吸い寄せられる。
　単純に色香にやられたと言うよりは、行動によって視線を集める手品師の手法だ。
　半尋問の予定で、話し合いの場を設けておいて色仕掛けにやられるほど、うぶな性格はしていない。
　だが、視線をとられた瞬間、文弥の頭のなかでバチっと何かが弾けたような感覚が奔 った。
　痛みはなく、幻痛すら無い。
「なるほど。お 話 し ね。」
　文弥は、そう言いながら、熱に浮かされたようにフラフラと彼女の元へと歩み寄り、彼女の隣に腰掛けた。
「ふふっ。そう。いい子だね。」
　そう言いながら、彼女は文弥の膝の上に、スカートを折らないまま跨 がった。
　スカートを間に挟 まず、文弥の夏用の薄いズボンと、彼女がスカート以外に唯一はいている一枚の薄い布以外の隔たりがない接触。
　そのまま、文弥の手を取り、彼女の胸に押し付けた。
　自分で押し付けたのにも拘 わらず、「んっ」と小さく呻くとそのまま文弥の体に密着する。
　そこは、制服や、ブラジャーの隔たりがあるのにも拘わらず、十分すぎるほどの弾力と柔らかさを伝えてくる。
　少し堅さを感じるのは、彼女の年齢のおかげか、それとも余裕のあるような表情とは裏腹に緊張しているのか。
　マシュマロなどに喩 えられることが多いと聞くが、そんなものは陳腐な表現だろう。
　マシュマロにはこんな張りも、あたたかさも存在しないのだから。
　彼女に触れている膝がほんのり湿ってきているのは、汗だろうか。それとも、別の何かだろうか。
　文弥の手は、彼女の前のボタンを一つずつゆっくりと外していく。先ほど、フラフラと近寄っていたのが嘘のような正確な手つきで。
　彼女の表情は、更に艶を増し、西日が彼女の頬を染める。
　いや、彼女の頬が上気しているのは、傾いた日のせいだけではないだろう。
　部屋には彼女の吐息だけが響いている。
　ボタンを外しきり、ブラジャーのホックに手が伸びたとき、その手を彼女に抑えられた。
「ねぇ、文弥の《能力 》に教えて欲しいんだけど。教えてくれないかしら？そうしたら、もっといいコトさせてあげる。」
　そう言って、胸に当てていた手を、下 へと滑り込ませた。
　ソコは、湿気に満ちていた。シルクのようなツルッとした感触ではなく、綿独特の感触は、指を押し当てると一層湿気を感じさせる。
　文弥はそのまま、彼女の耳に口を近づけた。
「ハニートラップだって言うなら、このまま続けてもらうけどよ。どうせ、何も話すつもりはねぇしよ。俺が得するだけだ。でもよ、そう震えられちゃ、興 が削 がれるぜ。」
　そう呟いた。
「っ⁉まさか、アタシの力が効いてないの？」
「いやー効いてるぜ？可愛い女の子にこうも迫られたんじゃあなぁ。思わず本気でセメそうになったぜ。」
「そんな、アタシの《能力 》は……」
「色仕掛けに引っかかった男を魅了状態にして、ある程度自由にする力か？後は、寝た男を下僕 にして操る力か？まぁお前自身が把握してるのは、それくらいっぽいな。いわゆる。房中 術ってやつだ。後者の方は半信半疑って感じだな、使ったことねーのか。」
　痛みを伴わない、バチッとした衝撃。
　それは、文弥にとっておなじみのものだ。
　――すなわち
「《能力 》の無効化……？特殊系だったの？くっ……」
　はだけたシャツの前を掴み、文弥の膝から勢い良く立ち上がる。
　だが、スカートをたたまず、中に他人の膝を入れた状態で、急にそんなことをしたら―――
「きゃあ！」
　スカートが文弥の足に引っかかり、悲鳴を上げながら、後頭部から一直線に地面へと倒れていく。
　先 ずは後頭部に、次いで背中に来るべき衝撃が彼女に襲いかかることはなかった。
　シーツに身体を優しく包まれた状態で、文弥に優しく抱きかかえられていた。
　彼女にとっては不思議な事に、抱きかかえられた衝撃すらなかった。
「気をつけろよ？危ない。ゆっくり下ろすからな、そのままシーツ掴んでろ。」
　そう言ってベッドにゆっくりと下ろした。
「ありがとう。って、なんでかかったふりなんてしてんのよ⁉」
　先ほどとは違う意味で顔を赤くして抗議する彼女からは、先ほどの淫靡さは失せ、代わりに健全さが宿っていた。
「いいじゃねーか。そっちから誘ってきたんだしよ。ちょっと触っただけでやめたじゃねーか。勝手に仕掛けてきたやつの自業自得だ。」
　
　それに、コレは、大丈夫な作品なので。光とかカーテンとかでうまく隠れてるので。大丈夫です。
　
　文弥は投げやりに言って、早く着替えろとばかりにリボンを投げ渡した。
　ゴソゴソと、シーツの中でボタンを留めると、今度こそベッドから立ち上がり、手早く身支度を整えた。
「まぁいいわ。力は見れたし。目的は達成できたわね。途中経過は違ったけど。」
「なんだ、結局俺の《能力 》が知りたかっただけなのか？つーか、遠視能力者どこだよ。」
「一人できたら話しさせるって約束だよね。いいよ。呼んであげる。」
　言って、携帯を操作した直後、自動ドアが開き一人の少女が入ってきた。
　メガネを掛けた、少し内気そうな生徒だ。
「ところで、お前ら自身のことを教えてくれる気はあるのか？」
「確かに名乗ってなかったね。アタシは、華月 　凛々子 。《能力名 》はサキュバス。で、彼女は、遠見 　恵美 遠視能力者で……」
「《能力名 》は星詠みの鏡……です。」
「あらためて、久城文弥だ。《能力 》と《能力名 》は秘密だ。約束してるんでな。んで、聞きたいことがあるんだけどよ。せっかくなんで二人に聞こうか。どうして俺の、《能力 》を知りたがってたんだ？」
　文弥の質問に、凛々子がゆっくりと答え始めた。
　彼女の答えをまとめるとこうだ。
　自分たちの《能力 》は、お世辞にも戦闘向きではなく、新入生対抗戦にはあまり乗り気ではなかった。
　そんな中、二組から四組の生徒の間では、今年は「一組の人数が少なく、上位を狙えるかもしれない。」と例年以上の熱意でもって優勝を狙う声が強くあった。
　そこ声を強くしたのは、どこからかもたらされた、途中退学した生徒たちは四位五位と言った高順位の生徒で、しかも、専用器持ちだったため、本来なら成績上位者を超えた優勝候補者だったはずだが、それが居なくなったという情報だった。
　上位層の情報を調べあげ、弱点を付く。
　高校一年なのだ。一対一で弱点をつけば、どれほど強力な能力者であろうと、運の勝負くらいには持っていけるだろう。
　もしかしたら優勢に戦えるかもしれない。
　そういう思いで対策を整えていたある日、一組に転校生がやってきた。
　成績を調べてみると、入試と同じ問題だった転入試験で、入学試験一位だった三雲 　文寧 を超える成績をたたき出し、一組ではもう誰も持っていなかったはずの専用器を持ち、更に、金鵄 教導出身でまるで事前情報がない。
　金鵄教導そのものが持つイメージもある。
　しかも、がんばってハッキングした学校のデータベースには、名前と性別、生年月日、試験成績しか記載されておらず、《能力 》に関しても調べがつかなかった。
　コレは闇討ちでなどの方法を辞さず、なんとしても潰すしか無いという結論に至り、今まではバラバラに対策を重ねていた二組から四組の生徒たちが集まって、文弥の情報を取得するか、闇討ちにして対抗戦への出場をさせないかという対策をとることになった。
　そんな折、対抗戦が今までにないチーム戦となり、一組の上位成績保持者三人がチームを組むことになった。そして、そのチームの四人目が文弥になってしまった。
　優勝者に渡される専用器が文弥のチームメイトである彼女達に渡れば、今後三年間彼女たちの天下になるかもしれない。
　事実、彼女たちはすでに学年の上位を占める才女達なのだ。
　やはり、文弥を潰すか、脅すかして、新入生対抗戦から退場してもらう必要がある。
　そんな時に、協力を頼まれた恵美と、それの付き添いで凛々子が仲間に入った。
「なるほど。大体のところは分かった。ケドよ、遠見お前に幾つか聞きたいことがある。」
「はい。なんでもお答えします。ご迷惑をお掛けしましたし、凛々子も本当ならこうやって今ここで話せない状態にされていても文句は言えなかったところを、こうしていただいていますから。」
　文弥は別に見逃すつもりなどは毛頭ないのだが、勘違いして答えてくれるならそれでいいかと考え余計なことは言わない。
「先ず、時系列がおかしいよな。俺が襲撃を受けて、遠見の監視に気がついたのは、対抗戦のルールが発表になる前だ。それとも、監視していたのはお前らじゃないっていうのか？」
「いいえ、見ていたのは私です。ただ、その時は、凛々子は全く関係なく、私自身も監視をしていたわけではなく、ただ見ていただけ……というか、なんというか。信じてもらえるかどうかわかりませんが……理由は、正直自分にもわかりません。」
　そう言ってうつむく。
「じゃあ、戦闘向きの能力じゃないのに、急に協力をすることになったのはなんでなんだ？」
「実は、生徒達をとりまとめて、久城さんにけしかけている人物が別にいるんです。どうやって調べたのか、久城さんの情報を調べようとした人たち、監視しようとしていた人たちに声をかけていたらしく、その時に私に声がかかったんです。でも、私は、対抗戦で久城さんに勝つためとか、対抗戦で上位に行くために見ていたわけではないので、その時はお断りしたんですが。今度は、見ていたことを久城さんにバラすと脅されて、仕方なく……この時に、凛々子に相談したら、一緒にやってくれるというのでお願いしました。」
　どうやら嘘を付いている様子はない。文弥は頷いて、次の質問を投げかける。
「一度俺が襲われた時、俺は能力を使ったよな？それは見ていなかったのか？」
「――見ていました。」
　今度の質問は、答えるまでに間があった。その答えは、凛々子にとっても意外だったようで、驚いた表情で、恵美を見ている。
「それは、報告しなかったのか？」
「はい。報告しませんでした。凛々子には申し訳ないと思ったんですが、彼女にも言いませんでした。彼らには、失敗の報告以外はしたことはありません。」
　頭 を振って答える。
「で、連中をまとめた奴ってのは誰なんだ？」
「誰かっていうのは正直わかりません。いつも三人組で私達の前に現れていましたが、話をするのは決まって亜麻 と名乗った男一人です。他の二人は奇妙な覆面をして横に立っているだけで、正直性別すらわかりません。背格好から言って、恐らく女性だと思いますが、単に身長が低いだけだったり、胸に詰め物をしてごまかしている可能性も否定できませんから。」
「亜麻か。この学校の生徒か？どんなやつだ？」
「この学校の生徒ではないと思います。四十過ぎ位の見た目でしたから。どんな方かというと……」
　と、ここで考えこんでしまう。秘密を守ろうとしているのではなく、ただ単に答えにくいようだ。
「イントネーションとか、言い回しとかが変わってて、あと、声がキィキィしていて、こんなこと言いたくないんですが、ものすごく不快な声質で……」
　と代わりに、凛々子が答える。
「で、今日のこの事とか、華月が見ちまった俺の力とか、報告すんのか？」
「私はしません。もともと、抜けるつもりだったんです。亜麻も最近は接触してきませんし、久城さんを闇討ちにしようとしたメンバーは何者かに逆に闇討ちにされてしまい、リーダー気取りの男子が一人いるだけなので。実は今日、もうやめると言う話をしにいったところ、久城さんから呼び出しがかかっていると聞いてこうさせていただいます。」
「アタシも報告とかはする気はない。バカな奴って大嫌いなのよね。それに、アタシ文弥のこと気に入ったし？男は大嫌いだけど、文弥はそうでもない。今ここで喧嘩売っちゃったら、もう最後までしてもらえなさそうだからね。」
　そう言って調子を取り戻したように妖艶な笑みを浮かべる。
「そういえば、華月。お前オレのこと下の名前で呼びつづけてるな。俺も、凛々子って呼ぶぞ？いいな？」
「いいよ。苗字あんまり好きじゃないし。」
「私も、恵美と呼んでいただけると……」
「ああ、恵美。コレでいいか？まぁ、これからはコソコソとそういう真似せずに、気軽に直接来い。」
　そう言って軽く笑う。
「「はい。ごめんなさい。」」
　そして、神妙な顔で二人声を揃えて謝った。
「そうだな、もう二つだけいいか？俺を襲ってきた、あの水使いの女に心当たりはないか？」
「すいません。少なくとも、生徒達メンバーの中には居ませんでした。」
　申し訳なさそうに、恵美が答える。
「じゃあ、コレで最後な。亜麻が何を企んでいるのか分かるか？もしくは今どこにいるか分かるか？」
「すいません。それもわかりません。私の能力は特定の誰かを追跡したりするたぐいのものではなく、ただ決められた場所の風景を多角的に見ることが出来るだけの力なんです。普段も、このメガネを外すと、視覚が多角的になって、自分のうしろとかも同時に見えて酔うので、武器化させた専用器のメガネで力を殺しています。オンオフがうまく出来なくて……さすがに遠距離透視までは、常時発動されませんけど。」
「まぁ、それは訓練すればオン・オフできるだろ。そのための学校だしな。あと、お前ら戦闘向きじゃない能力だって卑下 してるけどよ。お前らみたいな、諜報や情報収集が可能な能力も貴重だからな。恵美は、それ使えば、監視もできるし、一人で身辺警護も出来る。巨大な忌形種 と戦う時も、各地点の情報を多角的に確認して、作戦遂行の補助ができる。テレパス系の能力で知覚を共有すれば、その情報をみんなに共有できるだろ？今回の新入生対抗戦だって、フィールドが視界の悪いところだったとしても、一気に走査 して位置を割り出せるだろ？日本のどこに居るか日本にいるのかすらもわからないおっさん探すのは厳しくてもよ。」
「今まで、この能力の具体的な使い方なんて考えたことありませんでした……仰るとおりですね。大勢で戦うときには、情報が必要になることのほうが多いですよね。」
　と、目を丸くして恵美。
「あとな、凛々子。お前が思ってる制限な。抱かれなければ駄目っていう。それ、お前の能力が弱いからそうなってるだけで、きちんと鍛えてやれば思ってるのと違う、もっと使い勝手のいい能力に変わるはずだ。」
「え？それってどういう……？」
「まぁ、ヒントを与えるのはここまで。後は自分で考えて努力しろ。」
　そう言って文弥は立ち上がると、対面のベッドに腰掛ける二人を見下ろした。
「今回のことは、全部水に流すことにする。実際のところは、ちょっとストーカーされたくらいで、被害ないしな。胸を触らせてもらったのでチャラだ。お前らが言ってい事が全部本当ならば……だけどな。」
　そう言って、今度は酷薄な笑顔を浮かべる。
　
　――死んだ。
　
　―――殺された。
　
　凛々子と恵美は、そう悟った。いや、それが事実だと受け止めてしまった。死を無理矢理受け入れさせられるような、恐怖を超えた絶対的な何か。
　従う相手を間違えた。逆らう相手を見誤った。バラすと脅された時、その時点ですべてを自分から話し許しを請うべきだった。
　僅かの時間を置いた後、生きていることに疑問を覚える。
　死んだ後、後悔できた事に驚きを覚える。
　恵美は、なぜ、彼を監視していたのか。自分にもわからなかった答えに至った。
　それは生物として当たり前の答え。
　強者に対する恐怖だった。
　凛々子もまた、同じ答えに至っていた。
　二人が幻の死から開放された時、文弥はすでにいつものどこか少年っぽい楽しげな笑顔を浮かべていた。
「俺は、守ると決めた人間は必ず守る。そして何より、俺自身に振りかかる火の粉はなんとしてでも潰す。まぁお前らもなにかあれば、改めて訪ねて来い。なんかの縁だ、そんときはお前らも守ってやるよ。」
　そう言って踵を返すと、彼女たちの返事を待たず医務室を後にした。
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　第三医務室を後にした文弥は、一人でＣａｆｅ　Ｒｏａｌｄ へと向かい、コーヒーカップを傾けていた。
　テーブル席には、数組の大学生位の年齢の客が座っているのみで、文弥が座っているカウンター席には誰も座っていない。
　更にあげるならば、女性客ばかりで、男性客は文弥一人だ。
　しかしそんなことは、店員はおろか、おしゃべりに夢中になっている彼女達は気にもとめないだろう。
　そして、文弥自身も気にしない。
　シアトル系のコーヒースタンドとは違い、マグではなく有田焼のコーヒーカップだ。高級なアンティークカップ程ではないし、そもそもヨーロッパのものですらない。
　だが、日本の白磁器も捨てたものではない。少なくとも、文弥の好みではあった。
　そうして一息つくと、思い浮かべるのは恵美からもたらされた情報。
　不快な声音と、奇妙な話し方をする男。
　そんな男が、何人もいるわけもなく。そして恐らくは、文弥の知っているあの男だろう。
　――久城 　研璽
　元、金鵄教導 の研究者にして、文弥の戸籍上の叔父にあたる男。
　だが、狙われる理由が全く不明だ。
　二組から四組の連中が文弥を狙う理由は分かった。実際は一度も成功していないとはいえ、そこまでして、新入生対抗戦で好成績を残したいかどうかについては、理解できなかったが、少なくとも動機ははっきりしている。
　だが、久城研璽という男は文弥の叔父であるということ以外はなんの接点もない。
　金鵄教導の研究者ではあったが、彼の研究には文弥は一切関わっていない。
　そもそも、久城研璽という男は、金鵄教導の中でも異端の研究者だった。金鵄教導が提唱している、《多重能力 》とは違う手段で、そこに到達しようとしていたのだ。
　知っているのはその程度。どんな風な研究内容なのか。それすらもわからない。
　ようやく手繰り寄せた糸の先には何もなかった。
　そんな徒労感。
　だが……
　理由はどうあれやることは変わらない。身内だろうが、女子供だろうが、立ち塞がる奴は潰せばいい。
　ちょっとちょっかいかけてくるくらいなら、無視して済ませるが、すでにちょっとの域を超えている。
　学校の生徒全員を守ってやるつもりはないが、そこにほころびが出来たのなら、平穏は乱される。
　叩き潰すことに決め、潰す相手が明確にわかると、それだけでにコーヒーが美味しく感じられた。
　温かいものと一緒に、モヤモヤした気持ちが消えていく。
　結果から見れば、カードを一枚切っただけで、相手の情勢はほぼ丸裸だ。
　結局《能力 》も完全にはバレていない。現状はミスリードが効いている。
　『何が出来るか』をひたすら提示し続ければいつかはバレるだろうが、優羽たちに頼まれたとおり、新入生対抗戦本戦まで秘密を守り通せばいい。
　まだ、切ったカードは三枚だ。
　結果としては、上々と言える。
　お互いに動くとすれば、予選開始後になるだろうと文弥は予測した。
　少なくとも、相手の居場所を割っていないこちらから動けるのは、予選終了後になるだろう。
　そして、文弥が今から完全に動くことは不可能でも、すでにアチコチに種を蒔いてある。
　それが芽吹けば、自体は急変する。それまでは、予選に集中すればいい。チームメイトたちが恐ろしく張り切っていたので、恐らく何もやることはないが。
　久城研璽と行動を共にしている《能力保持者 》。
　それのことは、結局わからなかった。
　そして、凛々子達を闇討ちしている犯人もわからずじまい。
　文弥を襲った犯人もわからずじまい。
　両方とも、久城研璽のしわざかもしれないし、そうでないかもしれない。
　そもそも、凛々子達を闇討ちする理由は久城研璽にはないと思われる。
　そうして思い出すのは、『犯人は、文寧だ』と言っていた山崎の台詞。
　途中からはある程度誘導したとはいえ、視野狭窄を起こして矢を乱発し、一切の的を射ていないような彼の台詞は、一部分において的を射ているのでは無いか？と、文弥はそう考え始めていた。
　文弥の考えが正しいとするならば……
（優羽や、伊織も本件に関して無関係とは言えなくなりそうだな……）
　そんなことを考えていたからだろうか。古来より、『噂をすれば影』という言葉があるとおり、丁度脳内に上った人物が、店内に入ってきた。
　珈琲の味も良いし、カップのセンスも良いが、知り合いに会いすぎるというのは、コト考え事をする時に使用するには不便だと文弥は悟るのだった。
「あれ？文弥じゃない。」
「おう、伊織。お前一人か？」
「なんか、文弥は私達が三人セットだと思ってるフシがあるわね。」
　確かに文弥のセリフは伊織が一人で居ることに対する意外感からだったが、伊織のその台詞は被害妄想だった。
「ふむ。確かに三人でいることは多いだろうが、そう言う意味で行ったんじゃない。伊織は常に誰かに囲まれてるイメージがあるからな。」
「ああ、ナルホド。確かにそうかもね。アレコレ世話を焼くことが多いし。と言っても、別に好きでこうなったわけじゃないんだけどね。」
　言いながら、文弥の隣に座る。
「嫌なのか？」
「嫌ってわけじゃないし皆がそうってわけじゃないんだけど、それでも魂胆が見え隠れしてるのとか見ると、げんなりしちゃって……で、ここに来たってわけ。ここ、剴園の生徒は殆どここには来ないから。」
「そういえば、お前ら以外ここで会ったこと無いな。と言っても、全校生徒の顔を覚えているわけではないけどな。」
「通学路でワザワザ飲み食いする必要がないからね。うちの場合。遊びに行くなら、『本駅』の方まで出るし。」
　伊織が言った本駅とは、『狡神本駅』。ここ剴園高校最寄り駅の『剴園高校駅』から三駅ほど離れた場所にある繁華街のことだ。
　『狡神本駅』だと長いので、住民の殆どが省略して『本駅』と呼んでいる。
「んで、何をそんなにげんなりしてるってんだ？」
「色んな子に恋愛相談持ちかけるような子ってね、恋愛相談することで牽制してるのよ。私が狙ってるんだから、手を出さないでーってね。高校に入ってから、あれやこれや色恋沙汰に巻き込まれ気味で、食あたりしてるのよ。私自身そー言う経験一切ないからさ、相談されても困るのよね。一般論とか、他の子の場合はどうだったーとかそう言う話しかできなくて。まぁ、結局は背中押して欲しいだけってのが多いから、それは何とかなってるんだけど。」
　元は、男だと文弥に思われていたくらいこざっぱりとした性格なのだ。そう言う、見え隠れする『女のずるさ』には嫌気がさすのだろう。
　本当に、男だったのなら話は変わってくるのだろうが。
「まぁいいじゃねーか。健気でよ。それに、世の中には、他人の物ばっかりほしがる奴もいるからな。その作戦が必ず成功するとも限らねぇよ。駆け引き自体を楽しんでるんじゃねぇか？そいつらもよ。」
「恋に恋するってやつ？分からない感覚だわ。」
　言ってぶへーっとテーブルに突っ伏す。
　丁度そのタイミングでウエイトレスが水を運んできたので、直ぐに体を起こし紅茶を注文する。
「まぁ、俺にも理解出来ん感覚ではあるけどよ。好意を向けられることには、ある程度耐性があるだろ？お前。」
「うーん。実はそうでもないのよね。優羽や文寧もそうなんだけど、普通に遊びに行くことすら断りまくった結果、絶対無理みたいに思われてて、今や一切お声がけなしって感じ。なんていうか、男子とこうやって隣り合わせで座ってお茶してる状況ってそもそもあり得ない感じ？自分で言うのもなんだけど。」
「ふむ。転校生特権と、幼なじみ特権と、兄特権の結果だな。毎日飯食ってるしな。なんつーか、こうやって並べると、色恋沙汰になりそうなのは、お 前 く ら い だよな。このメンバーで。」
「ぶっ。何を言い出すのよ。いきなり。」
　紅茶が来るまでのつなぎに口に含んでいた水を吹き出しながら、抗議の声をあげる。
「おいおい。大丈夫か？」
　言いながら、紙ナプキンを渡す。
「ごほっ……ありがと……んっ……。んで？なんなのよ。いっ、色恋沙汰になりそうなのは私 だ け って。」
　若干ニュアンスが変わっているような気がしたが、文弥は気にせず、質問に答える。
「いや、文寧は妹だし、優羽は、お世話係にお友達だろ？それに、文寧の次にお前は一番付き合いが長いからな。まぁブランクはあったけどよ。」
「そういうことか。まぁそうね。こんな形でまた会えるなんて思ってもみなかったわ。でも、前提条件が間違ってるわね。私と色恋沙汰になるには、あんたが私に惚れないと無理よね。私より、恋愛に興味なさそうなのに。」
「なんだそれ。まるで、俺さえ惚れればいいみたいな言い方だな。」
　言って、伊織の目を覗きこむ。
「ぐ。言葉の綾よ。あー紅茶遅いわねー」
「おまたせしました～」
「わひゃぁ⁉」
　タイミング紅茶を持ってきたウエイトレスに吃驚 して声を上げる。
　恋愛相談を持ちかけられて大変だと訴えていた姿が嘘のような醜態である。
　ウエイトレスが紅茶を置いて去って行くと、文寧は改めて切り出した。
「んで？文弥はどうだったのよ？金鵄教導 で恋人とか居なかったの？」
　いたとしても、金鵄教導の現状を考えれば、既に身まかっているだろう。
　やたらと、金鵄教導の惨状に気を使っている優羽であったならば、しないような質問だ。
　だが、そこは旧友の着やすさがある伊織。あえて気にしない。
「三人くらい彼女が居たな。日替わりで毎日違う彼女と出かけてた。いや、マジでハードだったぜ。」
「え……？冗談……よね？」
「ああ、もちろん冗談だ。だいたい、恋愛に興味なさそうだって言ったのはお前のほうだぜ？」
「ああ、もう、そうね。そうでした。そーいうのいたら、先越されたみたいでくやしいって思っただけだったけど、なんかもーどうでも良くなってきた。」
　半眼になり、ダルそうに呻く。
「そうそう。男の過去にこだわらねーのはいい女の証拠だぜ？しかし、言い寄ってきた男の中に、一人くらい居なかったのか？ビビット来るやつがよ。」
「それが居なかったのよねぇ。不思議なことに。理想がものすごく高いってわけでもないんだけど、学校一の秀才でスポーツ万能！とかって言われてたセンパイに誘われたけど、あーはい。ごめんなさいって感じ？っていうか、あんまり男に興味ないのかも？って思えてきた。恋愛対象として女の子はもっとあり得ないけど。」
　言いながら首を傾げたり、ウンウン頷いたりしている。
　忙しいことだと思いながら、文弥は、
（なんか、枯れてるな……）
　とか思っていたが、口に出したのは別なことだ。
「そんなお前からしたら、迷惑なんじゃねーか？最近の噂。」
「うわさ？なにそれ？」
「なんつーか。『あれほど身なりに気を使う片瀬　伊織が、今の今まで男に見向きもしなかったのは、幼なじみの男に操を立てていたからだ。』ってやつだよ。」
「ああ、それ？別になんとも思ってないわよ？むしろ、声をかけてくる男子がゼロになったからね。コレはすごいことよ。自慢じゃないけど。割と本気で。」
（全部が全部ウソってわけでもないし？）
　と心のなかで付け足した言葉が文弥に聞こえるわけもない。文弥が言及するのは別の件だ。
「しかし、伊織とこんな話をする日が来るとは思ってなかったよ。」
「そうね。特にあんたは、私を男だと思ってたしね。あり得ないことに。」
「今のお前ならさすがに間違えないさ。前も言ったけど、随分可愛くなったし女性らしくなったからな。」
　と文弥は目を見て褒めそやし、
「む。その台詞を聞くたびに、身の危険を感じるわね。」
　伊織は、言いながら腕で胸を抑え身体をよじる。
　それにあわせて、大ぶりの胸が大きく形をかえる。
「ああ。恋愛には興味ないかもしれんが、女には興味があるからな。まぁ正しいんじゃないか？」
「さりげに最悪な発言ね。」
　ジトッとした目を文弥に向ける。だが、そこには、警戒の色はすでなかった。
　先日の文寧をバカに出来ないなと文弥は思いながら、
「これでも、お前らと同じ多感なお年ごろなんでな。それくらい許せ。」
「お前ら……ねぇ。あーそういえば、なんか最近あんたのこと聞かれること多いわね。」
「そりゃ、《能力 》不明の転校生だからな。」
「まぁ、それもあるけど、聞かれるのはもっと俗っぽいことよ。なにげに、人気あるみたいね。女子の間で。本人にワザワザ噂の話しして、本当なのか聞いてきたりね。」
「そりゃ、迷惑かけるな。」
　と興味なさ気に言って、すっかりぬるくなったコーヒーに口を付け飲み干すと、ウエイトレスを呼んで、自分のコーヒーと伊織の紅茶を注文する。
「やっぱり興味ないのね？」
「まぁ、あんまりうざいようなら、直接俺のところに来るように伝えてくれればそれでいいよ。幻想に恋してるだけなら現実見せてやればそれで引き下がるだろ。まぁ。直接行けと言われたところで、来る奴はほとんど居ないだろうけどな。」
「あーそうかもね。わかった。ありがとうそう言ってみるわ。直接行けと言った私はともかく、優羽や文寧を攻略しないと無理だもんね。」
「実情はどうあれ、そういうことだな。お前らを露払いに使うみたいで申し訳ないけどな。」
「（いやー優羽のあれも、本人が気がついてないだけで、相当だと思うけど……）」
　という伊織のつぶやきは、商品を運んできたウエイトレスの「お待たせしました。」の声にかき消された。
「そういえば、文弥。あんた、用事あるから先に帰れとか言っておいて、ここでのんびりしてたわけ？」
「いや、用事が終わってちょっと考え事をな。」
「あら、邪魔しちゃった？」
「いや、そういうこっちゃねーよ。大体考えはまとまったからな。」
「そう？なんか悩んでるなら言いなさいよ？また、勝手に自分だけで解決して、勝手にいなくならないでよ。置いて行かれる方も大変なんだから。それに――」
　少し、言いにくそうに言葉を切って、紅茶で喉を潤してから――
「せっかくまた会えたのに、またバラバラになるのは寂しいもの。」
　そう言って、頬を染めはにかむように笑う、伊織の姿はいくら恋愛に興味が無いと言われよおうと、文弥の心を揺さぶるのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　学研都市リーガカールトンホテルの一室。
　まだ夕方だというのに、部屋の中は闇いままだ。高級ホテルの遮光レベルは、真っ昼間でも真暗闇を作り出せる。
　平日昼間は、睡眠に充 てているため、今日まで監視はしていなかったが、なんとなく予感にかられて、目が覚め確認してみると、とんでもないことになっていた。
　ノリノリで、女子生徒にセクハラをしていた兄は後でお仕置きするとして、当面の問題は……
「最初から、気づかれてたみたいだったし、彼女達じゃ無理ないか。」
　そうつぶやき、ベッドに潜り込む。
　隠れ蓑にしていた、もう一人の監視者が兄に接触してしまったらしい。
　直接視線を送るタイプの監視方法では、勘の鋭い兄には気づかれてしまう。
　彼の目をごまかすには、広範囲を同時に監視し多数の監視対象の中に混ぜ込む、木を隠すなら森の中という方法しかない。
　あくまで間接的に監視をしていた自分のことには恐らく気がついていないだろうが、このまま長く続けると気づかれてしまう可能性がある。この自分にしか出来ない監視方法は、あの兄もよく知っている。
　コソコソと、暗躍しているような妹だとあの兄が知ったらどう思うだろうか。
　嫌われレしまうだろうか？
（すべてが片付いた時に、全部話して謝ろう。）
　そう心に決める。
　あの兄なら、きっと分かってくれるはずだから。
（それにしても、モヤモヤしますね。こうして見てることしかできないというのも。）
　今はまた、違う女子生徒と一緒にいるであろう兄を想う。
　人に囲まれるのは、力のあるものの常だと彼女は考えている。あの兄の本来の性格がどうであれ、そうなってしまうのは仕方のないことだ。
　そんな兄をむしろ誇りに思っている。
　それでも――
「何なのですかね。もやもやします。」
　彼女の独白は、誰にも聞かれることのないまま人工物の作り出す闇に溶けた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　――やっとみつけた。
　華月　凛々子は、歓喜に震えていた。死を受け入れさせられたのにもかかわらず、生きていたからではない。
　自分の推測が間違っていなかったからだ。
　男を嫌い、男を蔑む。
　そんな、彼女の気質は、ある一点に通ずる。
　王にすべてを捧げ、王以外を拒絶する。従者の気質だ。彼女には王は居ない。だから、王を探すためにすべてを拒絶した。バカにして蔑んだ。どうあってもそれが出来ない人物。それこそが自らの王なのだと。
　先天的、後天的問わず、房中術を身に宿す者に共通した気質。たとえその身が汚されようとも、支配を受けず、逆に支配する。
　それを可能とするのは、自分が所有物であるという意識。物はいくら汚されても、何も思わない。何も感じない。ただただ、役目を全うするだけ。
　それが可能になるのは、王を見つけた後。王の物になった後。
　凛々子は、そんな自分に与えられた性質を受け止めていた。いや、従来の気質を、《能力 》のせいにして無理矢理受け入れているのかもしれない。
　凛々子にとって、それはどちらでも良いこと。
　どちらであっても変わらないこと。
　戦闘向きの能力でもないのにもかかわらず、あるていど腕力がモノを言うここ剴園高校に入学したのもそのためだ。
　剴園高校は、項目こそ戦闘技能に偏っているが、基本的には加点式の採点方式だ。
　何かに突出していれば、それだけで高評価を得ることが出来る。逆に、平均的な能力だったしても、全てが平均的であれば、それもまた高評価を得ることが出来る。
　だが、それこそ凡百。自分が探すのはすべてが突出している人物だ。
　優れた人物を探す。ひいては王を探す。そのために彼女はここへ来た。
　だが、入学して早々に落胆した。一年の中に、王となる候補者が一人も居なかったのだ。
　上級生はもちろん、強力な力を持っているだろう。
　それは、ただ一日之長だからだ。一年の時点では、今と左程変わらないだろう。
　もちろん、突出したタレントを持つものは居る。だが、それは全て女性だったのだ。
　彼女が。彼女たちが王として求めるのはすべて異性。同姓では、王としては認められない。
　そのため、彼女には不名誉な噂が立ち始めていたが、事実無根として切り捨てていた。
　ここに王が居ないのであれば、他で探すしかない。
　盛夏戦には各地区の強力な《能力保持者 》が集まる。
　そこへ参戦し、王を探す。ただし、卑怯な真似はしない。だけど、友達を見捨てることはもっとしない。
　そう思い、初めて彼の情報に触れた時、バカにすることが出来なかった。
　少なくとも書類の上では。
　彼を知る期会が遅かったのは、彼の転校からしばらく凛々子が演習を休んでいたからだ。
　クラスが違う彼女と彼との接点は、演習授業しかない。
　普通なら演習を見学するのだが、すでに新一年生に興味を失っていた彼女は、教室で自習をしていた。
　恥ずかしながら、一般教科の成績が芳しくなくそれを取り戻そうとしていたのだ。
　女性の能力者には、決定的な弱点がある。
　月経により力が弱まることがあるのだ。普通の《能力保持者 》であれば、一日二日でその期間を脱する。
　だが、房中術を《能力 》の一部として持ってしまったために、彼女はその期間《能力 》をまともに行使することが出来ない。
　こんな時期の転校生なのだ。もっと早くに興味を持って接するべきだった。
　もっと早くに接触できていれば、もっと別な結果になっていただろうと、今は後悔しかない。
　だが、こうして王に謁見する機会を得た。
　恐らく自分より、この力に詳しい素振りを見せた彼ならば全てに気がついているだろう。
　その上で、不敬を赦し、教えまで与えたのだ。
　だから。挽回しなければ。
　なんとしてでも。
　そう、何番目でもいい。利用する価値があると思わさなければ。
　
　――それこそが自分の望みなのだから。

転校偏　第三章

　現在では、各先進国はどこの国でも軍を持っている。
　《大いなる厄災 》以前は、専守防衛の自衛軍を持つのみだった日本も、今は軍を所有している。
　ただし、未だに核兵器を保有するには至っていない。保有する必要がないからだ。核の研究をするならば、別なところに研究費を回したほうが有意義だからだ。つまり、《能力 》研究に。
　核兵器を保有する意味が無いのには、複数の理由がある。
　一つは、もし核を使用した大量破壊を画策した場合、その後その国は、《円卓の騎士 》の保護を受けることが出来ない。また、悪質な場合《円卓の騎士 》による制裁が行わる。そして、核兵器の使用など、悪質でない場合のほうが珍しい。忌形種 に国が潰されるのが早いか、《円卓の騎士 》に国ごと潰されるのが早いかという話になる。
　一つは、核兵器は《能力 》によって完全に無効化出来る点にある。そして基本的には、核兵器を使用する兆しがあった場合、《円卓の騎士 》による介入がなされる。どれだけその使用に正義があったとしても、《円卓の騎士 》によって、先んじて制裁が行われることもある。
　そして何よりも―――
　――核兵器では忌形種 を斃 す事はできない。
　
　《円卓の騎士 》世界を、忌形種 から守護する組織にして、人類最強達が集まる組織。
　現代でこそ、名目上国連傘下にあるその組織は、各国に不定期に現れる忌形種 を討伐する国境なき《能力保持者 》達の組織だ。
　もちろんそれは建前上の話であり、現在の《円卓の騎士 》には様々な役割が存在している。
　だが、たとえ建前であろうとも、そう謳っているのだから、その役割は事実として存在する。
　その結成のキッカケとなったのが、グレートストライクと呼ばれる、対忌形種 史上類を見ないほどの強力な一体の忌形種 と、それにつられてやって来た百を超える忌形種 の群れの襲撃だ。
　結成から七十年の時が過ぎてなお、グレートストライク以上の戦いは起こってはいない。
　その事実が、その被害の大きさ。その規模の大きさを雄弁に語っているだろう。
　
　グレートストライクは、人類に大きな被害をもたらしたが、《大いなる厄災 》同様に、人類に対して利益ももたらした。
　
　その一つが、五十年戦争の終結である。
　五十年戦争。それは、《大いなる厄災 》発生からすぐに起こった。
　極点の氷の融解によって、大陸中央部を除く国々は、土地の大部分を海へ沈められた。
　その後間を置かずに起こった忌形種 の襲撃。
　一番最初の襲撃はロシアのカザンだった。
　忌形種 に襲撃され、疲弊したロシアと、島国であったため、水害により大ダメージを受けた日本に対して、中共が攻め入ったのだ。
　《大いなる厄災 》後すぐに始まった寒冷化により、中共の国土ではその人口を支えきれず、戦争は激しさを増した。
　冷戦中だった、朝鮮半島も戦争を再開し、南アメリカやアフリカでは内乱、内戦が相次いだ。
　水害と、寒冷化によって、多くの土地と食料を失ったヨーロッパ諸国は、東南アジアにその活路を見出し攻め入った。他国を牽制しながら。
　火事場泥棒的に始まった戦争は、そのまま全世界へ泥沼の戦争へと突入させた。
　人と人だけの戦いでは済まなかった。
　戦争をしている横から、忌形種 の襲撃があるのだ。
　各国とも、忌形種 が出現するたびに、軍から人員を裂いて個別に対応に当たるという場当たり的な対応を繰り返していた。
　《能力保持者 》は、戦争においても非常に優秀だった。
　強力な《能力保持者 》一人居るだけで、《能力 》を持たない兵士は何人居ようと全滅した。
　彼らは、残弾のある武器弾薬ではなく、昔ながらの刀剣類を好んで使用した。
　なぜなら、時に彼らは、銃弾より早く動き、そして爆風に耐えた。
　通常の兵士が扱える武器では、決して殺しきれない存在だった。
　もちろん《能力 》はピンきりであり、全員がそうであったわけではない。
　それでも、エースが一人いれば、戦局があっさりと覆るのだ。
　戦争映画の中に、格闘漫画や、ギャグマンガの主人公が出てくるような、完全に世界観が違う戦いがそこにはあった。
　そうした《能力保持者 》だが、何故か中共にはほとんど現れなかった。
　現在でさえも、《能力保持者 》はめったに現れない。
　戦争でも彼らが行うのは、物量作戦だ。
　後の歴史学者はこう記している。
「銃器弾薬が足りず、出兵した兵士の中には、丸腰のものが居た。彼らは、倒れた仲間から銃を受け取って戦闘を続行するのだ。」
　と。
　ロシアは、軍事兵器の輸出最多国であり、あまり知られていないことだが、日本は白兵戦武器の生産・輸出最多国だ。そして、日本と同盟関係にある、アメリカも兵器、武器の輸出を多く行っている。
　ここに対して、一番初めに戦争を起こしてしまったために、粗悪な自国産の銃器弾薬及び、兵器に頼らざるを得なかったのだ。
　忌形種 に攻めこまれた場合は、毎回数万人の死者を出しつつ、結局は倒せず他の国へ誘導するのみだ。
　誘導された国は、問題なく忌形種 を討伐するが、そうなる前には一切助けに行かない。忌形種 の脅威は、各国が勝手に対応するという暗黙のルールなのだ。
　そして。
　皮肉なことに、グレートストライクで忌形種 達が攻め入ったのは、かつての中華人民共和国だった。
　先進国であれば、数時間で討伐できるような忌形種 でさえ、一万人程の死者を出した上に討伐に失敗する。その事実は周知の事実だったため、放置すれば確実に国が滅ぶだろうと言われていた。
　五十年戦争は、中共が引き起こしたと避難の種になっていたため、その他の国は『勝手に滅びればいい』と放置の算段だった。
　たとえ、その戦争の始まりが遅かれ早かれだったものだったしても。
　だが、《能力保持者 》達は違った。
　中共が滅ぼされた後、あの強力な忌形種 を斃すすべがないことを悟っていたのだ。
　コレに関してはしかたがないといえる。なぜなら、基本的に忌形種 を斃せるのは、《能力保持者 》達であり、そうなると実際に戦闘を行い忌形種 の危険度を肌で感じて知っているのもまた、《能力保持者 》のみとなってしまっていた。
　《能力 》を持たない人々は、忌形種 のその驚異をどこか他人事のようにとらえていた。脅威にさらされる前に、《能力保持者 》達が倒してしまっていたから。
　ゆえに、その脅威各国の首脳陣は把握できていなかった。
　いや、首脳陣だけではない。恐らくは一般市民も、忌形種 の脅威については恐ろしく鈍感だ。
　一般市民にとっては、身近な恐怖は忌形種 ではなく戦争だったからだ。
　問題を悟った、《能力保持者 》達の行動は素早かった。
　最前線で殺し合いを演じていた《能力保持者 》達も、各国で待機状態にあった《能力保持者 》達もまとめて、集まって会談を開いたのだ。
　グレートストライク後は、各国への忌形種 の襲撃が止まっていたため、会談は即座に開かれた。
　会談といっても、六百名を超える大人数での会談だったが。
　その、会談に臨んだ約六百名は、すべて強力な《能力保持者 》だ。
　前線で。
　また、対忌形種 戦で。
　それぞれ、もしくは両方で優秀な戦いぶりを発揮し、周りから代表として選ばれた者達だ。
　国や、人種。思想をすべて取り払って、彼らが出した結論は、母なる地球は守り切ると言うものだ。
　そうして、出来たのが、《円卓の騎士 》だ。
　
　グレートストライクを打ち破る。
　そのためには、問題点が数点あった。
　
　一つは、グレートストライクを迎え撃つ場所だ。
　忌形種 の襲撃は、海南から香港にかけての襲撃となっており、内陸から迎え撃つ事はできない。
　そこに布陣を張ることも難しければ、グレートストライクとの戦いの途中に背中から打たれる可能性があるからだ。
　そこで彼らは、ある程度残酷な手段を選んだ。
　先ず、既に日本領となっている、台湾に布陣の一つを張る。
　コレは、日本が一貫して侵略戦争を一切行っていないため、背中から撃たれる可能性は無いだろうと踏んだためだ。
　特に台湾は、中共が開戦した後すぐに独立宣言とともに、日本に救援を求めたため、保護の名目で日本領にしているだけで、その実は現在も独立国家のようなものだ。
　そして、十分グレートストライクの被害範囲に入っている。その実、日本に対して救援の申請をしている。そのため、ここに布陣を貼ること自体は問題無いと考えたからだ。
　もう一つの布陣は、海南 島だ。
　海南島は中共の領地ながらも、一応は海で隔たれており、背後から《円卓の騎士 》を襲撃することは容易では無いと踏んだのだ。
　そのために、海南島がグレートストライクによって滅びるまで放置する。
　そして、強力な一体以外の数体は中共本土にわざと逃がす。
　そうすることで、こちら側に兵を派遣する余裕をなくさせるのだ。
　もし、兵を派遣する素振りを見せたなら、その都度わざと逃がす。
　もしそれでも、駄目ならば、どういう誹 りを受けたとしても、一度兵を引き上げ、その後中共が完全に壊滅するのを待って、改めて退治に乗り出す。
　というものだった。
　そして、実際は、海岸線沿いはすべて《大いなる厄災 》に破壊され、中共は内陸部以外の土地を失った。
　戦争が終結した現在では、海南、台湾と元中共沿岸部は、台湾海南国という独立国家となっており、代わりに、南北朝鮮を併合し、中華漢民国となった。
　
　次の問題点は現状も続いている戦争だ。
　数日とはいえ、国に、戦争に背を向けて会議に参加しているものも多い。
　それが、対グレートストライクとなると、もしかすると年単位の戦いとなるだろう。
　一時的にでも、戦争を停戦させなければ、対グレートストライクどころではない。
　《能力保持者 》は、日本、イギリス、北欧諸国、アメリカに多く、次いで、ドイツ、フランス、ロシアとなる。
　それ以外でも、タイやインドなどでは数は少ないながらも強力で希少な《能力保持者 》が現れやすい特色があるなどしている。
　北欧諸国は冷戦状態に入っており、たまに思い出したように小競り合い的に戦火を交えるのと、ロシアからの襲撃に備えるのみだ。
　日本は、此度の戦争では侵略戦争は一切行っていない。
　アメリカは、テロ対策の名目で中東に兵を派遣し続け、各国で支援が必要な場合は支援を行っているだけに過ぎない。
　寒冷化が始まった当初こそ、侵略に積極的だったイギリスも、気候が回復してきてからは、手に入れた東南アジア及び、赤道直下のいくつかの植民地の防衛戦が主となっているのみだ。
　ドイツも、ギリシアを併合した後は、他ＥＵ諸国から度々かけられるちょっかいに反撃している程度で、フランスは、ドイツと停戦協定を結んで以降、主たるＥＵ諸国と停戦協定を結ぶ様に動いているようだ。
　こうすると、ロシアが一番問題のように見えるが、中共の後はロシアなのだ。
　そして、この流れで言えば、ロシア以外の主要国は停戦に協定するだろう。
　そうなった場合、ロシアは中共と並んで世界の敵となってしまう。
　そして、そのロシアも元はといえば、中共からの侵略と忌形種 の出現に寄って戦争に突入しているのだ。
　そんなことで、潰されるのは割にあわないだろう。
　
　こうして、《円卓の騎士 》の『説得によって』５０余年にも渡る戦争は集結したのだった。
　
　次の問題点は、単純に資金の問題だ。
　だがコレに関しては、先の戦争を集結させた段階で、《円卓の騎士 》を再度結成された国連の一組織とすることで、各国連所属国からの支援を得られるようになった。
　
　こうして、グレートストライクは、五十年戦争の終了と、人類が再度手を取り合うキッカケという役割を果たした。
　
　そして、グレートストライクはもう一つ、人類にとって重要な恩恵をもたらした。
　それが、《補助器 》である。
　グレートストライクを倒した際、美しい剣を落としたのだ。
　ただし、その剣は真ん中寄りたち折れ、切っ先だけだった。
　今までも、忌形種 を倒した際には、依晶石と呼ばれる宝石のような物質を落とすことはよく知られていたが、利用方法がわからず、かと言って放置するわけにもいかず、各《能力保持者 》が保管をしていた。
　その折れた剣を研究すると、驚くべきことがわかった。
　依晶石を特定の《能力 》で加工を行うと、《能力 》に似た様々な効果をもたらす武器を作ることが出来ると。
　それは、いつしか《補助器 》と呼ばれるようになった。
　ただし、《補助器 》は所有者を選び、所有者と認められなければその能力を扱うことが出来ない。
　それだけではなく、強力な《補助器 》は、無理矢理使用すると使用しようとした者に危害を加えた。
　そういった事情で、《能力保持者 》以外がその《補助器 》を使用する事は出来なかったが、《能力保持者 》達の戦いは圧倒的に楽なものになった。
　そして、その要となった折れた剣は、《円卓の騎士 》の象徴として、そのリーダーが持つことになった。
　そして、その折れた剣はこう名付けられた。
　
　
　《王を選定する剣 》と。
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　昼花火というものがある。
　その名の通り日中に行う花火で、夜の花火とは違い煙に色を付けて打ち上げる花火だ。
　光の効果はなく、音と色だけだ。
　現在では、狼煙 の代わりに打ち上げたりするらしい。
　戦前に、狼煙を上げるのは今も昔も変わらず。
　そんなわけで、開戦前の新入生対抗戦会場ではポンポンと昼花火が上がっている。
　優羽 は物珍しさもあって、最初はなんとなくそれを見上げていたが、三十分もすると、飽きてきていた。
　光がない分、圧倒的に派手さが欠ける。
　たくさん上げればいいというものでもないのだ。
　周りを見ると、伊織 も文寧 も手持ち無沙汰な様で、ストレッチを繰り返している。
　入念すぎるほどに。
　一回戦は、ランダムでマッチングされ二百組、百対戦がヨーイドンで同時にに開始される。
　何があっても本日の欠席は認められないため、剴園高校現一年生が全員集合しているはずだ。
　他の学年より一人少ないはずだが、それでも八百人近い人数が集まっていると圧巻だ。
　こうやって全員が集まっているのを見るのは、入学式以来だろう。入学式から比べると、逆に一人多いわけなのだが。
　ランダムでマッチングされ、ヨーイドンで同時に始まる一回戦は、組み合わせの発表や、転送チップを人数分配布するだけで、時間がかかるのだろう。
　前もって配布すると、忘れてくる人や無くす人が少なからず出るのだろう。それでも、当日配布でこれだけ待たされると、対抗戦前にやる気をそがれる思いだ。
　鬱々とそんなことを考えていると、組み合わせ表と転送チップをもって文弥がやってきた。
　文弥、伊織、文寧、美羽。
　この四人が新入生対抗戦のチーム『チーム久城』のメンバーだ。
　リーダーは文弥。
　リーダーが離脱しても、他のメンバーで勝てば良いが、六十分の制限時間を超えた場合、リーダーが生き残っている方が勝利となるルールだ。
　伊織が勢いで文弥をリーダーに推したのが要因だが、結果として、予選では文弥は一切手出ししないことになっているので、リーダーでよかったのだろう。
　転送チップは見えやすいように胸元につけることになっている。
　この転送チップを奪われるか、破壊されるかするとフィールドから離脱させられる。
　その他、命の危機になるような大ダメージを受けても、離脱させられる。
　転送チップは見えるように胸元につけることになっているため、ソコまでの大ダメージを与えること無く破壊できるだろう。
　そして、全員がフィールドから居なくなると負けとなる。
　文弥が一人一人に転送チップを手渡している。
　優羽も受け取ると、早速胸元に取り付けた。
　服装は演習授業と同じ戦闘服だ。入学試験での成績によって、ＥランクとＤランクに分かれており、昇格試験もまだ行っていないため、Ｃ以上のランクの生徒は一人も居ない。
　剴園学園では、女子はリボンの色、男子はチーフの色でランクが分かるようになっている。
　ピンクがＥランク、イエローがＤランクだ。
　周りを見渡すと、イエローが約２割それ以外はすべてピンクという割合になっていた。
　チーム久城の面々は、全員がＤランク。ただしそれは、入学試験ではＥかＤか不合格かしか判断できないからであって、昇格試験さえ受けることができれば、全員がＣに合格できるだろう。
　まぁ、文弥ならその上も可能かもしれないが。
　とは言え、油断は禁物だ。
　優羽が気を引き締めていると、文弥が口を開いた。
「おーし。みんな、転送チップは付けたな？あと、五分ほどで転送らしいから準備しておけよ？今回は、円卓の騎士 の最新技術の、バトルフィールドのテストを兼ねているらしくてよ。中で死なない限りは、外に出れば怪我も何もしてねー状態になるらしい。痛いのは本気で痛いからソコだけは気をつけろよ。」
　文弥はそう言って、軽くストレッチを始めた。
　そうして、程なく、予選一回戦を告げる放送とともに、バトルフィールドへと転送された。
　
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　六戦を終えた今、改めて振り返ってみると、ある程度は予測されていた結果だったとはいえ、結果から言えば圧勝だったといえる。
　もしコレが、ジャンプのバトル漫画であったならば、一試合一コマで描かれる様なあっけなさだ。
　ドン！
　とか言う効果音付きで。
「結局、前もってあんな約束しなくても、俺の出番なんて必要なかったよな。この対抗戦は、盛夏戦のメンバー選考を兼ねているとか奥村先生が言ってたけど、俺は大丈夫なのか心配になってきたぜ。」
　と文弥は少しおどけるように言って、それでも彼女たちを労 った。
「みんな張り切ってたからねぇ。」
　という伊織の言葉と共にみんなの思考は、初戦へと戻っていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　過去の新入生対抗戦は、すべて実際の島などで行われていた。
　しかし、どうやら今回からは違うらしい。もちろん、それについては事前に説明があったことだ。
　戦闘に使用するフィールド自体が特殊な空間になっているらしく、中で即死させるような攻撃をしない限り大丈夫。たとえ即死させたとしても、しばらく入院すれば問題は無いらしいが、大会の進行上問題があるため、即死させるような攻撃はルール違反だ。
　即死と言っても、脳死しようか心臓が止まろうが、からだがバラバラになろうが、直ぐに死ぬわけではない。
　もちろん文寧には、その原理は良くはわからない。
　彼女の兄が言うには、身体に死が定着するまでにはある程度の時間がかかる。
　だが、《能力 》の中には直接死を与えるような物も存在する。
　もしくは、外に転送されるまでのラグの間に死が定着する様な凄惨な攻撃でも、このフィールド内で、即死を与える方法なのだろう。
　とにかく、それ以外であればある程度大ダメージを与えても、問題ないということになる。
　『大怪我させないように手加減する』から、『すぐには死なない程度に手加減する』へ。この変化は、実力差がありすぎる現状において、非常にありがたかった。普段であれば、相手の防御力を見誤っただけで、一瞬で大けがをさせてしまう。それがなくなっただけでも、ずいぶんと戦いやすい。
　それを再認識しながらも、思い出すのは先日の会話だ。
（外の天気なんて、待ち時間の間しか関係ないんですね。）
　と文寧は胸中で独白しながら、転送を待つ。
　戦闘開始の合図などは存在しない。全員の転送が完了したその瞬間から戦闘開始だ。
　そして、転送されるまでお互いに対戦チームがどこになるかはわからない。
　特に一回戦は、獲得ポイントが全員ゼロポイントのため、ポイントkら対戦相手を予測するなんてことも不可能だ。
　
　『それでは、新入生対抗戦一試合目を開始いたします。』
　
　その放送が合図となり、文寧達は光に包まれ、第一試合のフィールドへと転送された。
　
　
　
　彼女たちが転送されたフィールドは、古代ローマのコロシアムを思わせるすり鉢型の建物の中だ。
　ただし、地面は運動場のような土畳となっている。
　事前に手を出さない約束をした文弥が後ろへ下がり、同じように伊織と優羽も後ろへ下がった。
　一回戦は、文寧一人で終わらせる作戦だ。
　相手チームをみると、いきなり一組のチームと当たって困惑しているのか、それとも、文寧一人が前に出たことに驚いたのか、相手チームから攻めてくる気配はない。
　そうしている間に、文寧の手には黒い塊が握られていた。
　磁力を放射し、地面から砂鉄を集めたのだ。
　それを、相手チームに向けると、灼熱を伴う雷光がコロシアムの壁もろとも相手チームを吹き飛ばした。
　磁力で砂鉄を集め、ローレンツ力で放射する文寧の大技。
「《砂鉄の超電磁砲 》」
　ある程度の距離もあり、かつ殺さないように威力を抑えた一撃だが、それでも相手チームを全滅させるのに十分だった。
　土埃が晴れる前に、チーム久城の勝利が告げられ、文寧達は待機所である剴園高校へと再転送された。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　次のバトルフィールドは、船上だった。優羽たちを乗せた非常に大きなガレオン船は、風に乗ってまっすぐ進んでいる。
　フィールド内の天気は、一回戦のコロシアムと同様良好で、青い空と爽やかな海風が船を推し進めていた。
　凪いではいないが、海も非常に穏やかだ。
　船自体に武器弾薬は積んでおらず、ただ彼女たちを運ぶのみだ。
　対する相手は、八百メートル程先に居るようだ。相手チームも似たようなガレオン船に乗っている。
　目算だが、このまま行けば十分ほどですれ違うだろう。
　距離が近づくまで防御に徹し、近距離戦闘に持ち込むか、遠距離で攻撃を仕掛けるか。
　船を操作することももちろん可能だろう。
　優羽達には、ガレオン船を操舵 する技術など持ち合わせては居ないが。
　初戦と比べると、作戦の幅が広い難易度の高いフィールドだ。
「ここは私かな？」
　言いながら、優羽が一歩前へ出る。彼我 の距離が、五メートルも縮まらないうちに、《能力 》を発動する。
　彼女が選択したのは、幅の広い作戦などではない。ただの力業だ。
　ただし、恐ろしくレベルの高い力業だ。
　優羽が《能力 》を発動すると同時に、彼女達が乗っている船の推進が唐突に停止する。
　そして次の瞬間、相手の船の周りがモーゼの海割のように断ち割れた。
　海を失った船は、百メートル程下の海底へその船体を打ち付け大きく破砕する。
　だが、まだ勝利のアナウンスは出ない。
　百メートル落下しても、離脱するほどの大ダメージは負っていないということだろう。
　恐らく中に乗っているのは、強化系能力者。
　瞬間的に身体を強化し、大ダメージから身を守ったのだろう。
　船の破砕を防げなかったところを見ると、馬鹿みたいに強力な力を持っているわけではないのか、単純に間に合わなかったのか。
　全員が、咄嗟 に船を守ろうとして、相克 を起こしてしまったのかもしれない。
　それでも、中程度の《能力 》に違いない。
（もしかすると同じクラスだったかも？）
　優羽には遠く離れた場所を知覚する能力が無い。静脈の流れをすべて記憶していれば、誰が乗っているかくらいはわかったかもしれないが、ソンなことに余計な脳のメモリは使えない。
　強化系の《能力保持者 》であれば、ただでさえ、通常の人間より身体能力が強化されている《能力保持者 》の身体能力を、《能力 》で強化することであの程度のダメージは難なく回避できるだろう。ただし、最低でも二組の上位クラスほどの《能力 》の強さが必要だが。
　文寧の時は相手の油断もさることながら、本人のみの強化でとどまるような《能力保持者 》が相手の場合、前方からの衝撃で転送チップを叩き割れたのだろう。
　このゲームでは、自分の体はもちろんのこと、転送チップも守らなければ勝つことはできない。
　今回は落下ダメージのため、チップを破壊できるほどの衝撃は与えられなかったということだろう。
　一組上位の強化系なら、チップを《能力 》で守ることも可能だろうが……
　と、優羽は該当する顔を思い浮かべたが、唐突に考えるのをやめた。
　アレコレ現状の状況に対する理由は思いつくが、結局のところやることは変わらない。
　優羽はそう判断すると、発動中の《能力 》を中 断 した。
　すると、今度は海底の船を海の壁が襲った。初撃では、海を割りそこの範囲のものすべてを海底に叩き落す。
　返す一撃で、巨大な海そのものといえる津波で水の衝撃を与えながら、海底へ沈める。
　固有名「《深潭 》」。
　左右から１００メートルの津波に挟み込まれ全てを海の藻屑 へと化した。そうしたところで、今度こそ勝利のアナウンスが流れたのだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　三回戦。ここまでの試合間隔は、三十分以内で立て続けに行われている。
　立て続けではあるが、コレまでは文寧と優羽が頑張ったため、今回の担当である伊織には一切の疲労はない。ただ突っ立っていただけだ。
　まぁ、それは彼女の幼なじみであるところの、文弥も同じではあったが、それは元々彼女たちが望んだことなので、文句は言うまい。
　そして、一回戦から三回戦までは、彼女たちが一人で相手をする。
　それも、彼女たちが決めたことだ。
　スイスドローというゲームの都合上、上位に行けば行くほど、強い相手に当たり易くなるという特徴があるが、何も途中で会う敵が弱いわけではない。
　結局は、重み付けされた総当たり戦なので、初戦から強敵に出会うこともままあり得るのだ。
　伊織は改めて気を引き締めると、転送を待った。

　そして、しばらくして転送されたバトルフィールドは、高原だった。
　スイスのアルプスのような雄大で美しい高原。
　足元は緑の絨毯。
　背の高い草木は存在せず、只々緑が敷き詰められている。
　ここが戦闘用のフィールドでなかったのならば、足元に見えるエーデルワイスを愛で、少し遠方に見える花畑に飛び込んでみたい。
　そんなくだらない事を考えながら、今回の対戦相手を確認する。
　それは、二百メートルほど先。見晴らしの良い高原であるため、はっきりと視認できた。
　そして、それを認識した瞬間―――
　一点に凝縮された空気の刃が、相手チーム四人の転送チップを正確に撃ちぬいた。
　彼らは転送後、一切何もさせてはもらえなかった。まさしく瞬殺。
　余計なダメージを負って地面に倒れ高原の花を潰すこともなく、ただただ茫然とその結果に立ちすくんでいた。
　伊織も、転送されたそのままの状態で、一歩も動いていない。
　もちろんそれ以外のチームメイトも、後ろへ下がるなどと言う気遣いをするまでもなく試合が終了していた。
　美しい高原は、そこへ侵入した異物に一切侵されること無く、その役目を終えた。
「ちょっと卑怯っぽくて、なんか地味でごめん。」
　伊織は、なんとなく相手チームに謝った。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　四回戦。
　文寧たちを迎えたのは、霧に覆われた湖畔のステージだった。
　一メートル先も見ることが厳 しいような、恐ろしく濃い霧だ。
　他のメンバー達の姿くらいは確認できるが、細かい表情までは確認できない。
　相手チームの姿など、何を況 やだ。
　此度 の戦闘は、伊織と文寧のペアの予定だ。
　一回戦から三回戦までは、一人で倒してきたが、四回戦から先は二人で倒す。
　コンビネーションでの力を、文弥に見せつける。
　今や彼女たちにとって、この新入生対抗戦の試合は勝ち抜いて本戦に出場することではない。
　勝ち方を文弥に見てもらう、プレゼンテーションの為の戦いだ。
　勝つのは大前提。後はどうやって勝つかだ。
　そして、どんなステージであっても一度決めたメンバーの変更はなしだ。
　ステージの相性によって、メンバーを変えるのは普通だろうし、ただ勝つためなら必ずそうするべきだ。
　たとえばこの湖畔ステージなら、優羽一人で戦えば、優勢間違いないだろう。
　普段は長距離離れた相手の動向を探ることができない優羽だが、霧の中や水の中では話が異なってくる。
　水は、彼女が操作するもの。そして、それは彼女にとって手足も同然。それに触れているものは、いかなるものも彼女から逃げることはできない。
　だが、メンバーの交代はしない。
　ステージの不利有利関係なく、屠 れないことには、プレゼンテーションとしてうまくいったとは言い切れない。
　ここからは、頭も使う。
　先ずは、現状見えない相手の素性を推理してみる。
　最初こそ全チームからのランダムだったが、四回戦ともなると相手チーム顔が見えなくとも。どこと当たったかくらいの推測は付く。
　何せこちらは全戦全勝で一番のポイント獲得数なのだ、計算もしやすい。
　相手チームの動向は視認できないが、待ち時間に見た他チームの戦闘を見る限り、霧に乗じて逃げ引き分けに持ち込むか、影からリーダーである文弥を狙い撃ちし、その後時間切れまで逃げ切る作戦を取ってくるだろう。
　対して、こちらは電気制御と、気体制御。
　強力な電撃は、この霧の中では使えない。
　霧が帯電し、無差別に電撃をまき散らしてしまうだろう。
　空気中に漂う霧。そして、それが帯電す電気まで完全に掌握すれば、目 以 外 の 方 法 で 視ている相手チームに電撃を叩き込んでやればいい。
　だが、文寧にはまだそこまでの制御はできない。
　文寧自身には電撃は効かないが、それ以外のメンバーは別だ。
　もちろん、空気中の帯電した電気から身を守るくらいはたやすいだろうが、彼らに仕事をさせずに勝つのがミッションなのだ。
　操作系能力者は、己の操作対象を五感に依らず感知できる。
　感知できる範囲は、能力の及ぶ範囲全域だ。
　能力の効果範囲は、先天的なものもあるが、本人の努力次第で拡大していく。
　文寧で、半径五キロメートルほど。五感による補助が得られないような場所に《能力 》を使用する時は、狙いを付けるのに時間がかかったり、距離が離れすぎると威力が弱かったり、狙いが正確でなかったりする為、五キロメートル先を電撃で狙撃することができると言うよりは、直径十キロメートルの範囲の電磁波や、電気信号を検知できるといったほうがより正確かもしれない。
　伊織はその時々の気分で効果範囲がまちまちな為、正確な効果範囲は文寧はおろか、本人すらもわかっていないだろう。だが、せいぜいがニキロメートル四方なこのフィールドで、五百メートルも離れていない位置にいる相手チームを検知できていないはずはない。たとえ、どんなに調子が悪くとも。
　伊織は、気体を制御する概念能力者だ。
　石にでもなって、動きはおろか呼吸さえも止めるくらいでないと、彼女からは逃れられない。
　文寧は電磁波の照射と、生体電気の検知で相手の居場所を割りだしている。
　わざわざ声を出して、相手に位置を掴ませてやる必要もない。
　相手は、まだこちらの位置を検知していないようだ。位置を割り出し次第、逃走に入るのだろう。
　逃げた先が、敵の陣地だったのでは目も当てられない。
　文寧が伊織に視線を向けると、伊織はただ力強く頷いた。
　伊織が、指を三本立てる。一秒経ち、二本に減らす。更に、一本。
　そして、その一秒後―――
　―――爆発が空気を揺るがした。
　まだこちらの位置の割り出しが完了していなかった、相手陣地を大爆破が襲ったのだ。
　霧はフィールドの特性らしく、爆風が空気を薙 いでも一向に薄れる気配はしない。
　そんなことだろうと思い、はじめから伊織は、風を起こして霧をどうにかするといったような手段は考えなかった。代わりに行ったのは、概念操作により水素を現出させ、更にその水素を操作しそのままの位置にとどまらせることで、相手チームの周りにくまなく充満させることだった。
　体内からの爆発はさすがにかわいそうだったので、吸い込まないように彼らの周りだけは、普通の空気にしておいた。さらに、水素は無臭のため、一切気が付かなかっただろう。
　そして、文寧の力で小さな電気の火花を散らせる。
　それだけで、霧の中の戦闘は集結した。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　四回戦終了後二時間近く待たされた後、優羽達が転送されたのはビルの中だった。
　元ビルとでも言ったほうが良さげなその内部は、ガラスはすべて無く、コンクリートはひび割れ、天井は配管がむき出しになっていた。
　彼女たちが居る地点は、地上４０メートルほどの高さだろうか。ガラスのない窓から外を見ると黄昏よりもなお昏く、水平線だけがただ明 い。
　星は存在せず、代わりにオーロラが世界を照らしていた。
　ガラスもなくコンクリートは風化されるがままになり、白夜とオーロラの空の下でただ朽ちゆく定めを享受し続けるビル群。自分たちが居るこのビルも、外から見たならば同じようなものなのだと否応にも知ることができた。
　五回戦は、優羽と文寧が戦う予定だ。
　恐らくは、同じビルか外に見える別なビルの中に、敵チームも転送されてきているだろう。
　時間がたてば、待ち時間に見ていた彼らの前の試合の様に逃げ回られ、無駄に時間を浪費させられて最悪引き分けに持ち込まれるだろう。
　だが、文寧なら電磁波の広範囲照射で、敵チームを索敵可能だろう。
「文寧ちゃん。お願いできる？」
「駄目です。オーロラというのは、不可視可視問わず電磁波の塊なのです。あれに覆われていては、今のアヤさんでは、電磁波を照射どころか、微弱な生体電気を探すことも難しいです。」
　頭 を振る文寧。
　楽は出来ないということか。と気合を入れなおし、ならばと、別な方法で探し出すことにする。
　優羽は、小さな氷の礫を作り出すと、おもむろに窓に向かって放おった。
　礫が外に向かって飛び出そうとした瞬間、窓に虹色の波紋が広がり礫が外に飛び出すのを防いだ。
　衝撃すらも殺され、窓枠すらもない窓の手前にそのまま落ちて砕けた。
　硬化もしていない氷では、床に落ちた程度でも砕けてしまう。
　ただ、コレでわかったことがある。
　このビルから出ることは出来ない。フィールドはこのビルだけなのだ。
　そう判断した後の行動は、迅速 だった。
　優羽達がいるフロア以外のすべてのフロアに、四回戦のフィールド以上の濃密さで霧が満ちた。
　四回戦の戦いが優羽に割り当てられていたなら、あの霧をすべて晴らすことも出来ただろう。
　それにはあまりメリットもないので、そうなっていたとしてもやらなかったが。
「さすがは優羽ね。この範囲をまとめて《能力 》の効果範囲にするなんて……」
　伊織の手放しの賞賛 に軽く笑顔を返し、伊織への返答の代わりに告げる。
「文寧ちゃん。ここから２０メートル下の地点と、３０メートル下の地点だよ。二手に分かれて、逃げ始めちゃってるね。でも、もう片方はもしかしたらこっちに向かってるのかな。まだ二手にわかれただけみたい。それ以外には居ないよ。」
　先ほどの湖の試合。彼らはこちらの位置を割り出そうとするのではなく、二手もしくは四手に分かれて、ばらばらの方向に逃げるべきだったのだ。
　犠牲を恐れずに。
　それを、今回の敵は実践したのだろう。
　伊織は空気の振動で、動いているものをある程度感知することが出来る。文寧は電磁波の投射で離れている場所の状況を知ることが出来る。
　だが、優羽にはそれを知覚する力がない。
　液体の位置を探すことで、知覚することが出来るようになるかもしれないが、現在の彼女では自分と水で繋がっているものしか知覚することが出来ない。
　しかし、自分が生み出した水に触れているものを、知覚することくらいは出来る。
　文寧は頷くと、優羽が指定した地点に強力な電撃を放つ。
　先ほど文寧が危惧したとおり、霧が電撃を伝え、雑な狙いであってもその空間を電撃で満たした。
　あとに残るのは、戦闘不能になった敵チームのメンバー達だ。
　数瞬後、チーム久城の勝利が伝えられ、転送の光が優羽達を包んだ。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　最後に転送されたのは、雪原だった。
　樹氷すらない、只々真っ白い空間。
　空だけが、灰色の雪雲に覆われている。
　転送が完了しこちらが相手チームを認識するよりも前に、相手チームが動いた。
　高次能力者を相手にする時に、最も大事なことは固まらないことだ。
　転送先がどこであろうと、相手がどこにいようと、先ず最初に散開する作戦なのだろう。
　そして、彼らが行うのは全員での遁走。
　前回の敵チームはチームを二手に分けて、逃げまわるチームと攻め込むチームと分けていたようだが、目の前に居る彼らは初めから、引き分け狙いだ。
「なんか、逃げまわる人達を倒すのって、あんまりいい気分じゃないね。」
「今までのチームは多少なりとも攻める気概 があったけど、なんだか拍子が抜けるわねぇ。」
　敵チームは、うまく散開だけは出来たものの、雪道に足を取られて速度を出せていない。
　伊織がぼやくと同時に、敵チームに地吹雪が襲いかかる。
　いや、地吹雪と言うよりは、雪を巻き込んだ竜巻と表現するほうが正しいかもしれない。
　散会したものの、うまく移動できず、然程の距離が離れていなかったため、彼らが居る範囲すべてが竜巻の範囲となっており、それ以外はそよ風が吹く程度だ。
　四回戦の霧より、五回戦に優羽が生み出した霧より一層の悪視界だ。一センチ先も見えないだろう。
　その前に、暴風で目を開けることすら出来ないだろうが。
「文弥くんには効かなかったけど……」
　そう言いながら、優羽の手には氷柱のような氷の矢と、弓が握られている。
　ただし、演習で文弥に放った矢よりも、三倍は太くそして長い。
　身の丈に合わない長さの矢を取り扱うのは非常に難易度が高い技術だが、そこは常識の概念を超える《能力保持者 》の武器化だ。
　直径四センチほど、長さ三メートルほどの矢。それを、瞬く間に五連射。
　その全てが、竜巻の中で粉々にくだける。その破片の一つ一つが、ダイヤモンドより固い、氷の刃だ。
　それが、竜巻の中で暴れ狂う。
　雪を含んだ白い竜巻は、次第に真っ赤に染まり、血臭が立ち込める。たとえ、強化能力者であったとしても、あの死の風から逃れるのは困難だろう。
　あの死の風から逃れるには、分子間結合を固定に近いくらいまで、分子間力を高めなければならない。
　あの氷の刃は地球上で最も固いと言われている、ダイヤモンドを超えるモース硬度なのだ。それが、暴風に乗って取り込んだものをすり下ろすように押し寄せる。それを耐え切るには、自分の全身すべてを、ダイヤモンドよりも数倍硬くする必要があるだろう。
　そんなことが出来る《能力保持者 》なら、最初から逃げの手は打たない。
　血風が晴れるより前に、優羽達を転送の光が包んだ。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　チーム久城が六戦を終えた時、コレ以降二十時間から、二十四時間の間マッチングがない旨の通達があった。
　試合自体は、三十六時間ぶっ通しで続けられるため、文弥達は特別措置なのだろう。
　文弥以外の三人が奮戦したため、ここまで全戦全勝。
　加えて、進行上勝ち点が近いチームが試合が終わったタイミングで、自動でマッチングを行い戦闘開始する方式を取っていたため、試合数もまちまちなのだ。
　特に文弥達は、快進撃とも言える速度で敵チーム屠 ってきた。
　あまりにもあっけがなさ過ぎて、観覧席からクレームが来るのではないかと思うレベルである。
　勝ち点１８点。
　ダントツ一位の状態で、予選突破まで後一歩というところで止まった状態だ。
　引き分けがあったり、どこのチームも勝ったり負けたりしているため、現状１３点以上のチームが文弥達を除いて一チームも居ない。
　特に引き分けが多く、上位チーム以外の点数に差がつかないのだ。
　その上位チームも、Ａブロックでチーム久城が全勝してダントツになっている以外は、他もＢブロックＣブロックでもほぼ団子状態だ。
　唯一、Ｄブロックに二引き分け三勝（三人チームのため、勝ち点+３点スタート）のチームが居るのみだ。このチームも、あと一勝、多くても二勝したなら、休憩を言い渡されるだろう。
　例年の状況に照らし合わせると、全勝者二組及び全勝者のみに負けている状態で並び、全勝者同士の戦いで、２１点先取のチームが確定する流れだ。
　もちろん、過去の例はこれらはすべて一組の生徒で構成されていた。
　だが、今年は二組から四組の生徒たちが奮戦 し、混戦状態になっている。
　一組の生徒達は圧倒的に勝利を重ねるというわけでもなく、苦戦を強いられているようだ。
　特に、リーダーを狙い撃ちされ、そのあと時間切れまで逃げ回られる作戦を取られ、試合時間が長引き疲労を蓄積 させられ、その結果次の試合でも振るわないといったような悪循環に陥っている。
　もちろん、今年が初めての団体戦であることも起因 しているのだろう。
　戦闘向けの生徒たちこそ一組に偏っているが、とも団体戦となれば、腕力 があるイコール勝利とはならない。相手の位置を調べて確実に逃げまわる。そういう戦いでも、今回のルールでは勝利を収めることが出来る。
　引き分けありのルールなので、いっそ引き分けでもいい。
　まぁ、本戦ともなれば、そう甘いことはないと思われるが。
　これまでのチーム久城の戦闘時間は、すべて短期決戦というのも生ぬるいほどの電撃決戦で終了している。しかし、対戦相手があっさり勝負を決めてくるわけでもなく、ポイント調整や試合数調整も今回が初めてではないため、それでもまるっと五時間ほどは経過していた。
　試合の合間に他チームの試合内容を確認したが、次どこのチームとあたっても、今までどおり電撃決戦で３点取得し予選突破を決めるだろう。
　そもそも、スイスドローのルールにおいては、全勝チームが試合回数が一番多い文弥達のみになっている時点で優勝は確定し、それにあわせて予選突破も確定している。
　最後の一試合は、最終的な点数計算の為の消化試合だ。
　恐らく、このまま行けば予選突破の八チームのうち２１点獲得するチームは現れないかもしれない。
　それどころか、時間内に全試合工程を終了できないかもしれない。
　同点チームが現れた場合、それまでに戦った相手チームの獲得ポイントも点数に加えられ、順位付けが行われる仕組みだ。
　残りの試合はそのための調整で、文弥達にとっては消化試合以外の何物でもなく、ワザと負けたとしてもなんの問題もない。しかし、ここに来て黒星を付けるつもりはチーム久城のメンバーの誰にもなかった。
「という訳で、チーム久城はこれから長い休憩に入るわけだが、本当に結局俺が何もしないまま予選突破を決めちまったからな。あと一試合残しちゃいるが、ここは一発祝勝会でもやっとこうぜ。優勝祈願も兼ねてよ。」
「兄さん、それは名案です。アヤさんは、お肉が食べたいです。」
「お肉か、いいわね。今日は朝ごはんも昼ごはんも抜きだったから、お腹ペコペコ。」
「優羽はどうだ？」
「私もお肉の話聞いてたら、お肉が食べたくなってきちゃった。」
　三人の希望が合致したところで、夕食兼祝賀会の内容が決まった。
「肉か……なら、いい店知ってるからそこに行こうぜ。顔が利くから多分個室に入れてもらえるはずだ。結局俺は何もしなかったからよ、支払いは気にせずガンガン食うといい。」
「あはは。そんなガンガンってほどは食べられないと思うけどね。」
「私は食べるわよ！って言ってもあれね、先に着替えてシャワー浴びたいわね。」
　という伊織の提案に皆で頷き、一時間後に寮の下で集合と相 成 った。
「兄さん。ちなみにそのお店とはどこのお店ですか？」
「リーガカールトンホテルの上に、鉄板焼きの店があってよ。そこだ。」
「へぇ。ホテルなのに、鉄板焼き肉のお店があるのね。」
「……いいんですか？兄さん？」
　嬉しそうな伊織に、心配そうな文寧と優羽。
「ああ。言っただろ？支払いは気にしなくていいし、顔が利く店だって。」
　文寧は改めてその言葉を聞いて、甘えることにしたようだが、優羽は返って恐縮してしまったようだ。
　仕方ないと、文弥は思い直し。
「優羽、本当に気にすることはない。それでも気になるようだったら……そうだな、多分近いうちに迷惑かけるだろうから、その迷惑料の先払いだとでも思っててくれ。」
「そうよ。優羽。焼き肉はまぁ、高校生の私達からしたらちょっと高いけど、そこまで遠慮しちゃかえって悪いわよ？」
「伊織ちゃん。鉄板焼きっていうのは焼き肉じゃなくて……ってまぁいいか。うん。迷惑料ってのはよくわからないけど、せっかくだしね。あと、私はお世話係だから、迷惑かけられてなんぼなんだよ？だから気にしないで。」
　そう言って、今度は晴れやかな笑顔を向けた。
　だが、文弥の言う『迷惑』は文弥の予測を超えた早さで彼らの前に姿を現 すのだった。
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　きぃきぃと。きぃきぃと。きぃきぃと。
　ガラスを爪でひっかくような、不快な声響く。
　むか～しむかし。あるところに、出来のいい兄と出来の悪い弟が居ました。
　兄は、いつも陽の当たる場所に。
　弟は、いつも日陰に。
　兄は、才能に恵まれた。
　弟は、才能を認められなかった。
　兄は、努力した。
　弟は、ただただ世界を呪った。
　光ある方から闇は見えない。
　闇から光ある方はよく見える。
　兄は、いつの間にか弟を気にしなくなっていた。
　弟は、それでいいと思っていた。
　
　
　その方が都合がいい。
　
　
　すべてのキッカケは、兄が一振りの剣 を手に入れたところから始まった。
　それは、王を選定する剣。
　王を象徴する剣。
　過去人類の歴史に姿を表し、その後ひっそりと葬られた伝説の王の剣。
　だが、その剣は不完全だった。
　少なくとも、この現代では。
　中程から裁ち折れ、刃だけとなっていたのだ。
　それは、歴史上でも語られている。
　その剣の片割れは、半世紀以上にわたって捜索されたが結局は見つからなかった。
　折れた剣は、稀代の専用器制作者である兄によって修復された。
　専用器は自らの持ち主を自ら選定する。
　ソコには、作者の意思も、《能力保持者 》の意思も関係ない。
　結局、その王の剣は兄を所有者として認めてしまった。
　伝説の剣。王者の剣。
　それを手に入れた、兄はこの時代でも王となった。
　
　兄は、才能に恵まれた。
　弟は、才能を認められなかった。
　
　弟は、才能がなかったのではない。ただ誰にも認められなかっただけだ。
　弟は、孤独だったのではない。ただただ自由だったのだ。
　
　弟は手に入れていた。王の剣の片割れを。
　弟は持っていた。兄と同じ種類の才能を。
　
　すなわち、王の剣を扱う才能を。
　
　王の剣本来の能力は、弟の持つ柄と、刃元に宿っていた。
　兄が修復した剣は、兄が与えた力を持つのみで本来の力は使えない。
　
　王となった兄は、一人の女を妻とした。
　非常に美しい女だった。
　闇に沈んだ弟が、闇の裡 で震えるほどに。
　だから全てを壊す事にした。
　
　やがて、兄と妻の間には子供が生まれ、幸せの絶頂を迎える。
　生まれた子供は、双子だった。
　男女。兄と妹。
　妹は取り立てての問題もなく、妻に似て美しく育つだろうと思われたが、兄の方に問題があった。
　その問題を解決するため、兄は驚くべき行動をとった。
　０歳児の兄を連れて、問題解決の為旅に出たのだ。
　実際にはアテもない旅などではなく、助ける方法がきちんとあり、そのための旅だったのだが。
　しかし、それは弟にとって千載一遇の好機となった。
　兄を、陽の当たる場所から引きずりおろし、自分がその場所に行くために。
　
　妻は、《能力保持者 》ではなく普通の女だった。
　ならばこそ、より御しやすい。
　彼の剣の能力は『《支配》』。
　王の力によって他者を支配し、意のままに操る能力。
　ただ人を破壊するのにはうってつけと言えた。
　だが、今の彼ではその剣の能力を扱いきれていなかった。
　《能力保持者 》は未だ支配できず、一般人に対しても暗示を与える以外のことは出来ずに居た。
　忘れ去っていた弟が暗示をかけて、兄の妻を強姦殺害した程度では何も変わらない。
　必要なのは、まずは奪うこと。
　第三者に奪わせることだ。
　モラルハラスメント、ドメスティック・バイオレンス、そして多重債務者。
　いつの世にも、腐った人間はどこにでも転がっている。
　数え役満のような男ですらも、簡単に見つかる。
　彼は、『数え役満男』にあの女には何をやってもいい。と暗示をかけ。妻には、『数え役満男』には逆らえないと暗示をかけた。人為的な共依存の完成である。
　娘は《能力保持者 》であったため、《支配》では何も出来なかったが、０歳児に母親を守る力は無い。
　
　そうして、帰ってきた男は、息子を連れて旅に出てしまったことを理由に離婚を切り出された。
　そうして、帰ってきた男は、最愛の妻の浮気が原因で離婚をすることになった。
　兄は妻の浮気には気がついていたが、その原因が弟にあることには気がついていなかった。
　存在を認識していないのだから、気がつくはずもない。
　
　そうして兄は、子供を失い、妻も失って一人孤独に玉座へ戻った。
　だが、それこそが序曲。
　弟は更に闇に潜 む。
　いつか、我が願いを成就せんが為。
　
　
　
　そして、今すべてが整った。
　王の剣の能力は最大限に引き出せるようになり、今や能力者であろうと自由に支配できる。
　それも継続的に。
　軍隊も揃った。
　ついでに、既に用済みとなった、あの女はさんざん犯してから殺してやった。
　あれ程までに美しかった彼女は、もうソコには居なかった。
　それがたまらなかった。
　何度も何度も、陵辱を繰り返し、何度も何度も刺して殺した。
　殺してからも、陵辱を繰り返した。
　
　ナンドモナンドモナンドモナンドモナンドモ
　
　妹もあの女と同じように犯してから殺そうと思っていたが、あれはダメだ。全然似なかった。殺すくらいしか価値はない。
　首をはね、目玉をくりぬいて、兄に送りつけてやろう。
　
　
　そうして、ますます壊す。
　ますます、壊れる。
　
　
　それこそが、前奏曲。
　
　
　間奏曲も終わり、そして、そろそろ、終曲に差し掛かる。
　
　ようやく夢が叶う。
　
　
　彼は命ずる。彼の傀儡 に。
　
「あノ、《出来損ない 》を殺セ。仲間と、妹もまとメて。」
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　二日に渡る徹夜。ようやくその苦行から解き放たれた彼女は、歓喜の声を上げた。
「ようやく見つけた！」
　彼女はそうつぶやくと、スマートフォンの地図アプリを起動し、ピンをドロップする。
　後はコレを、自分の親友である彼女に渡すだけ。
　彼女はこれから徹夜になるだろうが、自分は休ませてもらおう。
　明日には、新入生対抗戦がある。
　探しものも大事だが、こちらも大事だ。やる気がなかった、数週間前とは違う。せめて予選だけでも突破する必要がある。彼女と二人で。
　もう一人、男子生徒が自動マッチングで入ってくるようだが、こちらには期待しなくていいだろう。
　と言うかあまり期待していない。
　数回打ち合わせをしたが、何故その男子生徒が『彼』といつも一緒に居ることが出来るのか謎だった。
　意識が混濁して、思考がアラぬ方向に飛んでいる。
　脳を酷使しながらの二徹は、さしもの彼女も応えた。
　彼女は、位置情報を相棒に送信すると、そのまま思考を意馬心猿に任せたままベットに転がった。
　意識が途切れ彼女が深い眠りについたのは、そのわずか数秒後のことだった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　戦闘終了まで後十五分を切り、敵はリーダー一人を残すのみとなっていた。
　フィールドは、木がうっそうと茂った森の中。
　身を隠すところなどそこら中にあるような、敵チームにとってはうってつけの、狩る側からすれば面倒な事この上無いステージだ。
　対するこちらは、残り三名。一人脱落があったのではなく、四人一組がルールのこの新入生対抗戦において唯一の三名チームだからであった。
「ここから、南方二百メートルほどの場所です。」
　そう伝えてきた恵美は、どこかに意識を預けているかのように目の焦点が合っていない。
「おし、こっちでも場所を特定したぜ。」
　そう言って、一誠は手早く武器化を済ませる。
　彼が持つのは、二丁のハンドガンタイプ拳銃だ。
　そのうち一丁を、凛々子に渡す。
　武器化された汎用器は大きく二種類に分かれる。
　一つは、銃ならば銃弾、弓矢なら矢、剣ならば刀身。つまり、攻撃に使用する部分を自らの《能力 》で作り出すタイプ。具現化系、もしくは高位の操作系は大抵このタイプだ。
　そしてもう一つは、通常の武器と何ら変わらないような、《能力 》に直接関係のない武器だ。
　そして、一誠の汎用器はそれだった。
　《能力 》に関係の無いタイプの利点としては、それを貸与可能なことだ。
　もちろん武器化しているのは使用者ではないのため、実際の所有者が武器化を解除したり気を失うなどすると、武器化は解除される。
　一誠は武器化したハンドガンのうち一丁を、凛々子に渡した。
　別段戦闘向きの《能力 》を持っていない彼女だが、それとは別に彼女が後天的に努力によって手に入れた力があった。
　隠密行動。
　気配を消して対象に気づかれないように忍び寄る技術だ。
　銃を渡した途端、目の前にいるのにまるでそこにいないような錯覚を覚える。それほどに彼女の存在が希薄 になった。
　一誠は口笛を鳴らしたくなったが、敵に位置を悟られるだけなので、自重する。
　ハンドガンの有効射程は、五十メートル。これは、いわゆる狙って当たる距離だ。銃弾を《能力 》で生成しない事のデメリットとして、空気抵抗その他の自然現象の影響を受ける。
　つまるところ、相手に気づかれないようにこの距離まで近づいて打たなければならない。
　一誠達は視線のみで、「じゃあ作戦通りに。」と会話し頷きあう。
　気配も音もなく、凛々子が敵リーダーの方向に向かって飛び出す。
　待つこと数十秒。
　きっかり百五十メートル先から、一誠にしか聞こえない銃声が聞こえた。
「始まったね。全弾命中だ。でも、やっぱり強化系だね。一発や二発銃弾をぶち当てたからって、退場はしてくれなさそうだ。」
　一誠の銃の銃声は所有者である一誠にしか聞こえない。他者にとっては完全無音の銃だ。
　そして、自分の手から離れたからといって、自分の汎用器なのだ状況は手に取るようにわかる。それだって普通の技術ではないのだが、彼だって最優の一組だ。それくらいのことは十分にこなせる。
「そのようですね。飛んできた銃弾の方向から位置を割り出したのでしょう。また逃走を始めました。こちらから見て、右の方向です。」
「了解。こちらでも確認した。」
　そう言って、ウエスタンスタンスでハンドガンを構える。
「カウントしますね。３・２・１」
「「バースト！」」
　恵美のカウントと同時に飛び出してきた敵リーダーを、正確に狙撃する。フルバーストで２０発の弾丸がはき出され、その転送チップを粉々に破砕させた。
　彼我の距離は、約二百メートル。普通では狙って当たる距離ではない。
　しかし、狙って当たらないだけで、届かない距離ではない。
　ハンドガンより狙いが正確なマシンガンであれば、同じ経口であったとしても２００メートルは有効射程圏内だ。
　別に一誠が射撃の達人というわけではない。むしろ単なる射撃の腕だけなら、凛々子の方が上だろう。
　一誠の《能力 》、《未来視力 》。
　それは、その名の通り未来を見る力。それはどんなに優秀な弾道予測シミュレーターより正確に弾道を予測する。
　彼にとってこのハンドガンは、弾が届く範囲――文字通りの射程距離において、確実に相手を倒す必殺の武器なのだ。
　物理的に届かない場所から追い出してしまえば、こうやって難なく当たる。そして、自分以外を強化できない程度の強化系統なら、単純に転送チップをつぶせば良い。転送チップを粉々に破壊された敵リーダーは、即座に転送の光に包まれリタイアした。
　その後すぐに行われた勝利のアナウンスを聞き、一誠は銃を元のプレート形状へと戻す。時間にして五十分程度の狩りを終えた彼らを、転送の光が包み込んだ。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　七戦を終えた今、凛々子たちは十八時間程マッチングがない旨の通知を受けた。
　勝利点計算上の問題がなければ、このままマッチングがないまま終わる可能性もあるらしい。
　結果から言えば、善戦といえるだろう。
　三人チームだった為、最初から勝ち点３ポイントが入っていたのも大きかった。
　負けもなければ、勝ちもない、引き分けの試合がだらだらと多かったため、３点のアドバンテージは予想に反して大きなものになっていた。
　結果から言えば、５勝２引き分け。勝利点１７ポイントに、三人チームであることのハンデとして加算される３点を足して、現在２０ポイントだ。予選突破確定が２１ポイントの為後１ポイント足りない状態だが、彼女たちのチーム以外は、現状そこまでの点数に達していない。それ故 の、一時マッチング除外だ。
　必要があれば後一試合行われる。だが、恐らくそれはないだろうと、凛々子は考える。
　徹夜明けの状態での戦闘は非常に堪えたが、自動でチームに入った杉田と言う男子生徒が意外なほど善戦したために、ある程度は余裕を持ってやれたと思う。
　聞けば、『彼』とは親友になったのだと言うし、杉田と言えばおそらくあの有名人の弟だろう。
　そして『彼』達は、一時間以上も前に全勝者として優勝を決めている。
　あちらも、必要があればもう一試合行うようだが、他のチームの点数調整のための消化試合だ。
　全勝者である彼らは、勝っても負けても彼らの予選突破は変わらない。
　だが『彼』達の、いや『彼』の敗退する姿は、ワザとであっても見たくはない。勝ってほしいと思った。
　それよりも、相棒が徹夜で手に入れ、自分が徹夜で検証した情報を『彼』に渡しに行かないと行けない。
　それ位しか、彼女たちには証明する方法がなかったのだから。
　敵対する意思はなく、むしろお役に立ちたいのだと。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥が女子寮の前で待ち人を待っていると、意外な人物から声がかかった。
　一誠だ。
「おーい、文弥ぁー」
「おお。思ったより早かったな。あと、三十分くらいはかかると思ってたけどよ。で、お前一人か？」
　一誠の周りに誰も居ないことを確認して、訊ねる。
「ああ、彼女たちは文弥の見立て通りあと三十分くらいかな？もしかしたら、もうちょっとかかるもしれんけど。
　で、一応彼女たちから伝言預かってきててな。それ伝えに一足先に飛んできた。なんでも、今日中のどっかで時間用意してくれってことらしいぞ。どうしても伝えて起きたことがあるそうだ。」
　それを聞いて、文弥は急に機嫌を上向けた。
「そうか。スマンな。どうだ？これから飯に行くんだけど、一緒に来ねえか？」
「いや。これから、姉ちゃんと妹と飯なんだ。伝えること伝えたら、そっち行かねーと。誘ってくれてありがとうな。」
「そういうことなら仕方ないな。家族水入らずで楽しんでくるといい。それと、伝言係にして悪いんだけどよ、彼女たちには了解したと言って、俺の連絡先を教えておいて貰えるか？」
「オーケー。分かった。んじゃそれもしっかり伝えとくぜ。おっと、来たみたいだな。んじゃあ、俺はそろそろ失礼させてもらおうかな。」
　そう言って一誠が女子寮をみると、丁度、伊織、文寧、優羽の三人が連れ立って出てくるところだった。
　一誠はくるりと踵 を返すと、片手を上げてそのままゆっくりと歩み去っていった。
　おおよそ何かあることは気がついてはいるのだろう。それでも一誠はアレコレ聞かず、駆け寄ってくる彼女たちにも気を使って何も話さないまま歩み去った。気のきき過ぎた友人に苦笑しながら、彼女たちを笑顔で迎えた。まぁ、前に話していた姉との約束に遅れたくなかっただけかもしれないが。
「おまたせー」
　と伊織が軽く言って、
「いや、時間よりチョット早いくらいだ。」
　文弥が、笑顔で返す。
「では、早速行きましょう。アヤさんはお腹が空きました。」
　文寧が急かすように言った時、文弥の携帯がメールの着信を告げた。
「ああ、チョット待ってくれ。メールだ。」
　メールを確認すると、予想通り凛々子からだった。
（凛々子達と一誠が同じチームになったのは、運が良かったな。）
　そう胸中で呟きながら、メールを読む。
　『華月　凛々子です。
　久城　文弥さんのメールアドレスで大丈夫でしょうか？杉田　一誠さんから連絡先をお聞きし、連絡をさせて頂いています。
　例の男について、早急にお伝えしたいことがありますので、お忙しいとは存じますが、今日中にお時間をいただけると幸いです。
　都合のいい時間を、ご連絡ください。』
　先日、茜色の医務室で話した彼女の姿から比べると、随分と丁寧な文面だ。
　文字媒体のコミュニケーションでは、いい意味で性格が変わるのだろう。と文弥は端的に納得して、『夜にでも会って話を聞こう。』と返事を返そうと、返信画面を開いた。
　だが、
「む。兄さん？なんか、ニヤニヤしてますね。アヤさん的に言って、だらしないと言っても過言ではないニヤニヤっぷりですね。先ほど、杉田くんとお話していましたので、彼からかと思ったのですが……その様子だと、もしかして女性ですか？」
　という、文寧のセリフによってそれは中断せざるを得なかった。
　凛々子からの、『例の男の情報』に対して内心ほくそ笑んでいたのを、目ざとい文寧が勘違いしたのだろう。
「ああ。最近、一誠から紹介してもらった隣のクラスの女子でな。今日話したいことがあるから、時間作ってくれと言われて、さっき一誠経由で連絡先を教えといたんだ。」
　あくまで文寧の勘違いであって、疚 しいところが微塵もない文弥は、正直に内容を告げた。
　とは言え、襲撃云々など余計なことまでは言わない。言う必要もないだろうと思ったのだ。
　文弥にしては珍しい失策だった。
　それは、彼女たちが聞きたくなかった情報だ。真実はともかくとして。
　文寧だけではなく、伊織に優羽まで目つきが変わる。そして、失策だと気がついたのは、彼女たちの目つきが変わった後だった。
「兄さん？チョットどういうことか、アヤさんが納得できるように説明していただけますか？」
「久しぶりに再会した幼なじみが、まさかソコまでのモテオーラを習得していたとは……（身近な人にしか効かないと思ってたのに）」
「わたしも、ちょーーーっとだけ興味あるかなー。お世話係として。」
　伊織は文寧にノッて居るだけだろうし、文寧はせっかく再開した兄が他の女に取られるような気になっているだけだろうし、優羽にいたっては雰囲気にアテられているだけだろう。
　文弥はそう判断し、
（チョット予定より早くなってしまったが、彼女たちを巻き込んでおこう。そのほうがいろんな意味で安全だろうからな。）
　と心に決めると、困ったような表情を作 っ た 。
「まぁ、なんだ。大体の話の内容は想像がついてる。お前らの前で話をしても、まぁ問題ない。お前らが想像してるような、色気のある話じゃあねぇからよ。ただし、聞いちまったら恐らく俺の事情に巻き込んじまうからな。だけど、お前らさえ良ければ、彼女たちを打ち上げに呼ぼうと思うんだけどよ。」
「アヤさんは構いません。兄さんの事情は、妹である私の事情でもありますから。」
　いち早く文寧が了承し。
「私は、文弥くんのお世話係だからね。」
　優羽が、胸を張って答え。
「私も興味あるなー」
　伊織はまだ疑っているような、ジトッとした目で了承した。
　そういうことならと、文弥が返信の内容を変更し、
　『リーガロイヤルホテルの鉄板焼きレストラン、『青葉亭』に来てくれ。
　打ち合わせと祝勝会を兼ねているから他のチームメンバーが居るが、彼女たちにも関係ある内容になりそうだから、同席してもらうことにした。
　せっかく重要な話を持ってきてくれたんだ、ついでと言ってはなんだが、君たちの勝利も俺に祝わせてくれ。』
　と返信した。そして、凛々子からの返信は即座にとどいた。
　『承知しました。それでは恵美と一緒にお伺いさせていただきます。四十分ほどでお伺いできるかと思います。私たちのことは気になさらず、先に始めておいてください。』
　文弥は、メールを確認すると、三人組に目を向け、
「鉄板焼きレストランに呼んでおいた、四十分ほどで到着するそうだ。先に始めててくれって話だから、先に行って食べ始めてようぜ。腹へってるだろ？」
　今回の目的地であるリーガロイヤルホテルは、文弥達の寮から約二キロ程の距離だ。歩けない距離ではないが、いざ歩くにはすこしばかり遠い距離だ。
　もちろん、《能力 》をつかって移動すればすぐに到着できるだろう。たとえば、伊織に頼んで空から移動するとか。
　しかし、文弥はそういうところでも抜かりがない。
　チーム久城の待ち合わせ時間ちょうどとなったタイミングで、寮の前にハイヤーが到着した。
　ガソリンエンジンを使用しない完全電気駆動の車は、音だけでは接近を気づかせない静音性を発揮していた。そしてそのまま文弥の前に横付けされると、ガチャリという音を立てて後部座席のドアが開いた。
　現在ではガソリンエンジンはほぼ姿を消し、代わりに電気駆動エンジン、もしくは水で走る水素駆動型のエンジンが主流となっている。
「おお。車を用意してくれたのね。」
　と伊織が感嘆の声を上げる。
「全員乗れる大きさの車だから、乗ってくれ。つっても車ならすぐだけどな。」
　と、レディーファーストのまね事をして彼女たちを誘導すると、最後に自分も乗り込んだ。
　その数瞬後、バタンと自動でドアが締まる。そして、ハイヤーは到着時と同じ様な静粛性を以って発進した。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　見慣れた景色が流れていく。
　一番最初に乗り込んだ伊織 の席からは、外の景色が見えるがそれ以外の者は景色を見ることもできず沈黙している。
　加速・減速によってつんのめるような感覚もなく、窓の外を見なければ止まっているのか動いているのかすらも分からない。
　そして、車内は相変わらず静寂に包まれたままだ。
　後部座席からは、運転席を見ることはできなくなっているため、運転手の存在感も希薄だ。自動運転だと言われても、信用できてしまう。
　白を基調とした車内は、四人で乗っても余裕のある広さだ。
　目と鼻の先で飲んでいる余裕もないし、さらに言えば、未成年である彼女たちにはまだ無縁だが、アルコール類の提供も可能そうだ。
「これって、ロールスロイス？文弥 くん。何者？」
　と、また恐縮してしまった優羽 が文弥に訊ねる。
「いや、マイバッハだ。まぁ、似たようなもんだけどな。ホテルの送迎サービスだよ。さすがに俺の所有物じゃない。大げさなんだよ、ああいうところは。」
　文弥は冗談めかして言う。所詮二キロほどの距離。時間にして数分だ。彼女たちが空気に飲まれている間に、ホテルに到着する。
　車止めに到着すると、乗り込んだ時とは逆の順番で、伊織達は下車した。
　近づいてきたポーターに、文弥が荷物はない旨と伝えて下がらせると、燕尾服の男性が文弥たちに近づいてきた。
　物腰が柔らかい黒髪の男だ。年の程は剴園高校教師の、武田と同じくらいだろう。
　胸元を見ると、金属製のネームプレートに『Ｊｉｒｏ　Ｍａｋｉｔａ（ＧＭ）』と書かれてある。
（ジェントルマン？男性ってことかしらね。）
　伊織がそう自己完結して、なり行きを見守っていると、その男性がにこやかに文弥に声をかけた。
　実際は、『総 支配人 』なのだが。
「久城様、お待ちしておりました。」
「蒔田さん自ら、ありがとうございます。今日は、急なお願いを聞いてもらって、申し訳ない。」
「いえいえ、久城様のお願いとあれば、多少の無茶も通させていただきますよ。さて、それではご案内させていただきます。」
　そう言って丁寧に腰を折ると、文弥が蒔田と呼んだ男性が先を歩き始めた。
　文寧と優羽は、蒔田の名札を見るとまたフリーズしていたが、文弥に軽く肩を叩かれ促されると、連れ立って歩き始めた。
　恋愛ものの映画などでは、男性の腕をとりエスコートされるシーンだろうが、男性は文弥一人、対するこちらは女子三人だ。
　普通に四人連れ立って、蒔田の後ろを歩く。
「初めて来たけど、なんか豪華なところよね。」
　と周りを見渡しながらつぶやく。
　美術館のような、豪奢なロビー。
　中央には石像が添えられ、その周りには観葉植物と、ソファー、テーブルがセンスよく配置されている。
　床は石床になっており、ツヤツヤピカピカしている。
　天然石なのだろうが、様々な色の石や文様の石を使用し高級絨毯のような柄が描かれている。
　天井は非常に高く３Ｆ分くらいの高さがある。
　天井付近には、絵が書かれた採光窓と、壁画。その下の壁も白を基調としているが、高級画の様な文様が描かれている。
　恐らく、何かの有名画を線画にしたものだろう。注意して見なければ、ただの幾何学 な文様にしか見えない。
　伊織がそれを絵だと気がついたのは、たまたま知っている絵があったからだが。
「ここは、いわゆる政治家や軍関係の上層部、円卓の騎士 の上層部がよく利用するホテルだからな。歴史は浅いが、有名高級ホテルと比べても見劣りするものでもないさ。つっても、歴史のある由緒正しきホテルとかってわけじゃないから、幾分気安いホテルだよ。気にせず堂々としてろ。」
　と文弥。そのセリフは伊織に向けたわけではなく、さっきから一言も発していない優羽に向けてのものだろうが。
　しかし、こんな高級そうなホテルにも焼き肉があるとは。焼き肉恐るべし。
　伊織的には『牛飛車』で『牛飛車カルビ』でも十分だったのだが、たまにはこういうのもいいだろう。
　焼き肉に伊織の知らない未知なるマナーが存在するとしても、文弥の性格から言って、マナーなどに厳しい店には連れて行かないだろう。ああみえて、気が利く男なのだ。
　そう伊織は気楽に考えていた。
　エレベータに乗って、目的の店にたどり着くと、ソコは伊織の知っている焼肉屋ではなかった。
　店の中央に四方を鉄板で囲まれたスペースが有り、そこでコック帽を付けたシェフが、肉や野菜を妙なナイフやフォークを使って器用に焼いている。後で聞いた話では、カービングナイフとか言う物らしい。
　その鉄板がそのままカウンター席になっているようで、そこで数名の客が料理に舌鼓 を打っていた。
　よくみると、肉は薄い焼肉用の肉などではなく、分厚いステーキ肉だ。いや、ステーキ肉でもあんな分厚い肉は食べたことがない。
　焼きあげられると、シェフの手によってカービングナイフで切り分けられ、供される。
　店の奥には水槽が備え付けられ、ソコにはエビやらイカやら貝やらが入っている。
「なんか、私が知ってる、焼肉屋さんとは違うわね。」
　伊織はそう言って首を傾げるが、優羽と文寧は残念なものを見るような目を伊織に向けるだけで、何も言っては来なかった。
「それでは、個室にご案内します。」
　と蒔田が言って、文弥達は個室に通された。
　文弥達を個室に通したあと、蒔田は「それでは、失礼致します。」と言って部屋を出て行った。
　通常であれば、蒔田が椅子を引いて座らせてくれるはずなのだろうが、伊織にはそれを知るよしもなかった。そして、それが文弥による配慮であることも。例え高級店であろうとも、気易い友人との食事会というスタンスを崩していないのだ。さしもの伊織も、目の前にシェフが現れ、燕尾服の男性に椅子をひかれたのならば、緊張の一つもするに違いない。
　先ほど外で見た、四角の鉄板カウンター。そのミニチュアの様なＬ字型の鉄板とカウンターテーブルの前に、椅子が六つ並んでいる。
　本来なら、外と同じようにシェフがその鉄板でアレコレ焼いてくれるのだろうが、今はそこに誰も居なかった。
「他人がいると気を使うと思ってよ、焼いて次々に持ってきてもらう方式にしてもらった。ここの個室は、剴園学園の自動配膳と同じ仕組もあるから、持ってくる時も他人は入ってこない。だから、遠慮なくガンガン食べようぜ。」
　そう言って文弥は椅子をひいて、一人ずつ座らせていく。そのあと、文弥は自分で椅子を引いて端っこに座った。
　何故か値段が書かれていないメニューを受け取り、ドリンクを注文すると、然程の間を置かず注文の品が自動配膳で届けられた。
　文弥がジンジャーエール、伊織がコーラ、優羽と文寧はサイダーだ。飲み物が行き渡ると、文弥が立ち上がって乾杯の音頭を取った。
「ちょっと気が早いけど、予選突破を祝して。乾杯！」
「「「乾杯！」」」
　グラスを掲げたあと、適当にカチャカチャとグラスをぶつけストローに口をつけた。
　そうして適当に喉を潤していると、コースなのか何なのか、注文をしていないのに、焼きあがった肉やら魚介類やら野菜やらが配膳されてくる。もちろん、すべて自動配膳だ。
「さぁ、どんどん食べようぜ。一応コースでアレコレ運ばれてくるけど、追加注文もできるからな、好きなモノを注文してくれ。」
　文弥は、そう言うと箸で肉を摘むとタレにつけて食べ始めた。
　伊織達も、それに倣 って肉に手を付けるが、驚くことに、たれが五種類もある。
　タレの前には紙が置いてあり、そこに説明があった。
　甘口、辛口、わさび醤油、塩、レモンダレ
（まぁ、普通に甘口ダレで食べればいいよね）
　そう結論づけると、タレをつけて口に運んだ。
　伊織は、思わず目を丸くした。
　肉の中央部分はまだ赤いままだが、十分に火が通り、冷たさは一切感じない絶妙な焼き加減だ。
　それよりも、特筆するべきはこの肉の甘さだ。
　タレが甘いのではない。肉そのものに甘みがあるのだ。
　赤身のため、霜降り肉のようにわかりやすくとろける感じはない。感じるのは肉の脂ではなく、肉の汁。肉のうまみだ。一切の筋っぽさは一切無く、然程の抵抗もなく噛み切ることが出来る。そして、噛みしめるごとにジュワリと肉汁が広がり、ほろほろと肉がほどけていく。
「学食の、ステーキ弁当３８０円は何をもってこの牛肉と同じ肉を名乗っているのでしょう。アヤさんがもしあの牛肉の立場だったら、靴底とでも名前を変えるところです。」
　とどことなく恍惚な表情で、文寧がつぶやく。それでも注意深く見なければ、分からない程度の変化ではあったが。
（あの、ステーキ弁当もなかなか美味しいけどね。）
　と思いながらも、目の前の別次元の『お肉』に伊織も夢中になる。
　そして、別次元なのはそれだけではない。
　シーフードもだ。
　伊織には見覚えのない海産物だったが、しこっとした歯触り、広がる磯の香り。これまた噛みしめるごとに生まれるうまみ。
「このなんか、コリコリしたきのこみたいなやつも美味しいわね。」
「それは、アワビだね。（しかもクロアワビ。いくらするの？これ……）」
「へぇ、コレがアワビなの。初めて食べたわ。」
　優羽の独白に気がつかず、ただおいしいとしか感じない伊織は幸せな性分だろう。
　そして、物が目の前にあれば、あきらめが付くのか吹っ切れたのか、ワイワイ言いながらの食事が続く。
「エビって、足も美味しかったんだね。」
　最初は遠慮がちだった優羽も、カリッと焼き揚 げられたエビの足をカリカリやっている。
　伊織は喉を潤そうとジンジャーエールに手を伸ばすが、グラス中は空だった。
　ドリンクを注文するために、オーダー用のタブレットを手にとって、ジンジャーエールを再注文しようとした時、コンコンとドアがノックされた。
「ああ、来たようだな。どうぞ。」
　文弥はそう言って、ドアを開けて来客を迎えた。
　蒔田に連れて来られたのは、二人の女性だった。
　恐らく彼女たちが、文弥が言っていた女子生徒なのだろう。
　一人は、メガネをかけた女子生徒だ。
　今や視力矯正が普通となった昨今で、メガネを使用するのは珍しい。
　単なるファッションか、視力矯正出来ないほどの乱視なのか。それは、伊織には判断がつかなかったが、悪く言えば地味な。よく言えば、真面目そうな。そういった印象の女子生徒だ。三つ編みにされた髪型も、その印象に一役買っていた。
　もう一人は、ショートカットの活発そうな女子生徒だ。活発そうでありながら、女性である伊織でさえもドキッとするような色香を醸し出している。
　同い年のはずだが、今は年上に見える。彼女たちがスーツ姿だったためだ。
　伊織達は、文弥が「普段着でいい。」と言ったため、いつもどおりの格好をしていたが、彼女たちにはメールでそこまで伝えなかったのだろう。本来のこのホテル、そしてこのお店にぴったり合うようなスーツ姿だ。
　女性社長と、有能なその秘書然とした二人を個室へ招き入れると、蒔田は一礼して去っていった。
「よく来てくれたな、座ってくれ。」
　そう言って、彼女たちにも文弥は椅子を引いて座らせる。
「ありがとー文弥。」
「ありがとうございます。久城さん。」
　二人は口々に礼を言うと、椅子に腰を掛けた。
「さて、早速話を聞こうか……と言いたいところだが、とりあえず飲み物を注文してからだな。そこのタブレット端末でなんでも好きな物を注文してくれ。遠慮はしなくていい。今日のここの支払いは全部俺が持ちだからな。」
「じゃあ、遠慮なく。」
　ショートカットの方がそう言って、タブレットで手早く注文を済ませる。
　伊織も同じように、ジンジャーエールを再注文し、届くのを待つ。
　しばらくという時間も空けず、一杯目と同じ迅速な配膳によって、再び全員にドリンクが行き渡ると、先ほどと同じように文弥が立ち上がった。
「とりあえず、初めましての奴らばっかりだからな。一応紹介しておく。髪の毛の短い方が、華月　凛々子、メガネをかけているのが、遠見　恵美だ。んで、こっちは、右から順番に、佐伯　優羽、三雲　文寧、片瀬　伊織だ。とりあえず、初めましてってのと、両方の予選突破を祝って、もう一回乾杯！」
「「「「「乾杯！」」」」」
　文弥の音頭にしたがって今度は、５人揃って乾杯の声をあげ、先ほどと同じようにまたカチャカチャとグラスをぶつける。
　その後文弥は、
「ほっといても、色々出てくるけどよ。食べたいものがあるなら、そのタブレットで注文してくれよ。」
　と、彼女たちにも同じような説明をしている。
　その横で、優羽と文寧が表情を固くしている。伊織自身も、色んな意味で警戒レベルを上げている。
　華月　凛々子と紹介された女子生徒は、余裕の表情を貼 り 付 け たまま、遠見　恵美と紹介された生徒は、表情に緊張を浮かべていた。
　余裕ぶったあの表情は、彼女なりのポーカーフェイスなのかもしれないな。
　などと、伊織が思っていると、文弥は呆れたように、
「なんだよ、お前ら。人見知りするようなタイプだったのか。さっきも言ったけど、話しなら後だ後。先に話を聞いてしまったら、飯どころじゃなくなるだろうからな。」
　そう言って、文弥も席に戻ると食事を再開する。
　それを見て多少ぎくしゃくしながらも、伊織達も食事を再開した。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　優羽と恵美が気遣い、文寧は黙々と食事を続け、伊織と凛々子がはしゃぐ。
　デザートを平らげる段になれば、ある程度は打ち解けたようで、幾分和やかな雰囲気となっていた。
　文弥はずっと端の席に居たが、それ以外の女性陣はころころと席を移動し、席なんてあってないような状態になっていた。
　それでも、ＤＮＡに書き込まれた性 なのか、デザートを前にすると、腰を落ち着けて舌鼓をうっている。
　文弥自身も、ゆずのシャーベットとコーヒーで胃と舌を落ち着けると、改めて凛々子と恵美に話しかけた。
「さて、そろそろ、話を聞かせてもらおうか。例のお前らの前に現れた、変な男についてなにかわかったことがあるんだろ？」
「はい。ですが、佐伯さん達は何が起こっているのかわからないはずですので、まずはそこから説明させてください。実際にわかったことに関しては、その後に凛々子 から説明してもらいます。」
　そう言って、恵美が２～４組の一部の連中が、文弥を闇討ちにしようとして、文弥以外の第三者に逆に闇討ちにあっていた事。バラバラに行動していた彼らの前に、突然現れた亜麻 と名乗る男が彼らをまとめあげ、集団で文弥を襲うように仕向けたこと。
　それでも失敗したこと。
　恵美が文弥を興味本位で遠見の《能力 》を使って見ていたところ、そのことで脅されて、そのグループに入れられていたこと。
　その時に、友人である凛々子もそのグループに入ったが、文弥に感づかれて逆に呼び出され、そこで凛々子が仕掛けるが、あっけなく返り討ちにあって、見逃された。
　せめてものお詫びとして、謎だった亜麻の情報を収集したので、それを渡したい。
　と。
　優羽達が、そのグループ連中を闇討ちにした犯人だと疑われている事は黙ったまま、説明を終えた恵美は凛々子に目配せをした。凛々子は、それを受けて頷くと、説明を引き継いだ。
「わかった情報は、三つかな。居場所と、ずっと彼の隣に居た覆面の正体と、亜麻の目的。後は不確定な情報が一つ。コレは亜麻が言っていたんだけど、襲撃犯の正体かな。まずは、居場所だけど……文弥、端末を出してくれる？」
　言われて文弥は、普段携帯電話と同じように持ち歩いている情報端末を取り出した。
　非接触データ通信で何やらデータを受け取ると、それは位置情報データだった。
「なるほど、取り壊し予定になっている《円卓の騎士 》所有の実験施設か。いかにもだな。」
「ええ、ここからほとんど動くことはないみたいね。根城にしてるみたいだから、しばらくはここに居ると思う。」
「で。目的っていうのはやっぱり俺の命か？」
「それもあるけど、妹の命も狙ってるみたいね。あと、『バスターズ』って人も殺そうとしてるみたい。」
「ああ、《出来損ない 》ってのは俺のことだな。金鵄教導 でそう呼ぶ奴らが居たんだ。《多重能力 》研究をやってた金鵄教導では、俺は出来損ないだったからな。つっても、俺も含めて《多重能力 》なんて成功しなかったんだけどな。俺だけ、そう呼ばれるってのも理不尽なものさ。」
　と溜息をつく。
「なんか、文弥も苦労してるのね。で、襲撃犯の正体だけど、入学式前に退学した一組の専用器もちの生徒みたい。どうやってるのかはわからないけど、亜麻って男が操ってるみたい。恐らく、《能力 》か、専用器の力で。」
　同様の《能力 》を持つ凛々子のいうことだ、恐らくその推測に間違いはないだろう。
「で、不確定な情報だって言ってた、襲撃犯の正体は誰だったんだ？」
　文弥自身も、大体の推測はついていたが。
「久城　文弥の妹だと……亜麻は言っていたわ。」
　凛々子のセリフで、文弥以外の視線が文寧に集中する。
　文寧の表情には動揺は見いだせなかった。いつものように、感情の乏しい顔をしているが、文弥の方をじっと見ている。
「なるほど。じゃあ、俺 の 妹 が犯人なんだろう。まぁ、そっちの犯人は正直誰でもいい。自業自得だしな。」
　本当にどうでも良さそうに文弥。若干頭の構造に問題がありそうな、人間の妄言だと思っているのか、本当に正体なんてどうでもいいのか。
　おそらく「正体は優羽である」と言われても、「正体は伊織である」と言われても、はたまた、「奥村教諭だ」と言われても、彼の態度は変わらないように見えた。
　その姿を見て、文寧に集中していた視線が凛々子に戻る。
　文寧自身の視線も、凛々子に戻った。
「ああ、他になんか言ってなかったか？亜麻って男は。」
「『あの女に全然似なかった。殺すくらいしか価値はない。』って言ってたわね。」
　それを聞いて、文寧は首を傾げている。
「あの女っていうのが、母さんのことだとすると、アヤさんは、父似だったのですか？」
「いや、きちんと母さんにも似てるさ。まぁ何考えてるか分からん奴の言うことなんて気にするな。」
　そう慰める。
「結局、正体まではわからなかったんだ。申し訳ない。」
　そう言って、凛々子が頭を下げる。
「いや、居場所がわかっただけで十分だよ。正直、こんなに早く居場所がつかめるとは思ってなかった。ありがとうな。凛々子。それに、正体ならだいたい推測できている。」
　ありがとうの言葉に、一瞬頬を染めるが、すぐにいつものような余裕のある表情に戻る。
「どういたしまして。と言っても、居場所の探知を頑張ったのは恵美なんだけどね。」
「そうか。恵美もありがとうな。」
「いえいえ、こちらこそ。こんなことでお詫びになるとは思わないけど、役に立てなら良かったです。」
　こちらは、素直に照れくさそうにする。
「ところで、亜麻の正体に気がついているみたいなこと言ってたけど、一体誰なの？」
　と、伊織。
「ああ、恐らくは……だけどな。久城　研璽 。俺の叔父に当たる人物だろう。口調や特徴が酷似しているからな。だから、完全に身内のいざこざに巻き込んでしまった感じだな。と言っても、俺自身殆ど面識もない男なんだが。恐らく、俺の保護者がなんかやらかしたんだと思うが……いま連絡つかねーんだよな。」
「文弥くんが、前に『迷惑かけるかも』って言っていたのはコレの事だったんだね。」
「ああ、犯人の素性に関しては予めなんとなく予測がついていたからな。」
　と優羽に答えてから、すっかりぬるくなったコーヒーを口に含む。
「で、どうするのですか？このままの流れで殴りこみますか？アヤさん的に言って、対立・即ブッ殺 でも、ある程度は許される気がするのです。」
　文弥は、たまに言葉遣いが乱れる妹に溜息をつくが、出てきたのは別な言葉だ。
「どれくらい時間がかかるのか分からんからな、少なくとも予戦が終わってからだな。本戦出場は確定しているが、それでもまだ試合はあるからな。
　それに、今まで影からコソコソが基本だった奴が、いきなり大人数が居るところで堂々と攻めてこないだろう。敵に回す人数が多すぎるからな。」
「なるほど。まぁとりあえず目下のところは、新入生対抗戦を頑張るってことか。目下のやることは変わらないわけね。」
　と、伊織がうんうん言いながら頷く。
　最終的には、伊織の単純さに救われ、優羽と文寧だけでなく凛々子と恵美までも新入生対抗戦への闘志を燃え上がらせた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥が用意した食事と十分な休息によって、優羽達は完全にリフレッシュを済ませ、予戦最終戦を迎えていた。
「勝っても負けても、コレで予選は終了だ。だけど、どうせなら勝って全勝で本戦に行こうぜ！」
　文弥の檄 によって、皆の士気が向上する。
　伊織はわかりやすく「おー！」と声を上げているし、文寧も目には強い闘志が宿っている。
　優羽自身も、負ける気はない。
　このまま、文弥の手をわずらわせることなく本戦出場を決める。
　それが出来ないと、今度は久城　研璽 との戦いに置いて行かれる。
　そんな、強迫観念にも似た感情に突き動かされ、歪ではあるが、それでも一層戦う意志を強めていく。
　優羽の本来の性格として、戦い自体は好きではない。だが、理由は分からないが文弥が戦いに行く時、そばで彼を佐 けたいと思うのだ。
（私は、文弥くんのお世話係……だから、佐けて、助ける。）
　
（――そしてその為には、力を見せる。）
　
　改めて、胸中で誓いを新たにした瞬間、優羽達を転送の光が包み込んだ。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　転送されたのは、滅びた町だ。
　滅びた街と言っても、五回戦のあの街とはずいぶんと趣が違う。
　五回戦で外に見えていた街は、破壊の後はなく、ただただ風化に身を任せるような、荒廃した滅びの街だったが、今回の街は、何か大きな災害にでも、巻き込まれたばかりと言ったようで、破壊の爪痕が消えないまま色濃く残っている。
　それほど高いビルは存在しない。なぜなら、ある程度高いビルなどは、途中でたち折れているからだ。
　元は、街と自然が共存していたのだろうが、今は、元、自然。元、街だ。すべての木が炭と化し、又は腐食し、又は、根本から抜け落ちている。
　地面はガラガラに砕け、割れているが、草などの一切の植物は生えていない。
　その景色を見て、文弥は表情を険しくした。
「ここは……小豆島か。大会委員もなかなか、いいセンスしてやがる……俺をここに送るとはよ？
　――と言いたいところだが、空間がねじ曲げられてるみたいだ。どうやら、ここはフィールドじゃなく、実際の小豆島らしいな。
　おい、お前ら。ここで怪我したり死んだりしたら、どうなるかわからねぇ。気をつけろ」
　そう言って、文弥は前に出る。
「兄さん？何をしてるんです？予選は、アヤさんたちに任せるのではなかったのですか？」
「いやいや、見れば分かんだろ。あんな、学校指定の戦闘服も着てないような奴らが予選に居るかよ。仕掛けてきたんだよ。分かれよ」
「まぁ、どっちにしても文弥の出る幕はないわね」
「そうだね。まだ、仕掛けられたって完全に決まったわけじゃないし。敵だったら倒しちゃっていいし、敵じゃなかったとしても、それなら試合だから倒しちゃっても問題ないよね。うん」
　そう言って、伊織と、優羽も前に出る。
　文弥はため息をついて、
「どちらにせよ、空間がねじ曲げられてて、何が起こるか分からんっていうのは事実だからな。大怪我だけはするなよ？」
　そう言って渋々といった様子で、引き下がった。
　いざとなったら、まとめて守ればいい。
　彼にとってはそれだけのこと。その程度のことだ。
　それに……
「大丈夫です兄さん。アヤさん達は、兄さんが思っているよりも十分強いですから」
　ということだった。
　
　
　敵はどうやら二人のようだ。
　ペアの、都市迷彩服。ただし、覆面がド派手で、迷彩服の意味を成していない。
　片方が、真っ赤な覆面。もう片方が、真っ青な覆面だ。
　チーム久城の、本来の対戦相手がどうなっているのか、甚 だ気になるが、今は目の前の敵をなんとかするのは先決だ。
　そうでなければ、剴園高校へ戻って報告もできなさそうだ。
　《青》が、地面を滑るように文寧に向かってまっすぐ突進をする。坂道でもないのに、スキーのように移動して、文寧に水の刃を放つ。高圧で放たれた水は、鋼鉄すらも切断する。
　だがそれは、伊織の生み出した空気の壁によって遮られた。
「―楯縫っ！」
　空気の分子結合を完全に固定し、強固な盾とする。伊織の十八番 だ。
　強化系では一切行うことのできない完全固定。それによって、いかなる者も、その空気の壁を越えることはできない。
　しかし、敵も然 る者だった。
　全員の意識が文寧達の方へ向いた瞬間、文弥の体が炎に包まれた。
　炎からは、数十メートル離れた位置にいる彼女たちにまで、恐ろしいほどの熱気が伝わる。
　文弥の周りの地面が一瞬で溶岩へと変化すのが見える。マグマの中へダイブしているようなものだ、あれを生身の人間が受けたのであれば、骨も残らないだろう。
「文弥くん⁉」
　優羽が叫び声を上げる。文寧と、伊織は声も出ない。
「ああ、大丈夫だ。お前ら、油断したな。まぁ、いきなりあのレベルが来るとは思わんか。今までがイージーモード過ぎた」
　炎の中からなんの気負いも無い文弥の声が聞える。強化で防いでも熱は防げない。体表面を何かで覆ったとしても、熱風で体内から焼かれる。
　そういうレベルの炎だ。そんな炎の中、平然と突っ立っている文弥の姿は、頼もしくもあったが少し異形でもあった。
　それでも優羽達はほっと息をついた。
　無事で良かった。三人共が、そう思った。
　そうこうしている内に、文弥が手をふると、彼を包んでいた炎が掻き消えた。先ほどまではマグマ化していた地面すらも、既に熱を失っている。
　優羽達には、文弥がどうやってあの超高熱の炎から身を守ったのか、皆目見当もつかなかったが、それ以上にゆゆしき自体が発生していた。
　今の攻撃で、文弥の目が据わっている。
「で、俺も混じっていいんかよ？」
　文弥が凄惨な笑顔を浮かべると、操られてるはずの覆面二人組みが動揺を見せ数歩下がる。
　だが、
「油断したのは確かでこっちが悪いんだけど、おとなしくしてて。で、ちょっと余裕ないかもだから、身を守るくらいはしてて。さっきみたいに」
　それを、伊織が止める。
「しょうがねぇな。んじゃー口くらい出させてもらうぜ、その赤いやつは、分子運動を加速させるタイプのパイロキネシスだな。操作系統だろう。青い方は、水流の操作がメインの、水の操作だな。まぁ頑張れ」
　そう言って、文弥はやる気を失ったように座り込んだ。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　文弥が座り込んだのを見ると、優羽は伊織に指示を出した。
　もう油断は禁物だ。相手は、今までの予選で相手をしてきたような生ぬるい相手ではない。
　むしろ、こちらが一切の怪我を負わず、向こうにも大けがをさせないように手加減をするとなると、三対二でやった方がいいだろう。
「じゃあ赤い方は、私がやるね。火は水で消えるもの。伊織ちゃんは、そこで戦況を見て必要があったら、防御して」
　これで、防御を伊織に任せて戦闘に集中できる。
　きっと、文寧にも今の会話は聞こえていただろう。
　――もちろん、敵にも。
　そうして、既に交戦に入っている文寧の方をチラッと見ると、優羽は先ほどのお返しとばかりに水の刃を放つ。
　だが、その刃は相手に届く前に蒸気と化して消えた。
「炎でも水を消せるんだよ」
　マスクで表情は見えないが、得意げな声だ。
「何だ、話せるんじゃないっ。っていうか、あれ操られてるだけの、生徒なんだよね……？殺すわけにはいかないし……どうしよう」
　呟きながら、《補助器 》を武器化し、矢を放つ。
　三本中二本は、粉々に砕け残りの一本は矢の形を保ったまま赤に襲いかかる。
　広範囲に散った細かい氷の粒子は、《赤》の持つ炎の威力を以てすれば一瞬で焼き切られるだろうが、そこまで炎を広げたのなら、氷の矢本体は防げないはずだ。
　だが、優羽のあては外された。
　《赤》が持つ炎の鞭によって。
　そのしなる鞭に、小さな氷の刃も、本命の氷の矢も、そのすべてを叩き落とされた。
「あれが専用器？」
　入学前に退学した生徒二人は、専用器持ちだと聞いている。専用器を出してきたとなると、厄介なことになりそうだ。
　速攻でけりをつける必要がある。
（でも、文弥くんのやつを見た後だからかな……汎用器と対して変わらないような……）
　専用器には、汎用器とは違う《能力 》のような力が備わっているが、目に見えては何も起きていない。
「いや、たぶんアレは汎用器だな」
　と後方から文弥の、のんびりした声が聞こえてくる。
（汎用器なら、そこまで警戒する必要は無いよね。とりあえずは、やけどとかしたくないから、鞭には当たらないようにしないと）
　恐らくあの炎の鞭に触れたなら、やけどでは済まないはずだが、優羽はそう気楽に考えることにした。
　どのみち、あの程度の鞭さばきでは、優羽に鞭を当てることはできない。
　鞭の真骨頂とは、その速度と、手首の切り返しによる変幻自在さだ。
　一流の使い手であれば、その軌道を読み切るのは非常に難しいし、絶えず振り回される鞭は、結界も同然だ。例え読めたとしても、軌道上へ入ることすら不可能だ。
　しかし、相手は鞭という武器に対しての練度が著しく低い。
　まるで、元々は別の武器を使用していたかのように。
　恐らく文弥の言うことは、正鵠 を射ているのだろう。
　右から左から迫り来る鞭を危なげなく躱しながら考える。鞭の先はついに音速を超えて、パンと弾ける音が聞こえる。しかし、手元までは音速を超えるわけではない。
　ここ最近の演習授業では、手元すら追うことの出来ず、姿を捉えることすら難しい、文弥の相手をずっとやっていたのだ、この程度の相手なら、考え事をしながらでも十分躱せる。
　こちらは、鞭以上の遠距離攻撃武器なので、そもそもにおいて、間合いに切り込む必要も無い。時たま踏み込んで放たれる、テレフォンパンチ的な攻撃を易々と躱す。
　文弥に対しておこなったような、空気分子を一気に加速させ超高熱の炎に捲く力を、合間合間に仕掛けてくるが、伊織が優羽の周りの空気を制御下に置くことによりすべて妨害されている。
　それは通常であれば、不可能なことだ。気体全般を自由に扱えるような、汎用性の高い能力は、分子の加速という一点突破の能力に対し、その干渉力において一歩譲るところがある。
　しかし、こと守備において伊織は、その一点突破の《能力 》よりも数段高い干渉力を発揮する。何かを守りたいと願い、《能力保持者 》となった彼女らしい力といえる。
　おかげで優羽は目の前の鞭にだけ集中していれば良い。しかし、そろそろ戦闘の方向性を考えなければじり貧だ。
（うーん。そういえば、青の子は水流とそれに付随する水の操作だったよね……それで、あんな事を言ったのかな……？）
　ならば。と、作戦は決まった。
　
　
「――水使い最強の《能力 》が、水の概念操作だって言われる理由を教えてあげる」
　
　
　そう言って、生み出した水を加圧して放つ。生半可の能力者では、その圧力を生み出すのに、数秒から数十秒はかかる圧力だ。
　それを、優羽は一瞬と言える間に完了させた。
　なんの備えもなくぶつかれば、四輪車に衝突された程度の衝撃があるだろう。
　《赤》は、先ほど水の刃を防いだ時と同じように、加圧された水を蒸発させた。
　だが――
　そのまま加圧された、蒸気圧によって吹き飛ばされる。
　指向性があった水圧とは違い、蒸気の爆弾は赤の周辺ごと大きくえぐりとった。
　気を失っているようだが、《能力保持者 》は普通より身体能力も、生命力も高い。
　しかも、相手は熱量を扱う《能力保持者 》だ。あの程度の熱と衝撃で命までは失うまい。骨の何本かは折れていると思うが。
　水流操作では、蒸気までは操れない。あの、《青》を相手にするのであれば、水を蒸発させてしまえばそれで事足りたのであろうが、優羽相手では役不足だったようだ。
　注意深く観察していると、転送の光に包まれどこかに消えていってしまった。
　文寧を助けに行こうと文寧の方を見ると、丁度あちらからも爆発が聞こえ、青の覆面が転送の光に包まれて離脱するのが見えた。
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　伊織 にに助けられた文寧 は、その礼を告げる前に言葉を失った。
　兄である文弥 が、超高熱の炎に包まれたからだ。
　叫び声を上げること無く、その炎を見つめる。
　地面は、その高熱を視覚的に伝えるがごとくマグマへと化し、炎は赤というよりむしろ白い。
　
　結果から言えば、取り越し苦労だった。平然と炎の中から、余裕のある声が聞こえ、その後、ヒントまで寄越したかと思うと、やる気を失ったように座り込んでしまった。
　一体、何があればあれほど強くなれるというのか。
　文寧には、文弥がどうやってあの炎を防いだのかは分からない。
　伊織のように、空気分子の加速を抑えるならば、そもそも炎は起こらない。
　生半可な強化能力者であったならば、着ている戦闘服までは守れないし、分子間結合を強化したところで、熱による変質は防げない。そして何よりも強化能力では、操作系統《能力 》の炎は消せない。
　しかし、どうやって防いだかはどうでも良かった。彼女の兄は強い。それを認識できたから、彼の無事を認識できたから、彼女は安堵した。今の兄を殺すことなど出来はしないのだと。
　そして、次に激高した。
　とにかく、兄の無事を改めて認識すると、文寧は卑劣な手によって兄に牙を向けた目の前の敵に激しい怒りを覚えた。
　たとえ、操られていての事だったとしても―――
　――そんなことは、相手の事情なのだ。
　
　ようやく再開できた、最愛の兄に牙を向けたことは、いかなる理由を以てしても、万死に値する。
　
「砂鉄の超電磁砲 ！」
　磁力で集めた砂鉄を、ローレンツ力によって飛ばす文寧の大技。それを、なんの前触れもなく放つ。
　予選一回戦で敵チームを瞬殺した、あのときの威力よりも数段高い威力だ。
　あのときは、怪我はさせても大怪我はさせないように。万が一にも殺すことはないように。
　しかし、今は殺しても構わないと思って放っている。
　広範囲に、灼熱と電撃の混ざった砂鉄が、秒速約１３００ｍで撒き散らされる。
　が、《青》が放った水圧の盾によって防がれ、《青》にその砂鉄が届くことはなかった。
「うざってぇですねっ！」
　叫びながら、超高圧の電撃の槌を《青》にぶつける。
　だが、それすらも防がれる。
　水流で防いだとしても、水が電気を伝えるはずなのだが……
　しかし、防がれたことにより、かえって頭が冷える。とはいえ、頭が冷えることと、怒りが冷めることは別問題だが。
「理論純水は不導体。水を生成する力は私にはないが、純水から、理論純水を生成する程度のことは私にも出来る」
（操られていても話せるんですね。アヤさん的に言って、意識とか無いものだと思っていましたが。と言うか、水使いって言うのは、純水で電気を防ぐってことしか思いつかないんですかね）
　防がれたと言っても、完全に防がれたわけではない。
　超高圧の電撃が持つのは電流だけではない。それが伝わることによって、空気が超高熱を帯び、純水の盾を蒸発させる。
「電撃の熱だけで、私の純水の盾を減らすとは……しかし、減ったら足せばいい」
　《青》はそう言うと、ペットボトルから水を取り出し、彼女の純水の盾にその水をばらまいた。
　おそらくは、そのばらまく過程で、純水から完全純水へ変えているのだろう。
　しかしそれは逆に、文寧に攻略手段を与えてしまった。
「じゃあ、今から同じように攻撃しますので頑張って防いでくださいね。アヤさん的に言って、もう詰んでると思うのですが」
　言いながら文寧が放ったのは電撃と《砂鉄の超電磁砲 》の波状攻撃だ。
　電撃は理論純水に弾かれ、《砂鉄の超電磁砲 》は理論純水の水流に防がれる。
　だが―――
「あらあら、砂鉄が混じってしまいましたね。ところで、自分で理論純水を一から生み出すことは出来ないんですよね？アヤさん的に言って、その砂鉄はアヤさんの制御下にありますから、貴方程度の制御能力で除去はできませんよ」
　文寧は余裕たっぷりに告げる。
　最初に展開した純水の盾こそ、あらかじめ仕込まれていた大量の純水から作成した物だったが、仕込みのない《青》にできるのは目減りした理論純水を継ぎ足すことだけだ。
　しかし、《青》も余裕を失っては居なかった。
「砂鉄を水に混ぜただけでは不純物は溶けない、混ざらない。不動態の性質に変化はない」
　そう余裕を含んだ声音で述べると、砂鉄混じりの水を水の刃へと変えていく。
「ふう、なんでアヤさんがが《砂鉄の超電磁砲 》を使うときに、砂鉄を一 度 手 に 取 る か考えなかったんですか？」
　言われて、今度こそ《青》は表情をこわばらせた。
「お前……っ、まさか、塩を混ぜたのか……？」
「自分の弱点に対する対策くらいは、誰でもうちますよ。大体、自分で水を生み出せない水使いなんて、アヤさん的に言って、パケモンのタイキングみたいなものです。さあ、存分にはねてください！」
　言い終わると同時に、《青》を爆発が包み込んだ。
「丁度砂鉄が入りましたからね、電気分解で水素を作らせていただきました。やっぱり、悪党の最期は、爆発だとアヤさんは思いました」
　文寧は爆風に目を細め、なびく髪を雑に整えながらつぶやく。
　どうやら怒りは完全に収まったらしい。
　客観的にみれ悪党ではなく、ただ操られているだけの被害者なのだが、文寧にとってはただの悪党なのだろう。
　文寧は伊織と違い、水素自体を操作することはできない。水素が肺に取り込まれていれば、小規模ではあれど体内からも爆発する。すぐに治療が必要なレベルで、肺にダメージを負っているはずだ。
　それでも、警戒を解かないまま見据える。コレ以上抵抗するなら、殺すことも視野に入れようと覚悟を決める。
　だが、その未来はやって来なかった。
　《青》は転送の光に包まれ、そのまま戦場から離脱していった。
　優羽の方も戦闘は終了しているらしい。
　通常なら、コレで試合終了でこちらも転送されるはずだ。
　暫く待つと、チーム久城の勝利アナウンスが流れ、文寧達を転送の光が包むと、戦いのフィールドから、元の学校へと転送された。
　
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　戦闘を終了し、剴園 高校へ転送された文弥 達を待っていたのは、奥村教諭だった。
「久城くん達！大丈夫でしたか？
　本来の対戦相手の選手が、監禁されていたのを、先ほど武田先生が見付けまして、さっきの戦いに何者かの横槍があったことが判明したんです。ステージも本来予定していた場所とは違う場所になっていましたし……
　あれ、小豆島ですよね？現実の。あそこで、大けがしたら大変なことになっていました……恐らく、フィールドによる保護は効いていなかったでしょうし」
　どうやら、不手際があった事は教師陣も知るところとなったらしい。
「横槍があったとして、さっきの試合はどうなるんでしょう……？」
　優羽が訊ねる。もっともな疑問だろう。この状況で、再戦もしくは、別なチームともう一戦となると、次はどんな横槍が入るか分からない。
「残念ながら、無効試合となります。しかしながら、勝利したのは事実ですので、３ポイント付与はされます。本来の対戦相手に黒星が付かないだけです。よって、チーム久城はこのまま本戦出場となり、これ以降の試合はありません」
　なるほど。大会本部が考えたにしてはベストな結果だ。別に、チーム久城はぎりぎりの試合をしているわけではない。むしろ、早々にマッチングから外れてくれた方がうれしいチームが多いだろう。
　そして、運悪く久城　研璽 の犠牲となってしまったチームに関しても、本来ならば敗退濃厚だったチーム久城との試合が無効となったおかげで、チャンスが増えたわけだ。
　作戦に失敗した久城研璽以外は、誰も損をしていない結果だ。
　文弥としても、その大会本部の決定には別段の文句はなかった。
　他のチームメートを見ると、文弥の様子をうかがっており、どうやら文弥の一言でいかようにも変わる雰囲気だ。
「そうですね。予選通過できたのなら、こちらとしては先ほどの試合に関しては、どうとでもしていただいて結構です」
「他の皆さんも、それでいいですか？」
　文弥の回答をうけて、奥村が改めて訊ねるが、他のメンバーも異議はないようだった。
「それでは、別段意義も内容ですので、チーム久城の皆さんは、このまま寮へ帰ってお休みしていただいて結構です。そして、明日、明後日は一年生の皆さんは休校となります。これは、３６時間ぶっ続けで戦闘を行ってもらった為の、調整です。ゆっくり休んで、本戦に備えて下さいね。他に何か質問ありますか？」
「はいはーい」
　伊織が元気よく手を上げる。
「はい、片瀬さん」
　教室でそうするように、奥村が伊織をさした。
「どうせ後で、休みにするなら、どうして予選を四日間開催にしないんですか？」
「ああ、そのことですか。それはですね、本戦前に一日以上の休息を入れたかったのですが、そうすると土日を挟む試合運用になってしまうので、日程の都合上厳しいんですよね。平日の夜中一日だけで、準備を完了させないといけませんし、前倒しにすると、余計に準備が間に合いません。かといって、後ろにずらすと、今度は盛夏戦の日程に支障が出ます。というような事情ですね」
「あと、それと、極限状態での戦闘訓練を兼ねているんだろうな」
　と文弥が付け足すと、奥村は額に汗を浮かべた。
「そうですね。そういうのもありますね。今回は例のフィールドがありますので、そこまで極限といった感じはないんですが、例年はまさにそんな感じですね」
　奥村はそうごまかすように言うと、「それではー」と言って去って行った。
　文弥にとっては、目的を隠して訓練させての意味が無いだろうに……という気持ちだったが、余計なところをつついてしまったらしい。
「それじゃあ、帰りましょうか。アヤさんは疲れてしまいました」
　そう言って、文寧はあくびをかみ殺した。確かに彼女たちにとっては、密度の濃い戦いだった。
　それを聞いて、彼女たちが寝静まったあとに久城研璽の元へ乗り込んで、さっさと倒してしまいたい衝動に駆られるが、連れて行くにしても、置いて行くにしても保険は必要だろう。
「いや、ちょっと待ってくれ。久城研璽の件について、おまえ達に話がある。こうやって仕掛けてきたんだ、おまえ達も標的になると考えて間違いない。というか、文寧は初めから標的みたいだけどな」
「じゃあ、凛々子 ちゃん達にも声かける？」
　先日の食事会ですっかり仲良くなったらしい、優羽が提案をする。
「いや、凛々子は大丈夫だろう。久城研璽の人を支配する力は、凛々子には効かない。あいつの《能力 》はそういう物だからな。一誠も……あいつの能力は、未来視だったな。襲われるならその未来が見えるだろう。それに、あいつは連休になると外出許可取って、実家に帰っているらしくてな。姉がとんでもなく強いといっていたし、問題ないだろう。となると……問題は恵美くらいか」
　恵美は、久城研璽に面も割れているし、人を支配する力への耐性もない。
　そう考えると、チーム久城の面々を除けば、一番被害似合いそうなのは恵美だ。
　文弥としては、あまり庇護対象になる人間を増やしたくはないのだが、
（こいつらに係らわせちまった時点で、仕方ないか……それに、いろんな意味で世話になったしな）
　と胸中でつぶやくと、
「わかった、一誠と凛々子それに恵美に声をかけよう。色々あったが、こいつらに何かあったら、俺も寝覚めが悪いからな。色々調べてもらったしよ」
　そう言って、頭を搔 く。そのとき、文弥の携帯端末が電子メールの着信を告げた。
　
　
　送信者は―――
　久城厳一郎。
　久城文弥の戸籍上の父親であり、現在の保護者。
　そして、久城研璽の兄であった。
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　チーム久城の面々と、一誠、それに、凛々子と恵美を加えた、計七名は文弥の部屋に集合していた。
　元々が、六畳程度の手狭な部屋だ。壁面にベッドを収納しても、七人は少々狭い。
「こんなところで済まないな。ちょっと外では話しにくい内容だからよ」
　そう言って文弥は切り出した。
　文弥以外は全員、文弥が用意したクッションと座布団に座っている。クッションは、文弥の部屋にある物だけでは足りなかったので、隣の一誠の部屋からも持ってきていた。
「こんなところって言っても、基本的な間取りはどこの部屋も一緒だよ。うちの部屋とは、左右が逆だけどな」
　そう言って一誠が笑う。みんな同じ寮生なのだ。一誠の言うことも尤もだ。
　寮生でありながら、違う部屋に住むためには、今回の新入生対抗戦で優勝し、優勝賞品である寮のスイートルームへの移住を希望するしかない。
　文弥にとって、それは別段魅力的な商品ではなかったけれど。
　――立って半畳、寝て一畳なのだ。
「まず、一誠には改めて謝らせてくれ。ちょっと今、やっかいな事に巻き込まれててよ、その事情におまえを巻き込んじまうかもしれない。
つっても、まだ、そうと決まったわけじゃねーけどよ、高い確率でそうなる可能性があるな」
「いや、いいって事よ。そもそも、俺が首突っ込ませたみたいなもんだからな。ただ一つ聞きたいことがあるんだけど。いいか？」
「ああ、いいぜ。今日はいま分かっていることを全部、おまえらに聞いてもらうために集めたんだからな。質問も適宜してくれてて構わん」
「じゃあ、お言葉に甘えて、それは俺以外の家族――妹とかねーちゃんとかに飛び火しそうなのか？」
　一誠の表情は真剣だ。家族も仲間も同様に心配する姿がそこにはあった。
　《能力保持者 》は家庭環境が複雑な者が多い。
　普段明るい優羽でさえも、「家族とはうまく行っていない」と言っていた。
　幼稚舎から、学研都市へ来るような子供は、その《能力 》故に、実の両親から恐れられ、追いやられてくるような子供がほとんどだ。
　後天的に《能力保持者 》として覚醒する者は、元々が精神的負担の強い生活環境にあることが多いため、より一層それは顕著だ。
　実の両親が恐れなくても、周りが恐れる。
　身体能力で遥かに一般人を超え、死んでもおかしくない怪我からよみがえる。更には、超常の力を使役し、時にそれはたやすく人を殺す。
　虎と常に一緒に居る状態と同じだ。いや、《能力保持者 》は虎など恐れないため、脅威としては虎以上だろう。
　そして、《能力保持者 》自体、まだまだ数が少ないことも、それに起因しているだろう。
　そんな中、家族との絆をここまできちんと大事にできる一誠を、文弥は少しうらやましく思った。
「いや、そこまでは無いと思うが、戦闘が予想される。そして、その時にそばに居た人間は巻き込まれるかもしれない。あとは、個別でこの件に絡んでこなければ問題ないはずだ。そもそもにおいて、一誠が巻き込まれる可能性はかなり低いと言っていい。それでも、念には念をいれてというやつだ。何かあると寝覚めが悪いからな」
「そういうことなら了解した。解決するまでは、実家には寄らないことにするよ」
「いいのか？一誠、お前の姉はかなり強い《能力保持者 》だと聞いたが……」
「いや、たぶんねーちゃんは俺が帰らないと、ねーちゃんも帰らないからな。それに、もしこの学校全部が巻き込まれるようなことがあった場合は、ねーちゃんが守ってくれるよ」
　そこまでの実力者だったとは、文弥も予想外だった。
　いつか会ってみたいと、そう思いながらも出てきた言葉は別な言葉だ。
「一誠は一誠で、今回の件はある程度掴んでるんだろう？」
「ああ、実はここに来る前に、遠見さん達から色々話は聞いた。俺が独自で掴んでいた情報よりも、踏み込んだ情報だったのは、犯人が、文弥。お前の叔父だって事くらいか。それ以外は、俺が持っている情報とほぼ一緒だった」
「じゃあ、事前説明は必要ないな。凛々子、恵美、助かった」
　文弥がそうねぎらうと、二人は照れくさそうに頬を染めた。
「時間は短縮できた方がいいからね」
　そう凛々子が言って、文弥は頷くと、話を続ける。
「まず、久城研璽って男について話す前に、金鵄教導 について話さないといけない。金鵄教導っつー組織の目標ってのは、《複数能力 》の開発だ。
《複数能力 》ってのは、つまるところ一人の《能力保持者 》で複数の《能力 》を持つ人間って事なんだが、これに成功した例は今まで一つも無い。ただ一人もだ」
　文弥の断定口調に、複数の《能力 》を使いこなしていると、密かに思っていた恵美は、表情を変える。この期に及んで、文弥が嘘をつく理由もない。おそらくそれは事実なのだろうと、恵美は、直感で理解する。
（じゃあ、彼の《能力 》って一体……？）
　未だ、底の見えないこの青年に恵美は少し身震いをする。
「兄さんでも、だめだったのですか？」
「ああ、全然だめだった。それで付いたあだ名が、『出来損ない 』だ」
「なんだかひどい話ね。失敗したのは研究者なのに、まるで被験者が悪いみたいな」
　伊織が、柳眉を上げ、怒りをあらわにする。
「まぁ、そんなわけで、全然うまくいってなかった、《複数能力 》開発だが、金鵄教導では、ある説に則って開発を進められてきた。
それが、人造能力保持者計画だ。その名の通り、人の手で《能力保持者 》を作り出そうって計画だな」
「うーん。よく分からないんだけど、それが可能かどうかは別として、人工的に《能力保持者 》を作り出すことが、どうして《複数能力 》開発につながるの？」
「人工的に、《能力保持者 》を作り出すって事は、人工的に《能力 》を人間に植え付けるって事だ。つまり、すでに《能力 》を持っている人間に対して、《能力 》を植え付けることができれば、《複数能力 》の完成って事だな」
　全員が理解し、ついてこれている事を確認し、文弥は先を続ける。
「まぁ、人体実験とかの非人道性は置いておいて、これが金鵄教導の考え方で、これに則って《能力 》開発を続けていたわけだが……こういう事の必然として、その考えに否を唱える奴もいたんだ。それが、久城研璽だ。
　奴が提唱する方法はぶっ飛んでてよ、人間を忌形種 化する事で、人の枠を外して、《複数能力 》化させるって内容だ。実際、忌形種 は、《複数能力 》でだろうが何だろうが、何でもござれって感じだからな」
　そうして、思い出すのは、先日の演習場。
　演習場に現れた忌形種 は、忌形種 の力を持ちながらも、数々の相違点があった。そう、言うなれば忌形種 の弱体版だった。
「まさか、あの土竜 が元々人間だったっていうのか？」
　一誠はの目にも怒りと、そして恐怖が浮かんでいる。怒りは、その非人道性に対して。そして、恐怖は忌形種 に自分も変えられてしまうかもしれない恐怖。
　その他の面々も同じようだった。文寧だけは、ただ無表情だったが。
「人間だとも限らない。もしかしたら、実験動物かもしれないからな。久城研璽の研究は異端中の異端で、その全貌を知る人間は、彼以外居ないらしいんだよ」
　そのセリフで、面々は少し落ち着きを取り戻したらしい。全員が、もう一度、聞く体制になった事を確認して、文弥は話を続けた。
「で、そいつは、金鵄教導の事件後行方不明になっていた。全員残さず死んだと言われていた、大事件があったのにも拘 わらずだ。すでに、金鵄教導の事故に久城研璽が何らかで拘わっているんじゃないかと、円卓の騎士 も捜査を始めたらしい。アレは、半官半民の組織だったからな、円卓の騎士 が管轄するのが一番だとかなんだとか。しかし、本当の理由は違う。
　話は変わるけど、お前ら、王を選定する剣 って知ってるか？」
「確か、円卓の騎士 のリーダーが持つ剣の事よね。実際は持つだけで使えないって聞いたけど。リーダーでも剣に選ばれないってのと、そもそも、王を選定する剣 自体が、折れた剣の刃先だって話じゃない？」
　凛々子が、意外と物知りなところを見せる。
「そうだ。ついでに言うと、刃先だけの王を選定する剣 には何の力も無いって言う話だ。しかし、ようやく、折れた剣の片割れを見付けた。それを持っているのが、久城研璽だ」
「うげぇ、なんか急にスケールがでかくなってきたような。イチ高校の新入生対抗戦の話からずいぶん飛躍したもんだな」
　一誠がうめき声を上げる。
「さらに、王を選定する剣 が実際に力を持っていたのは、久城研璽が見付けた王を選定する剣 の柄元の方だった。そして何よりも問題なのが、久城研璽が、それを使えるようになっちまったって事だ」
「なんか、王を選定する剣 も変な人を選ぶもんだね。円卓の騎士 から、選べば良かったのにね」
　と優羽。彼女の意見には文弥も甚だしく同意だ。
「実は、それだけじゃなくてよ。今、円卓の騎士 には王を選定する剣 はないんだよ」
「ねぇ、ちょっといい？」
「何だ？伊織」
「私が知ってる、円卓の騎士 のリーダーが持つ剣っていうのは、エクスカリバーって名前だったんだけど、それって王を選定する剣 と同じ物？」
「北欧神話では、同じ物だって言われてるみたいだから、私は気にしてなかったわ。言い方だけの違いかと思ってた」
　文弥の代わりに凛々子が答える。
「うーん。凛々子の説明は半分正解で半分不正解だな。じゃあ、エクスカリバーについてちょっと話すか。
　折れて使えない王を選定する剣 を何とか使えるようにしようと思った円卓の騎士 は、その解決方法を伝承に求めた。北欧神話でのカリバーンも一度折れているからな。アーサー王が一度剣を石から抜いた後、戦いの中で折れたカリバーンを、湖の女神のところへ持って行って修復してもらうんだが、それと同じ事をしようって事だな。
　湖の女神は、カラドボルグをベースにカリバーンを修理した。だから、カラドボルグを所有している、最高の構築・生産系《能力保持者 》に修理を頼んだんだ。修理を依頼された人間は、天才だった。修理された剣は、無事能力も得て、力を取り戻した。それが、『ＥＸカリバーン』通称『エクスカリバー』だ。だけど、その後の展開は、円卓の騎士 にとっても、修理した《能力保持者 》にとっても、予想できない物だった。
　剣が、修理した男を主と認めちまったんだ。
　そこで、円卓の騎士 は、その修理を行った男を円卓の騎士 へ迎え、リーダーへと据えた。それが、現在の円卓の騎士 のリーダーの男だ。だから、今のリーダーはエクスカリバーを使えるし、王を選定する剣 は持っていない。というわけだ」
「なるほど。だいたい見えてきたわね。円卓の騎士 は、王を選定する剣 の片割れを手に入れたい。そして、久城研璽の目的は、王を選定する剣 に選ばれたことを理由に、円卓の騎士 のリーダーに収まる事ってところかしらね。金鵄教導失って、後ろ盾も研究費もなくなって、研究ができなくなってそうだもんね」
「俺も、だいたい伊織と同じ結論に至った」
「兄さん。それだと、兄さんが狙われる理由が、分からないのですが……」
「そうだぜ、いくら同じ金鵄教導だからって、文弥は何もしてねーんだろ？」
　文寧と、一誠が口々に訊ねる。
「ああ、それはおそらく、俺の戸籍上の父親が、現在の円卓の騎士 のリーダーだからだな」
　
　直後、文弥の部屋に文弥以外の驚愕の声が響き渡った。
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
「なるほど、そろそろね。たぶん、今日みんなが寝静まった深夜に出かけて、一人で片付ける気なのかもしれない……」
　今日も熱心に、兄の様子を。そして、敵の様子をうかがっていた彼女は、来 る戦いの予感に心をふるわせていた。
　なんとしてでも、兄と同じ戦場に立たなければ。
　視覚に寄らず監視を続ける、彼女の目 にはぐっすり眠る兄の姿があった。
　あの兄は、いつもそうだ。有事の前には、しっかり睡眠を取る。
　興奮して眠れないなどと言った、俗物的な感情には支配されない。
　本当にすごい人だと思う。
（そんなすごい人だから私は……）
　彼女の独白は、今日もただ闇に消えるのみだ。
　ああなったら、数時間は起きない。それに合わせて自分も仮眠を取ろう。
　そう考えた彼女は、そのまま意識を睡魔に引き渡した。
　
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　説明会を終えた後、文弥 達は早めの夕食を取り、各人の部屋へ戻った。
　必要な情報は全部与えたし、保険もかけた。
　円卓の騎士 のリーダーが、文弥の保護者である、久城 　厳一郎 その人であるという事実も、
「よく考えたら、文弥が偉いわけじゃないし」
　という、伊織のありがたいんだか、ありがたくないんだか、よく分からないセリフによって、文弥自身が今後剴園 高校で生活しにくくなることはなさそうだった。
　そもそもにおいて、今回行った説明は、外に出さないとみんな誓ってくれた。
　そのために、わざわざ文弥の部屋を選んで話をしたのだ。彼らは、その意味をよく分かっていた。
　結果から言えば、これで後顧の憂いなく、決戦の場に向かうことができると、文弥に取って非常に満足のいく結果だった。
　仕掛けるなら、深夜だ。
　色々考えた結果、相手が仕掛けてきた今日、相手に迎撃の準備をさせないまま、たたきつぶしに行くのが良いという結論に至った。
　結局、文寧と幼なじみ、自称お世話係は連れて行かないことにした。
　一誠や、凛々子達はそもそも約束していない。
　
　――皆が疲れて眠っている、今夜。すべての決着をつける。
　
　文弥はそう決意すると、ベットから跳ね起きた。
　皆と別れた後すぐに眠りにつき、仮眠とは言えないほどの時間―具体的には五時間半ほどしっかり睡眠を取った為、心身共に充実している。
　文弥にとっては、転ばぬように、小石を取り除く行為そのものだ。喩えそうであったとしても、相手が動く小石であれば、ある程度は警戒して取り除くのが彼の流儀だ。
　戦闘前の睡眠は、大事な要素だ。
　例え彼が、新入生対抗戦予選で、ほとんど働いていなかったとしても。
　しっかり体をほぐした後、金鵄教導 の戦闘服へと着替える。
　剴園高校のものと違い、ただの黒尽くめの服装だ。デザイン性はあまりないが、そのかわり機能美といえる美しさがある。そして訓練用とは違う、固く走りやすいエンジニアブーツ。《能力 》を使用しなくても、人間の骨くらいならば蹴り砕けるだろう。
　そして、特殊なパターンが織り込まれた外套 。より正確に言えば、ケープと腰布と言うべきかもしれないが。それぞれが、動きを阻害しない程度に、革で身体に固定され激しい動きに対応できるようになっている。
　戦闘服とエンジニアブーツは剴園高校に来てから特注で作ったものだが、この外套だけは金鵄教導に居た時からの愛用品だ。
　ところどころ、被弾の後や擦り切れた後などがあり、ボロボロになっている。
「さて行くか。――クラウ・ソラス」
　クラウ・ソラスを取り出し、可視光を散らし全身を透明化する。
　これで、万が一誰かに会っても発見されることはない。
　文弥は、気配と音を消して、寮の玄関へと向かった。
　
　
　
　寮の玄関を出ると、そこには一誠が立っていた。
　文弥は黙って通りすぎようとしたのだが、一誠にはその気はなかったようだ。
「よう。文弥、居るんだろ？ソコに。見えないし気配も感じないけどよ。何も見えないのにドアだけ開くってのも、不自然すぎるぜ」
　文弥はため息一つついて、透明化を解除する。
　突然空間から現れたように、文弥の姿が現れた。
「よく分かったな。まさか、ずっとここで待ってたのか？」
「それこそまさかだぜ、文弥こそ俺の能力忘れたのか？《未来視力 》。未来を視るのが俺の力だ。文弥がいつ戦いに行くのか、視る位はわけないぜ」
　なるほど、これは全員にばれているに違いないと、そう思った。
　文弥は別に、一誠の能力を忘れていたわけではないが、見ることができる未来は、最大でもせいぜいほんの数秒先程度だと思い込んでいたのだ。
　今回のこれは、その結果の油断と言える。
　文弥はその油断を認めつつも、ため息一つで現状を受け入れることにした。
「ふぅ……。んで？せっかく俺一人でやるつもりだったのに、それを、わざわざ巻き込まれに来たアホはどいつらだ？」
　それでも、油断して、まんまと同行を許す羽目になってしまった気恥ずかしさからか、憎まれ口でもって対応する。
「アホとは心外ね。約束を破ろうとする嘘つきよりは、よっぽどましよ。だいたい、光を散らしたくらいじゃ、私の監視から逃れられるわけ無いじゃない」
　逆にあきれたように、伊織が顔を出した。
「しかし、電磁波照射ではあの透明化は見破れませんでした。電磁波の波形領域も、兄さんのその剣はうまく透過してしまいます。杉本くんに感謝しなければですね」
「それを言うなら、私が監視したら、今夜の天気は霧って事になっちゃうからね。そこは、適材適所って事で、これからがんばるよ」
　続いて、文寧と優羽が顔を出す。
「ちなみに、華月さんと遠見さんは先に現地周辺で、敵の様子をうかがってからな」
　そして、一誠からもたらされた情報により、さっきの会議の場にいた全員がその『アホ』だったことに、文弥は気がついた。
　しかし。文弥は、
　
（悪くない――）
　
　とそう思っていた。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　深夜の狡神 市を、風が疾 る。
　文弥のクラウ・ソラスの力で透明化された、文弥、優羽、伊織、文寧の四人は、狡神市を目的地に向かってまさしく、飛ぶように疾走していた。
　というか、むしろ飛んでいた。伊織の《能力 》で。
　店のネオンサインも、看板照明もすべて消える、狡神市の深夜。闇を切り裂くように、伊織の風は、疾る、疾る、疾る。
　ビルを抜け、線路を飛び越え、車道を縦断する。
　それでも、文弥にとっては、走った方が十分に早いと言えるスピードではあるが、それでも、四人を同時に音速に近い速度で移動するのは、なかなかできることではない。
　ほんの数分で、目的地に到着する。
　一誠には、後方で支援してくれている、凛々子と恵美を守ってもらっている。
　たどり着いたのは、巨大な倉庫のような研究施設だ。
　凛々子の情報では、放逐されて取り壊し予定の円卓の騎士 の施設らしい。
「ここがそうなの？なんか、人とか居なさそうなんだけど……中から光も出てないし……」
『いや、そこであってるよ。なんか、暗がりにいるのが趣味みたいね。前に偵察に来たときも暗がりの中で一人ぶつぶつ言ってた。』
　通信機を通して、凛々子が答える。凛々子は今、この施設の裏手に恵美と一誠と共に潜んでいる。
　彼女たちの役割は、監視と、逃走経路の確保と、裏口から久城研璽が逃走したときにそれを捕らえる役割だ。
　一誠に戦闘結果がどうなるのか、久城研璽が逃げるとしてどこから逃げるのか、《未来視力 》で見ることができないのか？と聞いたところ、どうやら、戦闘の結果見たいな偶然や、様々な人間の運命が干渉するような事に関しては、あまり長時間後の未来を見ることはできないのだそうだ。
　いざ逃げ始めたときに、『どこから逃げるのか？』というのは見ることができても、『戦闘の結果そもそも逃げるのか？』ということは分からないし、今の段階では、どこから逃げるのかすら分からないという状況だ。
「いや、そんなのただの危ない人じゃん。怖すぎ……」
　凛々子の情報に、引き気味な伊織。優羽いたっては完全に引いてしまっている。
　とはいえ、ここであっていると云 うのであれば、やることは変わらない。
　
　
「じゃあ、行くぜ。ここからは、一方的な虐殺 の時間だ」
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　研究施設の中は、カメラのシャッターを落としっぱなしにしたような暗さで、一寸先も見ることができない。
「おい、お前ら、ちょっとまぶしいぞ」
　文弥はそう言い放って、クラウ・ソラスを解放した。
　今までとは違う、まばゆい光が文弥を中心に広がる。
　確かにまぶしいが、目を覆いたくなるような不快なまぶしさではなく、きらめきとか、輝きと表現したくなるような、神々しいまでに美しい光だった。
　今まで、透明となり隠れていた刀身は、それを隠してしまうのが惜しいくらいの美しい剣だった。
　いや、宝剣と言うべきだろう。
　その美しい、宝剣に目を、心を、奪われながらも、優羽は、激しい自己嫌悪に陥っていた。
　優羽はこの暗闇の中を、全力疾走できる技術は持っていない。
　伊織や、文寧なら恐らくそれも可能なのだろうが。ふと、文弥はどうなのだろうと思ったが、彼がその程度の芸当をこなせないわけがない。
　だから、彼のこの行動は自分の為なのだと、そう理解させられてしまった。
　無理を言ってついてきて、足を引っ張ってしまった。と、優羽は自己嫌悪に陥る。
（一緒に戦うなら、暗闇の中での、戦闘能力が私の課題だ……）
　と、今後の課題について前向きに考えると、鬱々とした気持ちが少し晴れた。
　そうして、優羽達の目が慣れてくると、そこには、何十体もの忌形種 と、昼間に対戦した《赤》と《青》の二人組が立っているのが見えた。
　そして、その中心には、目をつぶったまま開けようとしない一人の男が立っていた。
（もしかして、目が見えないのかな？）
　優羽は、そう思いながら、おそらくは今回の標的である、久城研璽を見据えた。
　久城研璽の手にもまた、宝剣と言うべき美しい剣が握られているが、身内びいきなのか何なのか、文弥のクラウ・ソラスを見た後では、ただのきれいな剣としか思えなかった。
　少なくとも、神々しさといった類いのオーラは感じないし、目や心を奪われるといったことも無い。
　優羽が、「持っている人間の問題もあるのかな？」などと、敵に対してながら、割と失礼な事を考えていると、隣で、文弥が啖呵 をきっているところだった。
「叔父と甥の関係だけど、一応この挨拶かねぇ。初めまして、研璽叔父さん」
　そう、文弥が挑発するように言う。
「俺カらすルと、初めマしてデも何でモ無いンだけドな」
　確かに、凛々子が言っていたとおり、ガラスをひっかくような不快な声音の男だ。そう、優羽は思った。
　普段、あまり悪口を言わないタイプだが、正直これには不快感を覚える。生理的嫌悪という奴だ。
「ああ、そうかよ。こそこそつけ回してたもんな。ずっと監視されてて気分悪いぜ」
「そンなズっトなんテ見てネぇよ。自意識過剰なンジゃネーのカ？」
「まぁ、何でもいいけどよ。ここで、お前ら全員つぶせばすべて終りって寸法だろ？なんか、操られてるそいつらは、何とかしねーとらしいけどよ、お前はどうでもいいらしいからな、ここでぶっつぶしておいてやるよ。そいつごとな」
　そういって、文弥は王を選定する剣 を指さした。
「え、あれ？文弥くん、あれ、回収するんじゃないの？」
　優羽が慌てて訊ねる。
「いや、んなことは頼まれてないな。懇切丁寧 に、あの剣がどれだけ大事かって言うのが書かれた資料なら届けられたけど」
「うーん。それって、絶対壊さず持って来いって事なんじゃないのかなぁ……」
　一応、突っ込みを入れつつ、
（まぁ、文弥くんがいいって言うんなら、大丈夫かな）
　と納得しておくことにした。親子関係が複雑なのは、優羽も同じ。そこに対して、誰であろうとあまり触れてほしくない優羽は、逆に相手のそこには触れない。ちょうど、文弥が、他人の《能力 》についてあれこれ聞いて回らないように。
　優羽は、「思えば、文弥のそういうところが、気に入っているのかもしれないな」などと、戦闘前に考えるには少し、緩すぎる思考に捕らわれそうになっていた。
　それでも、文弥の舌戦は続く。
「キカカクキケっ。こレを壊スだッて？馬鹿かオ前、こノ剣は、王ガ王へ至ルたメの剣なンだゾ？」
「王様ってのは、雑魚モンスター大量に生み出す、中ボスのことを言うのかよ。つーか、小ボスか」
「俺が生ミ出しタ人造忌形種 ガ、雑魚かドうカは戦っテ決めルがいイ。こいツらは、一つ一ツが、専用器かラ取り出しタ依晶石かラでキてるンだよ。そレがドうイうコとカ分かルか？意思ヲ持っテ動キ、自力デ戦ウ専用器共の群れッて事だ。いヤー金鵄教導ガぶっツぶレてくレて良かっタぜ。大量に材料が手ニ入っタからナ。そレを、こノ王を選定する剣 の能力、《支配》デ完全制御スる。
　普通は一つしカ使えナい専用器ヲ大量に扱イ、そノ能力を自由ニ使う。俺こソが、王ダ！」
「めでたいねぇ、んなもんで俺に勝てるかよ。おい、お前ら手を出すなよ、格の違いを教えてやる」
「よシ、やｒ」
　研璽が言い終わる前に、すべての忌形種 が炎に包まれ、研璽はもとより、その左右にいた、赤と青の覆面をつけた元剴園高校の生徒までもが真っ赤な炎に包まれた。
「ちょっと、文弥くん⁉」
　思わず優羽が、非難の声を上げ、
「ちょっと、文弥、加減しないと死んじゃうわよ？」
「兄さん、アヤさん的に言って、マスク二人組は、殺してしまってはだめです」
　伊織と、文寧が追従する。
「いや、ちがう俺じゃねぇよ」
　そう文弥が答えた瞬間、二階部分から、鈴のように美しい声が響いた。
「くすくすくす。ず～っと、あれこれ言い合ってて、全然戦いを始めないんだもん。退屈して、思わずヤっちゃった。かっこいいところ、見せさせてあげられなくてゴメンね」
　そこに居たのは、深紅の髪色をもつ一人の少女だった。
　炎に照らされて、この距離からでもはっきり顔が見える。
　優羽から見ても、非常に美しい少女だった。年の頃は、優羽と同じくらいだろう。
　彼女が生み出した炎より、尚紅い深紅の髪に、思わず見とれてしまう。
　そして、その彼女が生み出した炎も何より美しかった。
　先日、あの赤の覆面と戦ったときも、相手は炎を使用していたが、こんなに心を奪うような炎ではなかった。
　熱に強いはずの、パイロキネシス系の《能力 》を持つ《能力保持者 》を、灰に変えるほどの高熱を生み出しているのにも拘わらず、炎は紅いままだ。そして、地面など余計な部分には一切の干渉はない。
　あの、《赤》が炎を使ったとき、地面がマグマ化していたが、目の前の紅髪 の少女の炎は、ただただ対象を灰に返すだけだ。
　何十体と居たはずの忌形種 が、なすすべも無く残らず灰燼 に変わっていく。そして、赤マスク、青マスクもすべて灰へと変わる。そうして、すべてを灰に変えて尚、炎は猛々しく燃えている。
　
　
　そう、まるで灰すらその炎の燃料であると謂わんばかりに。
　
　永遠に燃える、不死鳥の炎のように。

転校偏　第四章

　炎には、不思議な魔力がある。
　人間の原始的な部分に働きかける何かが。
　彼女達が陶然と、あるいは愕然と、その炎を見つめる中、一番初めに立ち直ったのは伊織 だった。
　優羽は、呆然と炎を、そしてこの研究施設二階部分に見える、少女を見つめている。
　文寧は、いつも以上の無表情で炎を見つめていた。伊織には分かる。文寧が、いつも以上に無表情になるとき。それは、感情が複雑すぎてそれを表現できないときであることを。
　久城 　研璽 は、炎に捲かれること自体は避けたようだが、それでも大やけどを負ったらしく、全身から煙りを上げながら、地面に倒れ伏している。
　肝心の文弥に至っては、あさっての方を向き、ことさらに優しい笑みを向けている。
　それを見て、この場で行動するのは自分だと、伊織は手早く決断する。
「――風よっ！」
　叫ぶと同時に、強風が炎を搔き消さんとばかりに迫る。
「ふふっ」
　未だ二階部分に、立っている紅髪 の少女は、それを見ても余裕を崩さず、ただゾクッとするような微笑みをたたえている。
　伊織の起こした風は、炎を煽りこそしたものの、かき消すことはできなかった。それどころか、風から酸素を取り込み、より勢いを増す。
「くっ……じゃあ、酸素の除外と、空気分子の固定で火を……」
　《赤》との対戦で伊織が行ったように、空気分子の加速を止める。《赤》との戦闘時には、これだけで火を抑えられたが、さらに、酸素を除去する。
（これで、火は消えるはず……）
　しかし、火の勢いはいっこうに弱まる気配はなく、ただただ灰となった生徒達を燃やし続けている。
　その数瞬後、忌形種 を焼いていた炎が、唐突に消えた。そして、炎が残した灰燼は、まだ燃えている、《赤》と《青》の炎が起こす熱風によって、あたりに散らされた。
　あの忌形種 の巨体を考えると、恐ろしく少量の灰だ。
　元々の忌形種 の性質として、損傷させればその部分は灰のようなものに変化する。
　そして、通常の忌形種 であれば、本体部分から再生する。
　しかし、あの久城研璽が生み出したという、人造忌形種 は、その再生能力を持っていない。損傷部分はただ灰となり消えるだけだが、それにしても灰の量が少ない。それは恐らく、あの炎がその灰すらも、焼き尽くしたからだろう。
　灰を焼き尽くし、その結果生成された灰を、さらに焼き尽くす。その連鎖を経て、恐ろしく少量の灰へと変えたのだろう。
　それが引き金となり、優羽と文寧も反撃行動に移った。とはいえ、実際には、あの紅髪 の少女は彼女達に一切の危害は加えてはいないのだが。
　優羽が、汎用器を武器化すると同時に、久城研璽が瞬時に氷漬けになった。巨大な氷に覆われ、一切の身動きがとれない状態だ。
　これで、先ほどまで敵だった男 は無視して、新たな敵 と戦うことができる。
　しかし、武器化と、久城研璽の処理を行ったため、先んじたのは文寧の方が先だった。
　文寧の、《砂鉄の超電磁砲 》が、紅髪の少女を襲う――
　――が、しかし、砂鉄は炎に一瞬にして焼き尽くされ、電撃もやはり炎によって誘電させられて、散らされた。
　遅れて、優羽が炎に向かって水をばらまくが、一瞬で蒸発させられ、蒸気を操っても火をいたずらに煽るだけで、意味をなさない。
「伊織ちゃんでも、火を消せないとなると、普通の操作系じゃないね」
「この間のパイロキネシストとはレベルが違いますね。アヤさん的に言って、ここまであっさり大技をつぶされると、気分が悪いですね」
　言いながら、文寧も汎用器を武器化する。
　それに倣 って、伊織も同じく武器化を行う。
　予選では必要の無かった、武器化。それが必要な相手なのだと、認識した結果だった。
「おいお前ら、いい加減やめとけ。お前らがかなう相手じゃ――」
　という言葉を遮るように、優羽の氷の矢が穿たれた。ダイヤモンドよりも堅いの小刃の群れと、同じ硬度を持つ、強力な三本の矢の同時攻撃。
　並の炎では溶かしきることはできない。あの《赤》の炎でさえも、小刃はともかく、矢は防げなかった。矢が一本であったならば、それを溶かしきることは可能かもしれないが、今回はそれが三本。
　小刃の群れをすべて溶かしきるほどに炎を広げ、その上あの三本の矢を処理することは、いかなるパイロキネシストには不可能だ。
　しかし、その期待を裏切るように、矢はすべて消滅させられた。紅髪の少女の炎によって。
「くすくす。兄様が言ったとおり、あなたたちじゃ束になっても、私には勝てないわ。この、金鵄教導 第二位の私には……ね？」
　話によると、文弥以外は助かっていないと言われていた、金鵄教導の《能力保持者 》達。しかし、文弥以外の全員が死んでいるという話もまた、正式な情報では伝えられていない。
　最強の《能力保持者 》を保有すると言われ、トップレベルは皆、単騎で忌形種 を滅ぼすことが出来ると言われていた、金鵄教導。そこの、第二位が彼女だというのだ。たった一匹の偽物の忌形種 でさえも、おびえて竦んでしまった、彼女達と比べると、いかに強大な存在かと言うことが分かる。
　しかし、その金鵄教導第二位。最強に次ぐ者と呼ばれた、紅髪の少女のセリフは、文寧を瞬間的に沸騰させた。まさに、炎使いの所行だったが、それが意図されていたものかどうかは、本人にしか分からないだろう。
　
「――誰の兄にを捕まえて、兄と呼ぶんでしょうねぇ？この、焼き豚風情が……！」
　
　文寧は叫ぶと同時に、デスサイズを大きく振るった。
　彼女の《能力 》で構築した、雷の刃が鎌から切り離され、ブーメランのように赤髪の少女を襲う。
　唐突だったからか、反撃を予測していなかったからだろうか、はたまた、紅髪の少女に何か考えがあってのことだろうか、それは分からないが、結果から言えば迎撃はなく、雷の刃は、少女を真っ二つに切り裂いた。
　それに合わせるように、優羽も氷の矢を放つ。
　こちらも、迎撃されることなく、紅髪の少女へと次々に突き刺さった。
　しかしそれは、偽りの勝利だった。突然、紅髪の少女が炎へと変わり、優羽の氷の矢を燃やし尽くした。
　ブーメランのように飛んでいったはずの雷の刃は、少女を切り裂いたのにもかかわらず、いつの間にか消滅していた。
（――逃げられた⁉一体どこに……）
　慌てて探すが、姿はどこにも見えない。
　文寧の後ろから、唐突に声が聞こえた。
「誰の兄って、私の戸籍上の兄様に決まっているじゃない。この、久城 　澪 のね。
自分には、胸がないからといって、ひどいこと言うのね？さすがに傷つくわ？
――兄様、彼女達は兄様が守ろうとなさるくらい、大切にされている方達だというのは存じ上げていますが、これ以上攻撃を続けられるならば、身を守ってもよろしいでしょうか？」
　前半と、後半との声音が明らかに違う、澪を見て、辟易しそうになりながらも、伊織は先に釘を刺した。
「文弥、止めないで。この女は、操られているだけの人間をその炎で焼き殺し、あまつさえその灰すらも、蹂躙 し続ける外道よ。断じて許せない」
「いやそれは、誤解だと思 …」
「文弥くんが戦いにくいなら、そこで見てくれてていいから。だから、せめて邪魔しないで」
　今度もまた、優羽が遮る。こういうときの優羽はなぜか強気だ。
　文寧は、何も言わずただ怒気のこもった瞳で、澪を睨 め続ける。
　もう何を言っても止まらないだろう。それならば好きにさせようと、文弥はそう決めた。
「ふぅ……殺すなよ？絶対に」
　その言葉は、どちらに向けられたものか。それを正確に理解しているのは、どちらだろうか。
　それは、文弥にしか分からないのだろうが、折しも、それが戦闘開始の合図となった。
　優羽が矢を放ち、伊織が抜刀し神速の突きを放ち、文寧が電撃の槌を落とす。
　矢は炎に消滅させられ、伊織の細剣は剣ごと灰へと変えられ、電撃の槌は炎によって誘電させられた。
　伊織にはまだ盾が残ってはいるが、剣が消滅させられたことにより、汎用器のコアが破砕し、武器化が解かれた。
　解かれた後に残っていたのは、灰と化したＩＤパスだった。
　それを視認した瞬間、伊織は風に乗って飛び上がり、待避する。
（――っ、武器がなくなっちゃったわね……ていうか、）
「どうやって部屋に入ればいいのよっ！」
　身を守ったにすぎない澪からすれば、理不尽な怒りをぶつけながら、伊織は風の刃を放った。
　時には、優羽の生み出す超硬度の氷すら切り裂く、鋭利な風の刃。それは目に見える速度ではなく、気がついたときには切られているというような代物だが―風の刃は炎に煽られ、失速し、澪には一切のダメージを残してはいない。
「そんな人形」
「たった一体で」
「そんなに苦戦してて」
「大丈夫なの？」
　セリフをリレーしながら現れたのは、澪と全く姿形が変わらない四人の少女だ。
「蜃気楼……？いいえ、すべて実態がありますね。アヤさんは妹だと聞いていましたが、まさか『窓ハンド』だとは思いませんでした」
　言いながら、その中の一体に向かって鎌を放つ。先ほど、澪を真っ二つにした技だが――
　やはり、アレはわざと受けたものらしく、炎によって刃を焼き尽くされた。
「雷の刃を焼き尽くすって、どんだけですか……アヤさん的に言って、雷は可燃物じゃないんですが……」
「文寧ちゃん。ぼやかない！」
　今度は、優羽が水圧の刃を放つ。喩え炎で蒸発させたとしても、今度は蒸気が敵を襲う、二段構えの技。
　予選で、あの炎使いを倒した技。
（これならっ……）
「うーん。普通のパイロキネシス能力と一緒にしないでほしいなぁ。これでも、金鵄教導第二位だって言ったつもりなのに……」
　言うと同時に、優羽が放った水 の 刃 に、炎が巻き付きそれを灰 へとかえた。
「私の炎に、燃やせないものは無いの。残念ね…？」
　澪はことさらおかしそうに、笑う。同姓すらも引きつける、妖艶な笑みだ。
「――なら、爆風も焼いてみなさいよ！」
　伊織が告げると共に、戦場を爆音が包んだ。
　屋根は吹き飛び、壁は壊れ、粉塵が舞い上がる。
　敵も味方もすべて巻き込んだ、水素による爆破。起爆の必要は無い。まだ、灰を焼く炎は消えていないのだから。
　巻き上がった粉塵が、さらに粉塵爆発を誘発し、戦場となった円卓の騎士 の施設は、今後解体の必要が無いくらいに破砕せしめられた。
　爆発に巻き込まれたのは、澪も伊織達も同じだったが、澪以外の仲間はすべて《盾縫い》によって守られている。
　それは、外にいた、凛々子達も同様だ。
　守られることが分かっていたから、一誠も待避を命じなかった。
「あれくらいじゃ死なないだろうけど……動きくらいは止まったかしら？もしこれでもだめなら――」
　自らが生み出した盾の中で、髪すら揺らすことなく立っていた伊織は、未だ立ち上る粉塵の向こうを注意深く観察する。
　見えるのは、未だ燃え続ける、《赤》と《青》の姿。そして、氷漬けになったままの久城研璽。
　そして、五つの立ち上がる炎と、その中に見える美しい少女の姿だった。
　伊織が、毒を吐くより前に反応したのは、戦場の一瞬先の未来を見た一誠だった。
「まずい！逃げろっ！」
　叫ぶと同時、突然一誠の前に現れた、六人目の澪が蛇へと姿を変え、一誠を拘束する。
　同じく、七人目八人目の澪が蛇に姿を変え、一誠のそばに控えていた、凛々子と恵美を拘束した。
「外にいる分には見逃してあげても良かったけど、戦場に出てきちゃったら、話は別よね？
　それに、そろそろ、アレも終わる頃だし、いい加減茶番も終わらせないと……」
　
　いって、五人の澪が一歩前へ出る。
「――兄様の命とはいえ、手加減するのは、色々面倒だわ」
　
　三人の澪が唐突に火の粉だけを残して、姿を消す。伊織達が次に見たのは、蛇となって彼女達を拘束する、姿。確認できたのは、一瞬より尚速い速度でもって、拘束された後だった。
　炎を凝縮したような、真っ赤な蛇だが不思議と熱さは感じない。熱さは感じないが、力任せに引っ張っても引きちぎれる気がしないし、《能力 》を使ってもちぎれる気がしなかった。
　負けを認め、大人しく拘束されるしかない。
　そして、もう一人の澪が火の粉を残して消える。
　この場で拘束されていないのは、文弥だけだ。
「―文弥っ！」
　負けを認めはしたが、止めようとした文弥まで巻き込まれるのは、本望ではない。
　しかし、伊織はの悲痛な叫びも、取り越し苦労。
　文弥を拘束しようとした蛇は、文弥に触れた瞬間ちぎれてはじけ飛び、逆に激しく燃焼し無へと変わった。
「おいおい、いきなり俺を攻撃かよ。俺は、むしろ止めたんだぜ？」
「ええ、存じておりますが、兄様が殺すなとお命じにおかげで、不完全燃焼なのですよ。ほとんど防御ばかりでつまらない戦いでした。
　ここは一つ、私と遊んでくれませんか？兄様のお願いを聞いた、かわいい妹へのご褒美と言うことで」
「っ、誰がかわいい妹ですか！血もつながっていないくせに、アヤさんを差し置いていっぱしの妹気取りですか！？何様のつもりです？」
　縛られながらも、戦意は失っていないのか、それとも、彼女だけは、別な者と戦っているのかは分からないが、大声で、澪を怒鳴りつけた。
「文弥くん……」
　澪の強さを、身にしみて感じたせいだろうか？優羽は心配そうに文弥を見つめている。
「しょうが無いな。ちょっとだけ遊んでやるよ。好きなだけ攻撃してこい。殺す気で構わんからな」
「ふふっ、そんなことを言うと本当に焼き殺してしまいますよ？兄様」
　澪がことさらおかしそうに笑う。

「なんだ、お前もう忘れたのか？お前は、一回も俺に勝ったことないだろう？金鵄教導第一位の俺にはよ？お前の概念具現化は、俺に対しては相性最悪だろうが……」

「兄様こそ何を言っているのですか？兄様は、私だけではなく誰にも負けたことなど無いではないですか？その言い方ですと、まるで負けたことがあるかのように聞こえますよ？」
　澪の少しずれた切り返しに、文弥は思わず苦笑した。
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
「兄様、クラウ・ソラスは使わないのですか？」
「遊びなのだろう？必要ないよ。それにお前も、ブリューナクを持っていないじゃねーか」
「ブリューナクは、金鵄教導の事故があった後、私が復活するまでの間に国に回収されてしまいました。
　今は、おそらく剴園高校にあるのではないかと……」
　闇に包まれていた円卓の騎士 の実験施設も、今は澪 が生み出した炎が、屋根のない天井から差し込む月の光が、消えた壁からも街灯の明かりが、明るく照らしている。
「金鵄教導一位と二位の戦い…？」
　その言葉は誰の口から紡がれたのか。皆が固唾をのんで見守る中、戦いの火ぶたは唐突に落とされた。
「――《Alter Position Dual Execute 》！」
　文弥が叫ぶと同時に、文弥の姿が消えた。
　文弥が得意とする超高速移動のような、移動の痕跡がある消え方ではない。空気を振動することすらせず、点から点への移動。それを連続二回。
　一回目の移動で、幻 影 を潰し、二回目の移動で本 体 へと移動する。
　それを正しく追うことが出来たのは、それをその身に受けた澪と、未来から行程を逆算できる、一誠のみだった。
　他の者に取っては、いきなり不敵に微笑んで突っ立っていた澪の姿がかき消え、文弥自身は離れた場所へ移動していた。奇しくもそこは、先ほどからずっと文弥が見つめていた場所だった。
　文弥が手刀でそっと何かに触れると、そこからは先ほどかき消された澪よりも、より一層美しい深紅の髪色と、美しい相貌をたたえた少女が現れた。
　なるほど、今までの澪は幻影だったのだろう。
　そう悟らせるほど、圧倒的な美だ。幻影でさえ、優羽が思わず見とれるほどの美しだったが、実物は群を抜いており、神秘的な美しさだ。
　文弥の手刀は、ちょうど澪の心臓のあたりで止められていた。
　
　――伊織と比べても遜色がないほどに育った、義妹 の胸にめり込みながら。
　
「兄様？胸を触るなら、もう少し優しくして下さいませんと……」
　一瞬のうちに、女性陣の額に怒りの四つ角が浮かぶ。
「文弥くーん？なんで、その女の胸つついて、『先ずは、一本だな……？』みたいなどや顔してるんですかねー？」
「アヤさん的には、『次はもむぜ……？』というようなどや顔にも見えます」
「文弥！まじめにやりなさいよ！」
「言ってくれれば、私のを思う存分触らせてあげるのに……」
「凛々子……そこじゃ無いと思う」
　
　次々に飛んでくる言葉の矢に、文弥は顔をしかめる。
「ふふっ、人気者ですね、兄様。しかし、まだ遊び足りません。そこでどうでしょう？兄さんが一本取るごとに、私が質問に答える……というのは？」
「ああ、もう少し遊んでやるよ。ここまで派手にぶっ壊したんだ、あまり時間かけると面倒なことになるだろうけどな」
「それでは、最初の質問をどうぞ？」
　言うと同時に、澪の背中に炎の翼が生え、文弥を包み込むように襲いかかる。
「――《Alter Add Triple Accel 》」
　文弥の音速を超える移動に伴って、ソニックブームの音が聞こえ、衝撃波が澪を切り裂かんとばかりに襲う。しかしそれらすべては、澪の羽によって阻まれた。
　しかしそれは、予想された範囲。目にもとまらぬ速さで澪の後ろへ回り込んだ文弥は、澪の羽をたたきつぶすと、今度は、背中から心臓の位置に手刀で触れた。
「これで二回だな」
　言いながら、素早く澪から距離を取る。
「ふふっ、そうですね。―《Create Marionette 》」
　先ほどの、実態を持つ幻影が今度は八体同時に現れる。
　そして、本体と傀儡の合計九人による同時火炎攻撃を文弥に放つ。すべてを燃やす炎は、炎も燃やす。
　炎が炎を燃やし、お互いに喰らい合う。お互いを喰らい、肥え太った炎は何もかもを無に帰す炎。
「――――っ⁉」
　周りが言葉を失うほどの、高エネルギー高威力の一撃。
　さっきの戦闘で、これを使われていたら、恐らく伊織達は消滅していただろう。
　澪が言った、「私に燃やせないものはない」といったセリフは、なまじ嘘ではなかったとそう認識させられた。
　しかし、すべてを喰らうはずの炎の中から、場違いなほど落ち着きのんびりした声が聞こえた。
「じゃー質問その一。うちの学校の奴らを襲ってたのは、澪お前だな？」
　その声の主が、手を軽く振ると、炎などまるで存在しなかったかのように、消滅した。
「はい。兄様があの青の仮面を撃退なされてからは、露払いにと思いまして、私がつぶして参りました」
　やはり、文弥の妹が犯人だという話は正解だったのだ。文寧にはとんだとばっちりだったが。
「《Create Black Gehenna 》！」
　澪が唱えると同時、黒の炎が文弥を包む。
　先ほどまでの紅い炎とは一線を画す、さらに高威力の炎だ。地獄の煉獄をそのまま召喚するが如くの黒い炎。
　その炎を前に、もはや、息をのむ声すら聞こえない。
　そして、彼女達は気がついていない。専用器も使わない戦闘など、彼らにとっては、まさに遊びでしか無いことには。
「質問その二だ。ここに来たのは、あのおっさんの差し金か？」
　しかし、その炎に捲かれても、文弥は至極平和な声音で、質問を重ね、同じく手を振るだけで、煉獄の炎すらかき消した。
「そうですね……お父様からの依頼もありましたが、私はずっと兄様を見ていましたので、兄様が戦いに臨まれるのでしたら、お手伝いさせていただくつもりでした。
　……結果的には、なにやら、女子生徒といちゃいちゃされていましたので、腹が立って邪魔をしてしまいましたが」
　澪の姿が、空間に溶けるように滲んだかと思うと、姿が倍の九つに増えた。
「――蜃気楼か……また無駄なことを……その程度なら、手で触れなくても解除出来るぜ？」
　文弥が言った瞬間に、すべての蜃気楼が消え失せた。
　元々、居た九人も合わせて――
「身を隠す方が本命ですよ、兄様」
　何もない空間から、澪の声が響く。
「それで隠れているつもりか？丸見えだぞ？――《Alter Position Nonuple Execute 》！」
　何もない空間から、火の粉が吹き出し、八体の傀儡が一瞬にして消滅した。そして――
　文弥の手刀はまたもや、澪の左胸に当てられていた。
　柔らかく、かつ弾力に富んだ感触が手刀を押し返す。
　文弥自身は背中を狙ったのだが、澪がくるりと回転した為だ。
　後ろで見守る少女達の眉がつり上がる気配がするが、気にしないことにする。
「まだ続けるのか？お前の、《炎の概念具現化能力 》では、俺には勝てないぞ？」
「別に、勝てると思って挑んでおりません。兄様の《可能性の自分》。特殊系統でありながら、最強と言われた《能力 》ですからね。自分自身を思い通りに書き換える能力……確かに最強ですね」
　文弥の《能力 》、《可能性の自分》は、自分自身とそれに付随する情報を自由に書き換える能力だ。
　たとえば、位置情報を書き換えれば、瞬間転移が可能となる。
　そして、文弥に触れられたものは、文弥自身だと見なされ、すべて文弥に支配され、文弥の情報を外的に書き換えようとすると、自動的にそれが防がれる。
　この力によって、他人の《能力 》を打ち消しているのだ。
　他者からの干渉は一切受け付けず、一方的に他者を蹂躙する力。それが、文弥の《能力 》だ。
「出来損ない と呼ばれている俺が、《可能性の自分》だとか、恥ずかしいからな。あまりそのスキルネームは好きじゃない」
「いやですね、兄様。最強の出来損ない の間違えだと、何度お教えすればよろしいのですか？」
「読み方はかわらんだろう」
「大きく違います。全く兄様は、そういったところはいい加減なんですから……」
　澪が苦言を呈した時、不意に、
　
　パリン
　
　という、何かが割れるような音が鳴り響いた。
　
　
　そしてそこには、大やけどを負い倒れ、さらには、優羽によって氷漬けにされていたはずの男が、悠然と立っていた。
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　これは記憶。
　
　
　幼い兄妹の記憶だ。
　
　
　少女が泣いている。彼が、よく見知った少女だ。
　かわいい妹。
　かわいい双子の妹。
　彼女が泣くのは、いつものことだ。いつも同じ理由。
　彼らの父親だ。
　
　彼の父親は最低の父親だった。
　機嫌が悪いと、すぐに暴力に訴えた。意味も無く、殴られ、意味も無く蹴られる。
　
　幼い兄妹には、ただ堪え忍ぶ以外の手段はない。
　彼らの母親もまた、ただ堪え忍ぶのみだ。
　母親は兄妹を守ってはくれない。
　
　ただひたすらに、
　
「ごめんね……ごめんね……」
　
　と繰り返すのみだ。
　壊れたおもちゃのように。
　
　
　そしてその最低の父親は、酒におぼれ、ギャンブルにおぼれ、金がなくなれば、そこら中から借りた。
　
　金を返すのは母親の役割だ。
　まだ幼い少年には、母親がいかなる手段で大金を得ていたのかは分からない。
　
　
　しかし、まっとうな手段ではないだろう。
　それくらいは分かっていた。
　
　母親は美しい女性だった。
　子供二人を産んだとは思えないほどに。
　
　しかし、毎日どこかで水に触れているかのように、次第に肌は美しさを失い、
　暴力で受けた傷のため、病院に行くことが出来ず、まともな治療を受けることが出来ない事が続いた。
　そして、やがては、片足を引きずって歩くようになった。
　
　
　そして、こんな目に遭いながら、母親は父親から離れようとはしない。
　幼い兄妹にはその理由は、分からなかった。
　
　後になって分かってみれば、それ自体久城研璽の仕掛けた事だったのだから、幼い兄妹がそれを知るわけがない。
　
　
　母親が大けがをして働けない期間は、明日の食事どころか、今日の食事の心配をしなければならない日が続く。
　働けるものなら働きたいが、幼い子供を雇ってくれる場所などありはしない。
　
　たまに、幼なじみの伊織がくれるおやつが、唯一の栄養源だった。
　
　しかし、その幼なじみにも会えなくなった。
　
　幼い兄妹にも理由は分かる。
　
　親から止められたのだ。
　こんな家庭の兄妹と、友だちづきあいをしてはいけないと。
　
　
　こうして、兄妹は、さらに孤独になった。
　
　
　暴力は、父親の顔色を伺うことで、兄妹に向く分は軽減された。
　足を悪くした母親はより一層の暴力を受けていたが、兄妹にはそれを慮 る余裕はなかった。
　
　しかし、着るものにも、食うものにも困り、そして、母親はとうに壊れてしまっていたため、話し相手は、お互いだけ。お互いが居れば、孤独にも耐えることが出来た。
　
　兄は妹。妹は兄。
　
　それだけの世界。
　
　
　
　転機が訪れたのは、小学一年になり、兄妹がそろって誕生日を迎えた日。
　
　
　母親は、かつての美しさを無くし、代わりに妹は、子供ながら美しく成長していた。
　
　母親はすでに働くことが出来なくなっていた。
　
　金も底をつきていた。
　
　そして、父親は最低の方法で、金を得ることを思いついた。
　
　
　妹を売ること。
　
　
　どこへ売るつもりだったのかは、今となっては分からない。
　
　
　なぜなら――――
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　最愛の兄を失ってしまった少女は、孤独に暮れていた。
　
　いや、完全に失っては居ない。恐らくどこかで生きているはずだ。
　
　そうでないと、今度は自分が壊れてしまう。
　その希望を持って生きていかないと、絶望に取り殺されてしまう。
　
　しかし同時に、最低の父親からも解放された。
　
　最愛の兄が、解放してくれた。
　
　しかし、母親は壊れたままだった。
　
　元には戻らない。
　
　もはや、一言も話すことはなく、殻にこもってしまっていた。
　
　しかし、自分にとって残された唯一の肉親なのだ。
　
　――唐突に目の前から消えてしまった兄を除いて。
　
　
　居・食・住は改善された。
　何も出来ない自分の代わりに、国が守ってくれた。
　
　
　生活の心配をしなくてよくなった彼女は、母親を少しでも正気に戻すことにした。
　
　
　何をしていいのか分からなかったので、とりあえず、彼女は毎日話しかけた。
　
　
「おかあさん、あのね―――」
　
「今日は、ハンバーグだよ。レシピは、クラスの子に――」
　
「今日の給食は―――だったんだよ――」
　
　
　
「おかあさん、お兄ちゃんのこと覚えてる？」
　
　
　
「文寧……今日のご飯は、カレーにしましょうか」
　
　
　これが、彼女が聞いた久しぶりの母の声だった。
　
　
　
　
　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　母親が心を取り戻してから、数年経った。
　
　心を取り戻しても、少女のように弱い心ではあったが、それでも人間らしい表情をするようになった。
　
　足も、最新の《能力 》を使用した治療によって、少しずつ快方に向かっていた。
　
　
　そしてそんなある日。
　
　
　彼女は、また一緒に遊べるようになった伊織との遊びに夢中になり、いつもの帰宅時間を大きく過ぎた時間に、自宅へと帰っていた。
　
　
　自宅へから漂うのは、濃密な死のにおい。
　
　数年前、兄が彼女を助けてくれた時に嗅いだ、血のにおいだ。
　
　
「――おかあさん？」
　
　
　そこで、まだ幼き少女が見たのは、血だまりの中に沈む母親の姿だった。
　
　そして、傍らに立つのは、盲目の男。
　
　血に濡れた剣を片手に、叫んでいるのか笑っているのか分からないような声を上げている。
　
　彼女は、来る死の予感を回避するべく、今まで隠し通してきた、超常の技を解き放った。
　
　しかし、いくら強力な素養を秘めているとはいえ、何の教育も受けてはおらず、何の訓練も受けていない《能力保持者 》が放つ電撃など、才だけは高いところにあるその男には、通用しない。
　
　
　男は煩わしそうに彼女の電撃を防ぐと、彼が持つ血塗れの剣を振り下ろした。
　
　しかし、望まぬ未来はやってこなかった。剣は、彼女に当たる寸前で止められていた。
　
　男は、途端に興味を失った顔をすると、剣についた血をなめ取りながら、家から出て行った。
　
　
　その間、彼女には何もすることは出来なかった。
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
「《可能性ノ自分》か…全く嫌ナ響キのする《能力 》だゼ。最強最強最強ッてナ、他者ヲ寄セ付ケず、ただ蹂躙スル《能力 》。全クうラやまシスギて反吐が出るゼ！」
　叫ぶように、あざけるように、不快な声音で久城研璽はわめく。
　
　文寧は気がついていた。
　あの男が、かつて母親を強姦し、殺し、そして自分を殺そうとしたが、剣に文寧の血がつくのを嫌ったが為に、殺さずに去って行った男だと。
　
　怒り。恐怖。悲しみ。復讐相手に会えた喜び。
　
　そのすべての感情が、複雑に絡み合い、彼女をことさらに無表情にさせる。
　横からかっさらうように、澪に倒されたときは、敵を勝手に倒されたことに怒りを覚えた。
　あの男を倒すのは、自分か、兄以外はあり得ない。
　と、文寧は思っている。
　そうして、無関係な澪に焼かれ、無関係な優羽に凍り漬けにされていた仇敵は、自らの力でそれから脱出し、こうして目の前に立ちはだかっている。
　自身は、蛇に縛られ、未だ動くこともままならないが、それでも兄は立っている。
　兄なら、敵を取ってくれる。
　文寧はそう考え、うれしさのあまり思わず破顔する。
　
　しかし、その笑顔は、次のセリフによって凍り付くことになった。
　
「最強最強でもてハやサれテ、こウヤッて女ニ囲マれてヨ。どンナ気分ナんだ？日の当タる場所ッテノはよ？光がアル場所ッテどんナ気分なんだ？
　――ソレが壊サレる瞬間って、ドんナ気分ナんダ？
　教えてクレヨ、最強ノ出来損なイ よォ！」
　叫びながら、久城研璽 は王を選定する剣 の、支配の力を解き放った。
　支配者にふさわしい、神々しい光が、あたりを包む。
　支配者にはふさわしいが、使用者にはふさわしくは無かったが。
　文弥は、《可能性の自分》により無効化 される為、支配の力は及ばない。
　凛々子は、その能力特性上、文弥以外の支配は受けない。
「お前ニはキカねェケどよぉ、ソれ以外のオ仲間ハ、こレを無効化 出来ネぇヨなぁ？悲シいなァ、お前の親父ト同ジク、女ヲ奪ワれて、寂シク生キるンだなぁッ！
　こいツラは、見タ目ダけハイいかラヨォ、オ散々犯してカら、ブっ殺シテやルさ。
　お前ラの母親ノヨうにナァ。けハハはははハキクこケハ――」
　
　王を選定する剣 の放つ光の中、久城研璽の狂笑だけが響く。
　
　一誠がいくら未来を見ていたとしても、動くことが出来なければ、この王を選定する剣 の支配の力を避けることは出来ない。未来を見る力が無い、少女達は何を況 やだ。
　澪が慌てて蛇を解除するが、もはや間に合わない。
　神々しい光の魔手が、文弥の幼なじみ、二人の妹、クラスメート、そして、隣のクラスの新しい友人を包み込んだ。
　
　
　
「――やはり、思った通りのくそ野郎だったよ、お前は。救えねぇ。救う気もねぇ。クラウ・ソラス！」
　
　同じく、文弥もクラウ・ソラスを抜刀する。
　透明化は行わず、代わりに、王を選定する剣 以上の神々しさを持つ光を放った。
　
　
「――金鵄教導最強をなめるな！」
　
　文弥が告げると、王を選定する剣 の光も、クラウ・ソラスの光も、収束し、ただ静寂のみがそこに現れた―――
　
　
　
　
　　◇◆◇◆◇◇◆◇◆◇
　
　
　
　
　先ほどまであふれていた光の奔流が、今は嘘のように治まっている。
「さあてト、先ズハ、俺ニ支配さレタ女達にオ前を殺サせテヤろうかナ？俺ッテ優しいねぇ。最期ハ、女ニ殺サセてやるンだかラヨ？感謝してくレヨ？女どモも、出来損ナい モなァ。
　――殺レ！」
　王を選定する剣 を片手に、久城研璽が命令を下す。
　彼女達を縛っていた蛇も、今は無く遮るものはない。
　ひとり。
　またひとりと、ゆっくりと立ち上がる。
　そして、各々体の無事を確認する。
　
　それで終り。
　
　それだけだ。それ以外何も起こらない。
　
「何ダ？《支配》ガ効かねーノか？」
　もう一度王を選定する剣 が光を放つ。
　しかし、結果は変わらない。